{
    "titulo": "DUACyD", 
    "subtitulo": "Comit\u00E9 Acad\u00E9mico del CLe", 
    "tipo": "de la sesi\u00F3n ordinaria", 
    "icono": "icon-duacyd", 
    "anios": 
            [
                {
                    "anio": "2018"
                },
                {
                    "anio": "2019"
                },
                {
                    "anio": "2020"
                }
            ]
}