{
    "titulo": "DOCTORADO EN PEDAGOG\u00CDA",
    "icono": "icon-posgrado-pedagogia",
    "bienvenida": "<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El doctorado en Pedagog\u00EDa tiene el objetivo de formar al alumno para desarrollar investigaci\u00F3n original de frontera y le proporciona una s\u00F3lida formaci\u00F3n disciplinaria para el ejercicio acad\u00E9mico en el campo de la Pedagog\u00EDa y de la Educaci\u00F3n.<\/span><\/p><hr \/><div class\"row\"><h2 class=\"ml-3\">Doctorado en Pedagog\u00EDa<\/h2><div class=\"col-12\"><a class=\"btn boton-registro\" href=\"public_html\/documents\/oferta_academica\/doctorados\/pedagogia\/convocatoria-posgrado-en-pedagogia-2020-2.pdf\" title=\"Convocatoria\" target=\"_blank\">Convocatoria<\/a><a class=\"btn boton-registro\" href=\"public_html\/documents\/oferta_academica\/doctorados\/pedagogia\/programa-doctorado-en-pedagogia.pdf\" title=\"Programa de Doctorado en Pedagog\u00EDa\" target=\"_blank\">Programa de Doctorado en Pedagog\u00EDa<\/a><\/div><\/div>",
    "proceso_aplicacion": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"><strong>Requisitos de ingreso<\/strong><\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad aspirante a ingresar al plan de estudios del doctorado en Pedagog\u00EDa deber\u00E1 cumplir los siguientes requisitos, de acuerdo con lo estipulado en las normas operativas del programa:<\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Registro como aspirante en la Coordinaci\u00F3n del Programa;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">carta con exposici\u00F3n de motivos y de compromiso para dedicarse a sus estudios de posgrado, y para graduarse en los tiempos establecidos;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">grado de maestr\u00EDa preferentemente en Pedagog\u00EDa o en una disciplina af\u00EDn al \u00E1rea de las ciencias sociales y las humanidades, los casos excepcionales ser\u00E1n resueltos por el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico. La comunidad egresada de la maestr\u00EDa de este programa podr\u00E1n ingresar con el acta de examen de grado;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">promedio m\u00EDnimo de 8 o su equivalente en los estudios de maestr\u00EDa;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">examen de habilidades y aptitudes;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">proyecto de investigaci\u00F3n que desarrollar\u00E1 en el doctorado, de acuerdo con los criterios establecidos por el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">comprensi\u00F3n de lectura de dos idiomas extranjeros (ingl\u00E9s, franc\u00E9s, portugu\u00E9s, italiano o alem\u00E1n) o de una lengua ind\u00EDgena. En casos excepcionales el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico podr\u00E1 autorizar que este requisito se presente a m\u00E1s tardar al inicio del tercer semestre;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">curriculum vitae<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> actualizado;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">entrevista con el Subcomit\u00E9 de Admisi\u00F3n, de acuerdo con el mecanismo determinado por el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cubrir los requisitos previstos por este plan de estudios y en las normas operativas, as\u00ED como cumplir el procedimiento se\u00F1alado.<\/span><\/li><\/ol><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adicionalmente la comunidad estudiantil con estudios en M\u00E9xico y de nacionalidad mexicana deber\u00E1n entregar:<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify ql-indent-1\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">copia tama\u00F1o carta del t\u00EDtulo de licenciatura y maestr\u00EDa preferentemente en Pedagog\u00EDa o en una disciplina af\u00EDn al \u00E1rea de las ciencias sociales y humanidades, los casos de aspirantes que provengan de otras \u00E1reas ser\u00E1n resueltos por el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify ql-indent-1\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">la comunidad egresada de la UNAM podr\u00E1 ingresar con el acta de examen profesional;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify ql-indent-1\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">la comunidad egresada de la maestr\u00EDa de este Programa podr\u00E1 ingresar con el acta de examen profesional.<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adicionalmente la comunidad estudiantil con estudios en el extranjero y de nacionalidad extranjera deber\u00E1n entregar:<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify ql-indent-1\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">copia en tama\u00F1o carta del t\u00EDtulo de la licenciatura en Pedagog\u00EDa o en una disciplina af\u00EDn al \u00E1rea de las ciencias sociales y las humanidades, los casos excepcionales ser\u00E1n resueltos por el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico. El t\u00EDtulo deber\u00E1 estar apostillado o legalizado, en el caso de que el t\u00EDtulo est\u00E9 en una lengua diferente al espa\u00F1ol, deber\u00E1 ser traducido por un perito oficial mexicano;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify ql-indent-1\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">copia tama\u00F1o carta del grado de maestr\u00EDa en Pedagog\u00EDa o en una disciplina af\u00EDn al \u00E1rea de las ciencias sociales y las humanidades, los casos excepcionales ser\u00E1n resueltos por el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico. El t\u00EDtulo deber\u00E1 estar apostillado o legalizado, en el caso de que el t\u00EDtulo est\u00E9 en una lengua diferente al espa\u00F1ol, deber\u00E1 ser traducido por un perito oficial mexicano<\/span><\/li><\/ul>",
    "perfil_ingreso": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad aspirante que pretenda ingresar al plan de estudios del doctorado en Pedagog\u00EDa deber\u00E1 contar con un bagaje disciplinario amplio y s\u00F3lido, con una formaci\u00F3n previa para el campo educativo o en uno af\u00EDn y reunir las condiciones acad\u00E9micas para desarrollar investigaci\u00F3n original.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s, deber\u00E1 demostrar en el anteproyecto de investigaci\u00F3n que presenta, las siguientes habilidades:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">redacci\u00F3n clara;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">capacidad de argumentaci\u00F3n;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">capacidad cr\u00EDtica de discernimiento, de abstracci\u00F3n y de s\u00EDntesis;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">competencia en la b\u00FAsqueda y an\u00E1lisis de informaci\u00F3n y en la sistematizaci\u00F3n de datos.<\/span><\/li><\/ul>",
    "perfil_intermedio": "<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al obtener la candidatura al grado, la comunidad estudiantil contar\u00E1 con los elementos te\u00F3ricos y metodol\u00F3gicos relacionados con el campo educativo. Al mismo tiempo, tendr\u00E1 la capacidad para dise\u00F1ar, probar y aplicar instrumentos para la obtenci\u00F3n del material emp\u00EDrico.<\/span><\/p>",
    "perfil_egreso": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad egresada tendr\u00E1 las habilidades para la investigaci\u00F3n original tales como:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">b\u00FAsqueda de informaci\u00F3n por todos los medios disponibles;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">elecci\u00F3n un tema de investigaci\u00F3n de acuerdo con la problem\u00E1tica identificada;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">desarrollo de categor\u00EDas conceptuales y anal\u00EDticas;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">construcci\u00F3n de l\u00EDneas te\u00F3ricas vinculadas con su objeto de estudio;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">elaboraci\u00F3n de un dise\u00F1o metodol\u00F3gico que incluya la selecci\u00F3n de t\u00E9cnicas y elaboraci\u00F3n de instrumentos para la obtenci\u00F3n del material de campo y sistematizaci\u00F3n, organizaci\u00F3n, an\u00E1lisis e interpretaci\u00F3n de datos.<\/span><\/li><\/ul><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con respecto al \u00E1mbito disciplinario, este plan de estudios propicia una formaci\u00F3n s\u00F3lida que le permite reconocer la complejidad y la multireferencialidad de lo educativo.<\/span><\/p>",
    "campos_conocimiento": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El plan de estudios tiene cuatro campos de conocimiento, los cuales son: <\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">docencia;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">pol\u00EDticas educativas y gesti\u00F3n acad\u00E9mica;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">educaci\u00F3n y diversidad cultural;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">construcci\u00F3n de saberes pedag\u00F3gicos.<\/span><\/li><\/ol><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las l\u00EDneas de investigaci\u00F3n orientadas al doctorado tienen como objetivo analizar las particularidades de lo educativo como objeto de conocimiento. Estas son:<\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">antropolog\u00EDa cultural y educaci\u00F3n;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">teor\u00EDa y desarrollo curricular, did\u00E1ctica, evaluaci\u00F3n y comunicaci\u00F3n;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">pol\u00EDtica, econom\u00EDa y planeaci\u00F3n educativas;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">epistemolog\u00EDa y metodolog\u00EDa de la investigaci\u00F3n pedag\u00F3gica;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">filosof\u00EDa de la educaci\u00F3n y teor\u00EDas pedag\u00F3gicas;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">historia de la educaci\u00F3n y la pedagog\u00EDa;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">desarrollo humano y aprendizaje;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">sistemas educativos formales y no formales;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">sociolog\u00EDa de la educaci\u00F3n.<\/span><\/li><\/ol>",
    "plan_estudios": "pedagogia\/doctorado-en-pedagogia.pdf",
    "estructura": "pedagogia\/estructura-doctorado-en-pedagogia.pdf",
    "graduacion": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para obtener el grado de doctor, la comunidad estudiantil deber\u00E1 cumplir con los siguientes requisitos:<\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">haber cursado y aprobado el 100% de las actividades acad\u00E9micas contempladas en el plan de estudios;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">haber obtenido la candidatura al grado de doctor;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">contar con el dictamen aprobado de la modalidad de graduaci\u00F3n del Comit\u00E9 Acad\u00E9mico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar y aprobar el examen de grado;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">constancia de comprensi\u00F3n de lectura de dos idiomas extranjeros (ingl\u00E9s, franc\u00E9s, portugu\u00E9s, italiano o alem\u00E1n) o de una lengua ind\u00EDgena;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar la carta de no adeudo de las bibliotecas de las entidades participantes y de la Biblioteca Central.<\/span><\/li><\/ol>",
    "contacto": {
        "jefe_academico": "Carlos Antonio Aguilar Herrera",
        "foto_jefe_academico": "carlos-antonio-aguilar-herrera.jpg",
        "genero_jefe_academico": "0",
        "horario": "De lunes a viernes de 10:00 a 14:00 h y de 17:00 a 20:00 h",
        "telefonos": "55 5623 0222",
        "extension": "Ext. 39279",
        "correo_electronico": "pp.pedagogia@aragon.unam.mx"
    }
}