{
    "titulo": "DOCTORADO EN ARQUITECTURA",
    "icono": "icon-posgrado-arquitectura",
    "bienvenida": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El objetivo general del plan de estudios es dar a la comunidad estudiantil la posibilidad de desplegar y profundizar los conocimientos adquiridos sobre la tem\u00E1tica arquitect\u00F3nica, dentro del \u00E1mbito de la investigaci\u00F3n original en las \u00E1reas de las humanidades, las ciencias sociales, las artes, la innovaci\u00F3n tecnol\u00F3gica o en cualquier otro espacio que integre los cuerpos de conocimientos de la disciplina, adem\u00E1s de aportar &nbsp;nuevo conocimiento en este campo. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s, se busca fomentar la investigaci\u00F3n transdisciplinaria, lo que constituye una de las metas primordiales del sistema de posgrado universitario. Esto se construye a partir de diferentes l\u00EDneas de investigaci\u00F3n, las cuales integran, renuevan y fortalecen la diversidad de conocimientos y enfoques arquitect\u00F3nicos; esto se logra con la ayuda de tutores de las entidades acad\u00E9micas participantes.<\/span><\/p>",
    "proceso_aplicacion": "<p class=\"ql-align-justify\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Requisitos de ingreso<\/strong><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para ingresar al Programa la comunidad aspirante deber\u00E1:<\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">contar con el grado de maestr\u00EDa en Arquitectura o en una disciplina que a juicio del Comit\u00E9 del Programa sea af\u00EDn a los estudios de doctorado que &nbsp;se ofrecen;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tener un promedio m\u00EDnimo de ocho o su equivalente en los estudios de maestr\u00EDa;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar un protocolo de investigaci\u00F3n que constituya una aportaci\u00F3n al conocimiento y al desarrollo innovador de la arquitectura y que cuente con la aprobaci\u00F3n del Comit\u00E9 Acad\u00E9mico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">realizar una entrevista personalizada de acuerdo con el mecanismo que establezca el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">acreditar el curso proped\u00E9utico y asistir a las pl\u00E1ticas de inducci\u00F3n u otras actividades que sean parte del proceso de selecci\u00F3n;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">aprobar el examen general de conocimientos previos, el de habilidades y el de aptitudes;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar un <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">curriculum vitae<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y una carta de exposici\u00F3n de motivos de ingreso;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">constancia de comprensi\u00F3n de textos en un idioma extranjero distinto al aprobado en los estudios de maestr\u00EDa. El l\u00EDmite de tiempo otorgado para cubrir este requisito ser\u00E1 de un semestre, a partir de la primera inscripci\u00F3n al doctorado; en caso contrario, no se otorgar\u00E1 inscripci\u00F3n al segundo semestre.<\/span><\/li><\/ol><p class=\"ql-align-justify\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Requisitos extracurriculares y prerrequisitos<\/strong><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cuando el idioma nativo de la persona aspirante no sea el espa\u00F1ol, se deber\u00E1 presentar un certificado de comprensi\u00F3n y redacci\u00F3n del espa\u00F1ol, expedido por el Centro de Ense\u00F1anza para Extranjeros de la UNAM o alguna entidad acad\u00E9mica equivalente a juicio del Comit\u00E9 Acad\u00E9mico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">en caso de haber realizado estudios en el extranjero la comunidad aspirante deber\u00E1 presentar los documentos correspondientes debidamente apostillados;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">los que se\u00F1ale en su oportunidad el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico en la convocatoria anual, para nuevo ingreso.<\/span><\/li><\/ol><p><br><\/p>",
    "perfil_ingreso": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad aspirante a ingresar al doctorado en Arquitectura deber\u00E1 tener los siguientes conocimientos:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">aspectos te\u00F3rico-conceptuales pertinentes para formular proyectos viables de investigaci\u00F3n original;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">bases te\u00F3ricas, s\u00F3lidas y rigurosas en la disciplina de estudio;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">instrumentos especializados para el manejo de fuentes documentales.<\/span><\/li><\/ul><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, deber\u00E1 tener las siguientes habilidades y competencias:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">formular problemas de investigaci\u00F3n con interrogantes sugerentes, originales y factibles de ser resueltas;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">expresar actitud, inter\u00E9s y experiencia en las labores propias de la investigaci\u00F3n;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">revelar cualidades tolerantes ante la cr\u00EDtica y las diferencias, expresadas en las diversas posturas del fen\u00F3meno arquitect\u00F3nico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">interesarse por la generaci\u00F3n de nuevos conocimientos.<\/span><\/li><\/ul>",
    "perfil_intermedio": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad estudiantil en las etapas formativas intermedias deber\u00E1:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">demostrar que domina una base te\u00F3rica y metodol\u00F3gica para sustentar su proyecto de investigaci\u00F3n;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">mostrar capacidad para evaluar y procesar cr\u00EDticamente la informaci\u00F3n obtenida de primera fuente;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">exponer y debatir los resultados preliminares de su investigaci\u00F3n en coloquios de doctorandos as\u00ED como en diversos foros especializados;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">probar aptitud para defender en un examen de candidatura su proyecto de investigaci\u00F3n;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">manejar actitudes de respeto hacia la diversidad de formas de pensamiento;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">manifestar capacidad para elaborar y presentar ponencias en reuniones y conferencias de expertos a nivel nacional e internacional.<\/span><\/li><\/ul>",
    "perfil_egreso": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad egresada del doctorado en Arquitectura deber\u00E1:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocer a profundidad los aspectos te\u00F3rico-metodol\u00F3gicos adecuados para desarrollar proyectos originales de investigaci\u00F3n;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">mostrar el empleo de un riguroso razonamiento abstracto, uso del lenguaje correcto y comprensi\u00F3n de textos, as\u00ED como una buena interpretaci\u00F3n de los hechos que le permitan comprobar diversas hip\u00F3tesis a partir de argumentaciones originales;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tener la capacidad de encontrar e interpretar de forma original las fuentes de informaci\u00F3n de primera mano;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">demostrar que posee una s\u00F3lida formaci\u00F3n acad\u00E9mica y capacidad para la investigaci\u00F3n y el descubrimiento de los l\u00EDmites en el conocimiento de la arquitectura;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">contar con la capacidad de organizar y participar productivamente con grupos interdisciplinarios de investigaci\u00F3n;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">mostrar cualidades y actitudes de tolerancia para entender y debatir los diversos enfoques a su investigaci\u00F3n con el fin de profundizar razonadamente en la discusi\u00F3n y defensa de sus ideas y propuestas.<\/span><\/li><\/ul>",
    "campos_conocimiento": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El plan de estudios cuenta con las siguientes l\u00EDneas de investigaci\u00F3n:<\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">teor\u00EDa y cr\u00EDtica de la arquitectura;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">paradigmas en la comunicaci\u00F3n y la ense\u00F1anza de la arquitectura;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">producci\u00F3n arquitect\u00F3nica;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">pensamiento y producci\u00F3n cient\u00EDfica-tecnol\u00F3gica de la Arquitectura;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Arquitectura, medio ambiente y sustentabilidad;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">expresi\u00F3n y representaci\u00F3n arquitect\u00F3nica;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Arquitectura hist\u00F3rica y patrimonio;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Arquitectura y habitabilidad;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Arquitectura y territorio;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocimiento transdisciplinario en la arquitectura.<\/span><\/li><\/ol>",
    "plan_estudios": "arquitectura\/doctorado-en-arquitectura.pdf",
    "estructura": "arquitectura\/estructura-doctorado-en-arquitectura.pdf",
    "graduacion": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para obtener el grado de doctor, la comunidad estudiantil deber\u00E1 cumplir con los siguientes requisitos:<\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">haber obtenido el dictamen favorable para la candidatura al grado de doctor, de acuerdo con lo establecido en las normas operativas;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">cumplir con los plazos establecidos en los requisitos de permanencia;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar una ponencia sobre el trabajo de investigaci\u00F3n con el visto bueno de su tutor y su Comit\u00E9 Tutoral;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">acreditar el examen de grado en la defensa de una tesis producto del desarrollo de una investigaci\u00F3n original que constituya una aportaci\u00F3n en el conocimiento de la Arquitectura.<\/span><\/li><\/ol>",
    "contacto": {
        "jefe_academico": "Sergio Alfonso Martínez González",
        "foto_jefe_academico": "sergio-alfonso-martinez-gonzalez.jpg",
        "genero_jefe_academico": "0",
        "horario": "De lunes a viernes de 10:00 a 14:00 h y de 17:00 a 20:00 h",
        "telefonos": "55 5623 0222",
        "extension": "Ext. 39274",
        "correo_electronico": "pp.arquitectura@aragon.unam.mx"
    }
}