{
    "titulo": "Especializaci\u00F3n en Derecho",
    "icono": "icon-posgrado-derecho",
    "bienvenida": "<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el caso del Programa \u00DAnico de Especializaciones en Derecho, la FES Arag\u00F3n es una entidad acad\u00E9mica invitada, lo cual se traduce en que la comunidad estudiantil que ingresa a \u00E9ste en nuestro plantel, cursa las asignaturas del Plan de Estudios en nuestras instalaciones; sin embargo, en lo que concierne a los tr\u00E1mites administrativos -como inscripci\u00F3n y reinscripci\u00F3n-, se llevan a cabo en la Facultad de Derecho.<\/span><\/p>",
    "proceso_aplicacion": "",
    "objetivos_especificos":"",
    "perfil_ingreso": "",
    "perfil_egreso": "",
    "campos_conocimiento": "",
    "plan_estudios": "", 
    "mapa_curricular": "", 
    "programas": "",
    "graduacion": "",
    "contacto": {
        "jefe_carrera": "Mar\u00EDa Teresa Herrera Cano",
        "foto_jefe_de_carrera": "maria-teresa-herrera-cano.jpg",
        "genero_jefe_carrera": "1",
        "horario": "De lunes a viernes de 10:00 a 14:00 h y de 17:00 a 20:00 h",
        "telefonos": "55 5623 0222",
        "extension": "Ext. 39282",
        "correo_electronico": "pp.derecho@aragon.unam.mx"
    }
}