{
    "titulo": "MAESTR\u00CDA EN DERECHO",
    "icono": "icon-posgrado-derecho",
    "bienvenida": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los objetivos del programa de maestr\u00EDa son:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">formar profesionales con alta capacidad para el ejercicio acad\u00E9mico y profesional.<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">capacitar e iniciar a estudiantes en la investigaci\u00F3n interdisciplinaria en torno a las diversas ramas del Derecho, desarrollando su capacidad de reflexi\u00F3n para el ejercicio profesional y docente;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">promover la discusi\u00F3n de las corrientes dogm\u00E1ticas, filos\u00F3ficas, pol\u00EDticas, econ\u00F3micas y sociojur\u00EDdicas vinculadas con el Derecho, as\u00ED como la discusi\u00F3n de estas tem\u00E1ticas entre la comunidad de investigadores y docentes de diversas especialidades, nacionales y de nacionalidad extranjera.<\/span><\/li><\/ul>",
    "proceso_aplicacion": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Requisitos de ingreso<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad aspirante al programa de maestr\u00EDa deber\u00E1:<\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar t\u00EDtulo de licenciatura y certificado de estudios con promedio m\u00EDnimo de 8.0;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">la comunidad aspirante que haya concluido alguna especializaci\u00F3n en Derecho de la UNAM y que tenga el diploma o grado correspondiente, acreditar\u00E1 el promedio m\u00EDnimo de 8 con el certificado de estudios respectivo;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">en el caso de aspirantes egresados de la UNAM o de instituciones incorporadas a la misma, que opten por los estudios de posgrado como modalidad de titulaci\u00F3n, deber\u00E1n presentar el dictamen emitido por la Secretar\u00EDa de Asuntos Escolares de su Facultad o de la entidad respectiva;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar el anteproyecto de investigaci\u00F3n;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar una carta compromiso, dirigida al Comit\u00E9 Acad\u00E9mico con la exposici\u00F3n de motivos para ingresar al plan de estudios de la maestr\u00EDa de su inter\u00E9s, donde exprese su aceptaci\u00F3n al programa y manifieste su disposici\u00F3n a cumplir con las actividades acad\u00E9micas que le sean asignadas;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">aprobar el examen diagn\u00F3stico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">realizar una entrevista con un representante acad\u00E9mico de, al menos, un campo de conocimiento en el que se pretende inscribir, designado por el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar constancia de comprensi\u00F3n de lectura de ingl\u00E9s, franc\u00E9s, alem\u00E1n o italiano expedida por la Escuela Nacional de Lenguas Ling\u00FC\u00EDstica y Traducci\u00F3n (ENALLT) o de alg\u00FAn Centro de Idiomas de la UNAM;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">aspirantes cuya lengua materna sea distinta al espa\u00F1ol, deber\u00E1n presentar constancia que demuestre un conocimiento y dominio del idioma espa\u00F1ol para estudios de posgrado, emitida por el Centro de Ense\u00F1anza para Extranjeros (CEPE) de la UNAM.<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar la solicitud de ingreso acompa\u00F1ada de la documentaci\u00F3n que acredite que se cumple con todos los requisitos;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">los dem\u00E1s requisitos que se establezcan en la convocatoria, autorizada por el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico.<\/span><\/li><\/ol><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad aspirante proveniente de una licenciatura diferente a la de Derecho, s\u00F3lo podr\u00E1 optar por el plan de estudios y campo de conocimiento que autorice el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico, de conformidad con sus antecedentes acad\u00E9micos y con el anteproyecto de investigaci\u00F3n que presenten.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Una vez cumplidos estos requisitos y llevado a cabo el proceso de selecci\u00F3n establecido en las normas operativas del programa y la convocatoria respectiva, el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico expedir\u00E1, en su caso, la carta de aceptaci\u00F3n, que es el documento por el que se autoriza el ingreso al programa y sin la cual no podr\u00E1 realizarse la inscripci\u00F3n.<\/span><\/p>",
    "perfil_ingreso": "<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para ingresar a la maestr\u00EDa en Derecho, la comunidad aspirante deber\u00E1 poseer habilidades para el an\u00E1lisis, discusi\u00F3n y generaci\u00F3n de textos especializados y problematizar temas de investigaci\u00F3n jur\u00EDdica.<\/span><\/p>",
    "perfil_egreso": "<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad egresada contar\u00E1 con conocimientos jur\u00EDdicos de frontera y habilidades para asesorar, formular o proponer proyectos de optimizaci\u00F3n del funcionamiento de diversas instancias del sistema jur\u00EDdico nacional, con una actitud anal\u00EDtica, cr\u00EDtica y creativa en la soluci\u00F3n de los problemas jur\u00EDdicos nacionales. Como resultado de su formaci\u00F3n estar\u00E1 capacitada para realizar estudios de su disciplina y coadyuvar en la integraci\u00F3n de grupos de investigaci\u00F3n.<\/span><\/p>",
    "campos_conocimiento": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los campos del conocimiento que abarca el programa de maestr\u00EDa en Derecho son:<\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho Administrativo;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho Ambiental;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho Civil;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho Constitucional;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho de la Administraci\u00F3n y Procuraci\u00F3n de Justicia;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho de la Informaci\u00F3n;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho de la Propiedad Intelectual;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho de Menores;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho del Comercio Exterior;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho Electoral;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho Empresarial;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho Familiar;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho Financiero;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho Fiscal;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho Internacional Privado;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho Internacional P\u00FAblico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho Laboral;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho Notarial y Registral;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho Penal;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho Social;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derechos Humanos;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">filosof\u00EDa del Derecho;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">g\u00E9nero y Derecho;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sistema de Responsabilidad de Servidores p\u00FAblicos.<\/span><\/li><\/ol><p><br><\/p>",
    "plan_estudios": "derecho\/maestria-en-derecho.pdf",
    "mapa_curricular": "derecho\/mapa-maestria-en-derecho.pdf",
    "programas": "derecho\/programas-maestria-en-derecho.pdf",
    "graduacion": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para obtener el grado de maestr\u00EDa la comunidad estudiantil deber\u00E1:<\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">haber cursado y aprobado el total de asignaturas y actividades de investigaci\u00F3n asignadas por el tutor, o en su caso, por su comit\u00E9 tutoral y haber acreditado el 100% de los cr\u00E9ditos establecidos en el plan de estudios;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">cumplir con los requisitos de permanencia.;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">aprobar el examen de grado o reunir los requisitos de la modalidad de graduaci\u00F3n que no requiera r\u00E9plica oral.<\/span><\/li><\/ol><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el examen de grado, en cualquiera de sus modalidades, deber\u00E1n participar al menos tres sinodales.<\/span><\/p>",
    "contacto": {
        "jefe_carrera": "Mar\u00EDa Teresa Herrera Cano",
        "foto_jefe_de_carrera": "maria-teresa-herrera-cano.jpg",
        "genero_jefe_academico": "1",
        "horario": "De lunes a viernes de 10:00 a 14:00 h y de 17:00 a 20:00 h",
        "telefonos": "55 5623 0222",
        "extension": "Ext. 39282",
        "correo_electronico": "pp.derecho@aragon.unam.mx"
    }
}