{
    "titulo": "MAESTR\u00CDA EN POL\u00CDTICA CRIMINAL",
    "icono": "icon-posgrado-politica-criminal",
    "bienvenida": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los objetivos del plan de estudios de la maestr\u00EDa en Pol\u00EDtica Criminal son:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">formar profesionales con alto sentido cr\u00EDtico en el contexto normativo y emp\u00EDrico, que les permita dise\u00F1ar y evaluar las pol\u00EDticas del Estado para la prevenci\u00F3n y sanci\u00F3n de conductas antisociales, tanto en el orden de los fundamentos sustantivos y adjetivos, los fines y los presupuestos de la pena, como en relaci\u00F3n con las modalidades de ejecuci\u00F3n y sustitutivos penales;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">capacitar e iniciar a estudiantes en la investigaci\u00F3n interdisciplinaria en torno a las pol\u00EDticas p\u00FAblicas de control social.<\/span><\/li><\/ul>",
    "proceso_aplicacion": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad aspirante deber\u00E1:<\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar el t\u00EDtulo de licenciatura y certificado de estudios con promedio m\u00EDnimo de 8.0;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">aspirantes que hayan concluido alguna especializaci\u00F3n en Derecho de la UNAM y que tengan el diploma o grado correspondiente, acreditar\u00E1n el promedio m\u00EDnimo de 8 con el certificado de estudios respectivo;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">en el caso de la comunidad egresada de la UNAM o de instituciones incorporadas que opten por los estudios de posgrado como modalidad de titulaci\u00F3n, deber\u00E1 presentar el dictamen emitido por la Secretar\u00EDa de Asuntos Escolares de su Facultad o de la entidad respectiva;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar el anteproyecto de investigaci\u00F3n;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar una carta compromiso, dirigida al Comit\u00E9 Acad\u00E9mico con la exposici\u00F3n de motivos para ingresar al plan de estudios de la maestr\u00EDa de su inter\u00E9s, donde se exprese la aceptaci\u00F3n del programa y se manifieste su disposici\u00F3n a cumplir con las actividades acad\u00E9micas que le sean asignadas;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">aprobar el examen diagn\u00F3stico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">realizar una entrevista con un representante acad\u00E9mico de al menos un campo de conocimiento en el que se pretende inscribir, designado por el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar constancia de comprensi\u00F3n de lectura de ingl\u00E9s, franc\u00E9s, alem\u00E1n o italiano expedida por la Escuela Nacional de Lenguas Ling\u00FC\u00EDstica y Traducci\u00F3n &nbsp;(ENALLT) o de alg\u00FAn Centro de Idiomas de la UNAM;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">aspirantes cuya lengua materna sea distinta al espa\u00F1ol, deber\u00E1n presentar constancia que demuestre un conocimiento y dominio del idioma espa\u00F1ol para estudios de posgrado, emitida por el Centro de Ense\u00F1anza para Extranjeros (CEPE) de la UNAM;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar la solicitud de ingreso acompa\u00F1ada de la documentaci\u00F3n que acredite que se cumple con todos los requisitos;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">los dem\u00E1s requisitos que se establezcan en la convocatoria, autorizada por el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico.<\/span><\/li><\/ol><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Aspirantes provenientes de una licenciatura diferente a la de Derecho, s\u00F3lo podr\u00E1n optar por el plan de estudios y campo de conocimiento que autorice el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico, de conformidad con sus antecedentes acad\u00E9micos y con el anteproyecto de investigaci\u00F3n que presenten.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Una vez cumplidos estos requisitos y llevado a cabo el proceso de selecci\u00F3n establecido en las Normas Operativas del Programa y la Convocatoria respectiva, el Comit\u00E9 acad\u00E9mico expedir\u00E1, en su caso, la carta de aceptaci\u00F3n, que es el documento por el que se autoriza el ingreso al programa y sin la cual no podr\u00E1 realizarse la inscripci\u00F3n.<\/span><\/p>",
    "objetivos_especificos":"",
    "perfil_ingreso": "<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para ingresar a la maestr\u00EDa en Pol\u00EDtica Criminal, la comunidad aspirante deber\u00E1 poseer habilidades para el an\u00E1lisis, discusi\u00F3n y generaci\u00F3n de textos especializados en ciencias jur\u00EDdicas y del control social, para problematizarlos como temas de investigaci\u00F3n.<\/span><\/p>",
    "perfil_egreso": "<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad egresada contar\u00E1 con conocimientos de frontera del control social y habilidades para asesorar, formular o proponer pol\u00EDticas p\u00FAblicas en materia criminal y de seguridad, con una actitud anal\u00EDtica, cr\u00EDtica y creativa en la soluci\u00F3n de los problemas de la agenda nacional. Como resultado de su formaci\u00F3n, estar\u00E1 capacitada para realizar estudios inter, multi y transdisciplinarios, adem\u00E1s de coadyuvar en la integraci\u00F3n de grupos de investigaci\u00F3n.<\/span><\/p>",
    "campos_conocimiento": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Pol\u00EDtica Criminal es entendida como la parte de la pol\u00EDtica general de control que desarrolla el Estado y que se manifiesta a trav\u00E9s de diversas pol\u00EDticas p\u00FAblicas, para prevenir las alteraciones del orden social y mantener en niveles de tolerabilidad los \u00EDndices de transgresi\u00F3n de la norma. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se identifica a la Pol\u00EDtica Criminal como aquella relacionada en la \u00FAltima de sus instancias con el Derecho Penal, el discurso de la prevenci\u00F3n sostenido en las leyes y en el discurso del Estado ha quedado sin credibilidad, por lo que es tiempo de cambiar la estrategia; los diagn\u00F3sticos que detectaban las posibles alteraciones sociales a futuro y daban cuenta de las deficiencias jur\u00EDdicas han quedado rebasados.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el presente, las metas a alcanzar con este campo del conocimiento consisten en proponer pol\u00EDticas p\u00FAblicas (econ\u00F3micas y sociales), as\u00ED como medidas de pol\u00EDtica criminal, en el campo del Derecho Penal, a trav\u00E9s de las cuales la delincuencia pueda mantenerse dentro de l\u00EDmites tolerables y las autoridades act\u00FAen en un marco de respeto a las garant\u00EDas propias de un Estado democr\u00E1tico de Derecho.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las l\u00EDneas de investigaci\u00F3n del programa de maestr\u00EDa son:<\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">metodolog\u00EDa jur\u00EDdica;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ciencia pol\u00EDtica y pol\u00EDticas p\u00FAblicas;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">pol\u00EDticas p\u00FAblicas y pol\u00EDtica criminal;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">sociolog\u00EDa jur\u00EDdica;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ideolog\u00EDa y la creaci\u00F3n del Derecho Penal;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">criminolog\u00EDa;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">criminal\u00EDstica;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">fen\u00F3meno delictivo actual;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">resultado de la pol\u00EDtica criminal aplicada;<\/span><\/li><\/ol><p><br><\/p>",
    "plan_estudios": "politica-criminal\/maestria-en-politica-criminal.pdf",
    "mapa_curricular": "politica-criminal\/mapa-maestria-en-politica-criminal.pdf",
    "programas": "politica-criminal\/programas-maestria-en-politica-criminal.pdf",
    "graduacion": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para obtener el grado de maestr\u00EDa la comunidad estudiantil deber\u00E1:<\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">haber cursado y aprobado el total de asignaturas y actividades de investigaci\u00F3n asignadas por el tutor, o en su caso, por su Comit\u00E9 Tutoral y haber tener el 100% de los cr\u00E9ditos establecidos en el plan de estudios;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">cumplir con los requisitos de permanencia;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">aprobar el examen de grado o reunir los requisitos de la modalidad de graduaci\u00F3n que no requiera r\u00E9plica oral.<\/span><\/li><\/ol><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el examen de grado, en cualquiera de sus modalidades, deber\u00E1n participar al menos tres sinodales.<\/span><\/p>",
    "contacto": {
        "jefe_carrera": "Mar\u00EDa Teresa Herrera Cano",
        "foto_jefe_de_carrera": "maria-teresa-herrera-cano.jpg",
        "genero_jefe_carrera": "1",
        "horario": "De lunes a viernes de 10:00 a 14:00 h y de 17:00 a 20:00 h",
        "telefonos": "55 5623 0222",
        "extension": "Ext. 39282",
        "correo_electronico": "pp.politicacriminal@aragon.unam.mx"
    }
}