{
    "titulo": "MAESTR\u00CDA EN PEDAGOG\u00CDA",
    "icono": "icon-posgrado-pedagogia",
    "bienvenida": "<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El objetivo del plan de estudios de maestr\u00EDa es formar profesionales en Pedagog\u00EDa con un conocimiento s\u00F3lido en los campos que abarca el programa, que sean capaces de dar respuesta a las problem\u00E1ticas educativas actuales a partir de la investigaci\u00F3n, la docencia y la intervenci\u00F3n educativa.<\/span><\/p><hr \/><div class\"row\"><h2 class=\"ml-3\">Maestr\u00EDa en Pedagog\u00EDa<\/h2><div class=\"col-12\"><a class=\"btn boton-registro\" href=\"public_html\/documents\/oferta_academica\/maestrias\/pedagogia\/convocatoria-posgrado-en-pedagogia-2020-2.pdf\" title=\"Convocatoria\" target=\"_blank\">Convocatoria<\/a><a class=\"btn boton-registro\" href=\"public_html\/documents\/oferta_academica\/maestrias\/pedagogia\/programa-maestria-en-pedagogia.pdf\" title=\"Programa de Maestr\u00EDa en Pedagog\u00EDa\" target=\"_blank\">Programa de Maestr\u00EDa en Pedagog\u00EDa<\/a><\/div><\/div>",
    "proceso_aplicacion": "<p class=\"ql-align-justify\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Requisitos de ingreso<\/strong><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad aspirante a ingresar al plan de estudios deber\u00E1 presentar y cumplir los siguientes requisitos, de acuerdo con lo estipulado en las normas operativas del programa:<\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">registro como aspirante en la coordinaci\u00F3n del programa;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">carta de la persona aspirante con exposici\u00F3n de motivos y de compromiso para dedicarse a los estudios de posgrado, y para graduarse en los tiempos establecidos;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">examen de habilidades y aptitudes;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">proyecto de investigaci\u00F3n que desarrollar\u00E1 en la maestr\u00EDa, de acuerdo con los criterios establecidos por el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">comprensi\u00F3n de lectura de un idioma extranjero (ingl\u00E9s, franc\u00E9s, portugu\u00E9s, italiano o alem\u00E1n) o de una lengua ind\u00EDgena, en casos excepcionales, el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico podr\u00E1 autorizar que este requisito se presente a m\u00E1s tardar al inicio del tercer semestre;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">curriculum vitae<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> actualizado;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">entrevista con el Subcomit\u00E9 de Admisi\u00F3n, de acuerdo con el mecanismo determinado por el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico.<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">cubrir con los requisitos previstos por este plan de estudios y en las normas operativas, as\u00ED como cumplir el procedimiento se\u00F1alado en estas.<\/span><\/li><\/ol><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Aspirantes con estudios en M\u00E9xico o de nacionalidad mexicana deber\u00E1n entregar:<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify ql-indent-1\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">copia tama\u00F1o carta del t\u00EDtulo de licenciatura preferentemente en Pedagog\u00EDa o en una disciplina af\u00EDn al \u00E1rea de las ciencias sociales y las humanidades. Los casos que provengan de otras \u00E1reas ser\u00E1n resueltos por el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico. La comunidad aspirante egresada de la UNAM podr\u00E1 ingresar con el acta de examen profesional.<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Aspirantes con estudios en el extranjero o de nacionalidad extranjera deber\u00E1n entregar:<\/span><\/li><li class=\"ql-indent-1\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Copia tama\u00F1o carta del t\u00EDtulo de licenciatura en Pedagog\u00EDa o en una disciplina af\u00EDn al \u00E1rea de las ciencias sociales y las humanidades, los casos excepcionales ser\u00E1n resueltos por el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico. El t\u00EDtulo deber\u00E1 estar apostillado o legalizado, y si est\u00E1 expedido &nbsp;en una lengua diferente al espa\u00F1ol, deber\u00E1 ser traducido por un perito oficial mexicano.<\/span><\/li><\/ul>",
    "objetivos_especificos":"",
    "perfil_ingreso": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad aspirante que pretenda ingresar al plan de estudios de la maestr\u00EDa en Pedagog\u00EDa deber\u00E1 demostrar tanto en su proyecto de investigaci\u00F3n, como en la entrevista los siguientes conocimientos, habilidades y actitudes:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">capacidad cr\u00EDtica, de discernimiento, de abstracci\u00F3n de an\u00E1lisis y s\u00EDntesis.<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Habilidades de expresi\u00F3n oral y escrita;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">dominio del idioma espa\u00F1ol y expresi\u00F3n precisa y clara del mismo a nivel individual y grupal;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">competencia en la b\u00FAsqueda y an\u00E1lisis de informaci\u00F3n y en la sistematizaci\u00F3n de datos;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">capacidad para identificar problemas relacionados con el \u00E1mbito educativo.<\/span><\/li><\/ul>",
    "perfil_egreso": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al egresar de esta maestr\u00EDa la comunidad estudiantil ser\u00E1 capaz de:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">identificar problem\u00E1ticas relacionadas con el \u00E1mbito educativo, a fin de construir objetos de estudio significativos para el campo de la Pedagog\u00EDa;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">poseer conocimientos y habilidades s\u00F3lidos en las actividades relacionadas con la investigaci\u00F3n educativa;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">demostrar el manejo de enfoques te\u00F3ricos y estrategias encaminadas al trabajo de la gesti\u00F3n y la docencia.<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Contar con la habilidad para elaborar informes acad\u00E9micos y de intervenci\u00F3n.<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dise\u00F1ar propuestas de intervenci\u00F3n para la soluci\u00F3n de los variados y complejos problemas educativos y pedag\u00F3gicos vigentes en el \u00E1mbito nacional e internacional.<\/span><\/li><\/ul>",
    "campos_conocimiento": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El plan de estudios tiene cuatro campos de conocimiento, los cuales son: <\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">docencia;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">pol\u00EDticas educativas y gesti\u00F3n acad\u00E9mica;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">educaci\u00F3n y diversidad cultural;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">construcci\u00F3n de saberes pedag\u00F3gicos.<\/span><\/li><\/ol>",
    "plan_estudios": "pedagogia\/maestria-en-pedagogia.pdf",
    "mapa_curricular": "pedagogia\/mapa-maestria-en-pedagogia.pdf",
    "programas": "pedagogia\/programas-maestria-en-pedagogia.pdf",
    "graduacion": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para obtener el grado de maestr\u00EDa, la comunidad estudiantil deber\u00E1 cumplir con los siguientes requisitos:<\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">haber cursado y aprobado el 100% de los cr\u00E9ditos y el total de actividades acad\u00E9micas contempladas en el plan de estudios;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">contar con el dictamen aprobado de la modalidad de graduaci\u00F3n del Comit\u00E9 Acad\u00E9mico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar y aprobar el examen de grado en algunas de las modalidades descritas en este plan de estudios;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">constancia de comprensi\u00F3n de lectura de un idioma extranjero (ingl\u00E9s, franc\u00E9s, portugu\u00E9s, italiano o alem\u00E1n) o de una lengua ind\u00EDgena;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar la carta de no adeudo de las bibliotecas de las entidades participantes y de la Biblioteca Central.<\/span><\/li><\/ol>",
    "contacto": {
        "jefe_carrera": "Carlos Antonio Aguilar Herrera",
        "foto_jefe_de_carrera": "carlos-antonio-aguilar-herrera.jpg",
        "genero_jefe_carrera": "0",
        "horario": "De lunes a viernes de 10:00 a 14:00 h y de 17:00 a 20:00 h",
        "telefonos": "55 5623 0222",
        "extension": "Ext. 39279",
        "correo_electronico": "pp.pedagogia@aragon.unam.mx"
    }
}