{
    "titulo": "MAESTR\u00CDA EN INGENIER\u00CDA",
    "icono": "icon-posgrado-ingenieria",
    "bienvenida": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El objetivo del programa es formar profesionales con una preparaci\u00F3n rigurosa y s\u00F3lida en los diversos campos de conocimiento y disciplinarios que lo integran, a trav\u00E9s de la alta especialidad en su pr\u00E1ctica que lleve como sustento la investigaci\u00F3n, como la estrategia formativa nodal, lo cual les permitir\u00E1:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Apoyar el desarrollo de estudios y proyectos de investigaci\u00F3n y desarrollo, tanto acad\u00E9mico como profesional.<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Desempe\u00F1arse como docente con dominio en los conocimientos adquiridos durante sus estudios.<\/span><\/li><\/ul>",
    "proceso_aplicacion": "<p class=\"ql-align-justify\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Requisitos de ingreso<\/strong><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad aspirante al programa de maestr\u00EDa deber\u00E1:<\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tener un t\u00EDtulo de una licenciatura en el \u00E1rea de ciencias F\u00EDsico-Matem\u00E1ticas y de las Ingenier\u00EDas u otra licenciatura af\u00EDn a juicio del Comit\u00E9 Acad\u00E9mico. Para ello deber\u00E1 entregar copia del t\u00EDtulo, acta de examen o constancia oficial de que el t\u00EDtulo se encuentra en tr\u00E1mite.<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">entregar el documento original del certificado de licenciatura donde se especifique el promedio general de calificaciones obtenido en este nivel de estudios. En caso de que el documento no contenga el promedio, deber\u00E1 entregar una constancia oficial de promedio de la instituci\u00F3n de procedencia. En el caso de aspirantes procedentes de instituciones privadas incorporadas a la UNAM, el certificado debe ser expedido por la Direcci\u00F3n General de Incorporaci\u00F3n y Revalidaci\u00F3n de Estudios (DGIRE) de la UNAM;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">para aspirantes provenientes de instituciones extranjeras, el ingreso estar\u00E1 condicionado a la revalidaci\u00F3n de sus estudios, adem\u00E1s de la evaluaci\u00F3n de su desempe\u00F1o acad\u00E9mico en los estudios previos;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar la constancia de acreditaci\u00F3n de compresi\u00F3n de lectura del idioma ingl\u00E9s en el \u00E1rea de estudio de las ciencias F\u00EDsico-Matem\u00E1ticas y de las Ingenier\u00EDas emitida por la Escuela Nacional de Lenguas Ling\u00FC\u00EDstica y Traducci\u00F3n (ENALLT) u otro centro de idiomas de la UNAM, o bien de otras instituciones que a juicio del comit\u00E9 acad\u00E9mico posea el nivel acad\u00E9mico suficiente (universidades estatales en donde realiz\u00F3 sus estudios de licenciatura, TOEFL, Cambridge <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Certificate<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, entre otros);<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">curriculum vitae <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">actualizado;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">carta de la persona aspirante con exposici\u00F3n de motivos y de compromiso para dedicarse de tiempo completo a sus estudios de posgrado, y excepcionalmente, en casos debidamente justificados, su compromiso para dedicarse de tiempo parcial y graduarse en los tiempos establecidos;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">acreditar los ex\u00E1menes de conocimientos previos, habilidades y aptitudes;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">someterse a la entrevista con el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico, de acuerdo con el procedimiento establecido por este cuerpo colegiado y en las normas operativas;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar acta de nacimiento original, para comunidad aspirante no egresada de la UNAM, o fotocopia para comunidad egresada de la UNAM;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">cuando la lengua materna de la persona aspirante no sea el espa\u00F1ol, deber\u00E1 acreditar un nivel de dominio aceptable a juicio del Comit\u00E9 Acad\u00E9mico mediante una constancia emitida por el Centro de Ense\u00F1anza para Extranjeros (CEPE) de la UNAM;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">en el caso de aspirantes de nacionalidad extranjera, tambi\u00E9n deber\u00E1n entregar la copia certificada de la constancia de estancia legal (forma migratoria) con la calidad suficiente para realizar los estudios en que se inscriben, aunque puede conceder un plazo de 60 d\u00EDas para su presentaci\u00F3n, a partir de la publicaci\u00F3n de la lista de aspirantes aceptados en la p\u00E1gina web del programa.<\/span><\/li><\/ol><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">NOTA: Aspirantes que no re\u00FAnan los requisitos de ingreso se\u00F1alados en este apartado y en las normas operativas, no ser\u00E1n inscritos en el programa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Aspirantes provenientes de una licenciatura de la UNAM cuyo plan de estudios considere la opci\u00F3n de titulaci\u00F3n compatible con los estudios de maestr\u00EDa, a juicio del Comit\u00E9 Acad\u00E9mico deber\u00E1n cubrir adem\u00E1s los siguientes requisitos: <\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">constancia original de calificaciones y promedio con el 100% de cr\u00E9ditos y el total de las asignaturas correspondientes del plan de estudios de licenciatura;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">comprobante de haber concluido su servicio social y comprobante de acreditaci\u00F3n del idioma de egreso de la licenciatura;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">contar con la autorizaci\u00F3n de su entidad para titularse por la modalidad aceptada por el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico, y no haber registrado otra opci\u00F3n de titulaci\u00F3n;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">los dem\u00E1s requisitos que establezca la convocatoria y las normas operativas.<\/span><\/li><\/ol><p><br><\/p>",
    "objetivos_especificos":"",
    "perfil_ingreso": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad aspirante a ingresar a la maestr\u00EDa en Ingenier\u00EDa de este programa deber\u00E1 tener:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocimientos b\u00E1sicos en f\u00EDsica y matem\u00E1ticas, as\u00ED como conocimientos generales en el campo al que desea ingresar;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocimiento sobre programas y paquetes de c\u00F3mputo relacionados con el campo de conocimiento de su inter\u00E9s;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">comprensi\u00F3n de textos t\u00E9cnicos y especializados de ingenier\u00EDa en ingl\u00E9s;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">buena comprensi\u00F3n de lectura, as\u00ED como capacidad de an\u00E1lisis y s\u00EDntesis;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">redacci\u00F3n correcta en espa\u00F1ol;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">entendimiento el contexto social y econ\u00F3mico del pa\u00EDs en el que se ejerce la actividad profesional;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">capacidad cr\u00EDtica y ser capaz de definir problemas que requieran de ingenier\u00EDa;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">aptitud de adaptarse a situaciones nuevas;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">capacidad de an\u00E1lisis con respecto a las nuevas tecnolog\u00EDas;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">cualidades personales necesarias que le permitan adaptarse a un medio ambiente de trabajo extremo;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">mentalidad abierta al uso de la tecnolog\u00EDa y a la innovaci\u00F3n educativa, como herramientas que puedan potenciar su aprendizaje;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">disposici\u00F3n para el trabajo en equipo.<\/span><\/li><\/ul>",
    "perfil_egreso": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En t\u00E9rminos generales la comunidad egresada de la maestr\u00EDa en Ingenier\u00EDa:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">contar\u00E1 con conocimientos, habilidades y actitudes que le permite iniciarse en la investigaci\u00F3n y el ejercicio profesional;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">habr\u00E1 adquirido un conocimiento s\u00F3lido y actual en el campo de conocimiento, y en particular campo disciplinario que hayan cursado;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">dominar\u00E1 un amplio conjunto de m\u00E9todos y t\u00E9cnicas fundamentales, te\u00F3ricas y experimentales de su campo de conocimiento y disciplinario;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ser\u00E1 capaz de apoyar el desarrollo de estudios y proyectos de investigaci\u00F3n b\u00E1sica y aplicada, as\u00ED como plantear estrategias para su realizaci\u00F3n, en los \u00E1mbitos acad\u00E9mico, industrial, productivo y de servicios;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">trabajar\u00E1 en equipo y en grupos inter y multidisciplinarios;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">manejar\u00E1 de manera cr\u00EDtica informaci\u00F3n cient\u00EDfica y t\u00E9cnica de fuentes especializadas de actualidad;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ser\u00E1 capaz de atender problemas de an\u00E1lisis en el campo de conocimiento, y en particular en el campo disciplinario elegido, considerando las habilidades adquiridas en el transcurso de sus estudios;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tendr\u00E1 la capacidad de discernir as\u00ED como plantear soluciones para resolver problemas complejos en el campo de conocimiento;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">podr\u00E1 proponer soluciones pr\u00E1cticas y realizables, que garanticen la sustentabilidad del medio ambiente basadas en la informaci\u00F3n cient\u00EDfica y tecnol\u00F3gica disponible;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">podr\u00E1 participar en asesor\u00EDas, consultor\u00EDas, en el desarrollo de nuevas tecnolog\u00EDas y en la investigaci\u00F3n b\u00E1sica y aplicada;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">podr\u00E1 crear con actitud innovadora nuevas fuentes de empleo;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tendr\u00E1 capacidad de comunicaci\u00F3n oral y escrita;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tendr\u00E1 capacidad para trabajar en equipo.<\/span><\/li><\/ul><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s, la comunidad egresada cuyo objetivo radique en el ejercicio docente contar\u00E1n con los conocimientos propios del campo, y en espec\u00EDfico del campo disciplinario que le permitir\u00E1 realizar labores de docencia.<\/span><\/p>",
    "campos_conocimiento": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El campo de conocimiento que se imparte en la FES Arag\u00F3n es:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ingenier\u00EDa en Sistemas.<\/span><\/li><\/ul>",
    "plan_estudios": "ingenieria\/maestria-en-ingenieria.pdf",
    "mapa_curricular": "ingenieria\/mapa-maestria-en-ingenieria.pdf",
    "programas": "ingenieria\/programas-maestria-en-ingenieria.pdf",
    "graduacion": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para obtener el grado de maestr\u00EDa la comunidad estudiantil deber\u00E1:<\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">haber acreditado el 100% de los cr\u00E9ditos y el total de actividades acad\u00E9micas contempladas en el plan de estudios y en su plan de trabajo individual, en los plazos establecidos por la normatividad correspondiente;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">haber aprobado el examen de grado.<\/span><\/li><\/ol>",
    "contacto": {
        "jefe_carrera": "",
        "foto_jefe_de_carrera": "",
        "genero_jefe_carrera": "",
        "jefe_academico": "",
        "foto_jefe_academico": "",
        "genero_jefe_academico": "",
        "horario": "De lunes a viernes de 10:00 a 14:00 h y de 17:00 a 20:00 h",
        "telefonos": "55 5623 0222",
        "extension": "Ext. 31015",
        "correo_electronico": "pp.ingenieria@aragon.unam.mx"
    }
}