{
    "titulo": "MAESTR\u00CDA EN ARQUITECTURA",
    "icono": "icon-posgrado-arquitectura",
    "bienvenida": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El objetivo general del programa de maestr\u00EDa es formar profesionales con experiencia en los campos del an\u00E1lisis y la soluci\u00F3n de problemas arquitect\u00F3nicos, capaces de generar conocimientos e investigaciones aplicadas al campo profesional, realizadas con rigor metodol\u00F3gico, enfoque cr\u00EDtico y responsabilidad social, as\u00ED como estricto respeto a la naturaleza.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por esta raz\u00F3n, se fomenta y genera una formaci\u00F3n integral en los aspectos que intervienen en la concreci\u00F3n de los satisfactores arquitect\u00F3nicos, se prepara profesionales con capacidades para ejercer un desempe\u00F1o \u00F3ptimo de las funciones de investigaci\u00F3n aplicada o docencia de acuerdo con los perfiles establecidos.<\/span><\/p>",
    "proceso_aplicacion": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Requisitos de ingreso<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad aspirante al programa deber\u00E1 obtener una carta de aceptaci\u00F3n por parte del Comit\u00E9 Acad\u00E9mico del programa de maestr\u00EDa en Arquitectura; para ello tendr\u00E1 que presentar y cumplir con los requisitos estipulados a continuaci\u00F3n, con los criterios acad\u00E9micos se\u00F1alados en las normas operativas y lo previsto en la convocatoria:<\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">t\u00EDtulo o acta de examen profesional de una licenciatura en Arquitectura, Ingenier\u00EDa, Ingeniero-arquitecto, Urbanismo, Arqueolog\u00EDa, Sociolog\u00EDa, Dise\u00F1ador Industrial, Historia, Arquitectura del Paisaje, Filosof\u00EDa, Econom\u00EDa, Restauraci\u00F3n de Bienes Muebles o alguna otra af\u00EDn a los campos de conocimiento a juicio del Comit\u00E9 Acad\u00E9mico. Los egresados de una licenciatura de la UNAM podr\u00E1n ingresar con el acta de examen profesional;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">contar con promedio igual o superior a 8.0 en los estudios de licenciatura;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentar y, en su caso, aprobar los ex\u00E1menes determinados por el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocimientos a nivel comprensi\u00F3n de lectura de textos de una lengua diferente al espa\u00F1ol;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">entrevista personalizada de acuerdo con el mecanismo establecido por el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">entregar los documentos obligatorios de exigencia administrativa, de acuerdo con lo se\u00F1alado en la convocatoria;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">otros criterios acad\u00E9micos establecidos en las normas operativas del programa.<\/span><\/li><\/ol><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el caso de aspirantes de nacionalidad extranjera o con estudios en el extranjero deber\u00E1n contar con:<\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">la equivalencia de promedio;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">aspirantes cuya lengua materna sea distinta al espa\u00F1ol, deber\u00E1n presentar constancia que demuestre un conocimiento y dominio del idioma espa\u00F1ol para estudios de posgrado, emitida por el Centro de Ense\u00F1anza para Extranjeros (CEPE) de la UNAM;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">aspirantes con estudios realizados en el extranjero, deber\u00E1n presentar los documentos apostillados o legalizados, seg\u00FAn corresponda de acuerdo con lo previsto en la convocatoria.<\/span><\/li><\/ol><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Aspirantes aceptados deber\u00E1n formalizar su inscripci\u00F3n como estudiante del plan de estudios de la maestr\u00EDa en Arquitectura con el procedimiento se\u00F1alado en la convocatoria.<\/span><\/p>",
    "objetivos_especificos":"",
    "perfil_ingreso": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Caracter\u00EDsticas del aspirante a ingresar a la maestr\u00EDa en Arquitectura:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocimiento sobre procesos evolutivos de la arquitectura, relacionados con los factores sociales, ambientales, hist\u00F3ricos, tecnol\u00F3gicos y su relaci\u00F3n con los asentamientos urbanos;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocimiento sobre los fundamentos de teor\u00EDas del dise\u00F1o arquitect\u00F3nico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocimiento sobre las problem\u00E1ticas que determinan la variedad de temas de investigaci\u00F3n relacionados con los campos de conocimiento espec\u00EDficos del \u00E1mbito profesional de la arquitectura;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocimiento sobre las tendencias arquitect\u00F3nicas contempor\u00E1neas;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocimiento sobre el manejo de nuevas tecnolog\u00EDas de la informaci\u00F3n;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">comprensi\u00F3n de lectura de una lengua diferente al espa\u00F1ol o a su lengua materna;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">capacidad para identificar y analizar met\u00F3dicamente las posibles tem\u00E1ticas de trabajo para ubicarlas dentro de los campos de la investigaci\u00F3n arquitect\u00F3nica;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">habilidad para expresar ideas de manera gr\u00E1fica, oral y por escrito;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">capacidad creativa;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">b\u00FAsqueda y adquisici\u00F3n de conocimientos nuevos relacionados con el quehacer arquitect\u00F3nico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">disposici\u00F3n para la superaci\u00F3n profesional, dedicaci\u00F3n al estudio e inter\u00E9s para atender las demandas de la sociedad con \u00E9tica profesional.<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">expresi\u00F3n para manifestar su decisi\u00F3n de abordar, personal y socialmente, nuevos retos intelectuales;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">habilidad para el trabajo colectivo e interdisciplinario;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tolerancia ante la diversidad de opiniones discrepantes;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">respeto a la instituci\u00F3n y los individuos;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">integridad y honestidad acad\u00E9mica.<\/span><\/li><\/ul>",
    "perfil_egreso": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad egresada de la maestr\u00EDa en Arquitectura tendr\u00E1 las siguientes caracter\u00EDsticas:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocimientos te\u00F3ricos, conceptuales, metodol\u00F3gicos y humanistas de los procesos evolutivos de la Arquitectura y en particular del campo de conocimiento en el cual se form\u00F3 la comunidad estudiantil;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocimientos sobre herramientas especializadas para el manejo de fuentes documentales relacionadas con la teor\u00EDa y pr\u00E1ctica del dise\u00F1o arquitect\u00F3nico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocimientos sobre las tendencias arquitect\u00F3nicas contempor\u00E1neas nacionales e internacionales;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">pensamiento cr\u00EDtico aplicable a la resoluci\u00F3n del problema arquitect\u00F3nico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">capacidad para formular problemas y proyectos de investigaci\u00F3n aplicada al \u00E1mbito profesional, en especial aquellos casos relacionados con el campo de conocimiento de la maestr\u00EDa;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">capacidad de integraci\u00F3n de conocimientos derivados de la investigaci\u00F3n aplicada a los procesos de planeaci\u00F3n y ejecuci\u00F3n de la pr\u00E1ctica profesional con resultados de excelencia;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">capacidad de an\u00E1lisis, desarrollo y resoluci\u00F3n, desde una perspectiva interdisciplinaria y multidisciplinaria de los diversos fen\u00F3menos de la Arquitectura, al aportar aspectos que incluyan referentes socialmente pertinentes e innovadores;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">capacidad de revisi\u00F3n, evaluaci\u00F3n y resoluci\u00F3n de manera pr\u00E1ctica de los problemas del campo profesional mediante el uso de principios te\u00F3ricos y herramientas metodol\u00F3gicas de investigaci\u00F3n aplicada arquitect\u00F3nica;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">capacidad para la elaboraci\u00F3n de proyectos de investigaci\u00F3n originales y para generar conocimientos innovadores e incursionar al doctorado;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">capacidad para comunicar clara y fluidamente, de manera oral y escrita sobre los conocimientos e ideas propias;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">capacidad para resolver de manera original problemas complejos con otras formas de pensamiento, con el fin de avanzar en el descubrimiento de paradigmas nuevos de la Arquitectura con responsabilidad social y ambiental;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">apertura a los conocimientos y autonom\u00EDa intelectual generados en otras disciplinas con potencial de aplicaci\u00F3n a la Arquitectura e interacci\u00F3n desde la visi\u00F3n arquitect\u00F3nica con otros campos de conocimiento;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">respeto a opiniones ante la cr\u00EDtica y diferencias expresadas en las diversas posturas del fen\u00F3meno arquitect\u00F3nico;<\/span><\/li><\/ul>",
    "campos_conocimiento": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, se imparten los siguientes campos de conocimiento:<\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dise\u00F1o arquitect\u00F3nico<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tecnolog\u00EDas<\/span><\/li><\/ol>",
    "plan_estudios": "arquitectura\/maestria-en-arquitectura.pdf",
    "mapa_curricular": "arquitectura\/mapa-maestria-en-arquitectura.pdf",
    "programas": "arquitectura\/programas-maestria-en-arquitectura.pdf",
    "graduacion": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para obtener el grado la comunidad estudiantil deber\u00E1 cumplir, adem\u00E1s de los requerimientos institucionales, los siguientes: <\/span><\/p><ol><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">haber cubierto 100% de los cr\u00E9ditos y el total de actividades acad\u00E9micas consideradas en el plan de estudios;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">aprobar el examen de grado en la modalidad de graduaci\u00F3n elegida;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">entregar los documentos obligatorios de exigencia administrativa y de los tr\u00E1mites respectivos, de acuerdo con lo se\u00F1alado por la instituci\u00F3n.<\/span><\/li><\/ol>",
    "contacto": {
        "jefe_carrera": "Sergio Alfonso Martínez González",
        "foto_jefe_de_carrera": "sergio-alfonso-martinez-gonzalez.jpg",
        "genero_jefe_carrera": "0",
        "horario": "De lunes a viernes de 10:00 a 15:00 h y de 17:00 a 21:00 h",
        "telefonos": "55 5623 0222",
        "extension": "Ext. 39274",
        "correo_electronico": "pp.arquitectura@aragon.unam.mx"
    }
}