{
    "titulo": "Informaci\u00F3n oficial", 
    "seccion": "informacion-oficial", 
    "imagenes": [
        {
            "imagen": "ansiedad-durante-del-confinamiento.jpg",
            "alt": "Ansiedad durante del confinamiento"
        },
        {
            "imagen": "adaptacion-a-la-nueva-normalidad.jpg",
            "alt": "Adaptacio\u00F3n a la nueva normalidad"
        },
        {
            "imagen": "aplanar-la-curva.jpg",
            "alt": "Aplanar la cruva"
        },
        {
            "imagen": "debo-usar-cubrebocas-si-necesito-salir.jpg",
            "alt": "Â¿Debo usar cubrebocas si necesito salir?"
        },
        {
            "imagen": "estornuda-o-tose-dentro-de-codo.jpg",
            "alt": "Estornuda o tose dentro de codo"
        },
        {
            "imagen": "evaluacion-de-riesgo-y-prevencion.jpg",
            "alt": " Evaluaci\u00F3n de riesgo y prevenci\u00F3n"
        },
        {
            "imagen": "evita-el-contacto-directo.jpg",
            "alt": "Evita el contacto directo"
        },
        {
            "imagen": "evita-tocarte.jpg",
            "alt": "Evita Tocarte"
        },
        {
            "imagen": "fases-de-covid-19-en-mexico.jpg",
            "alt": "Fases de covid 19 en M\u00E9xico"
        },
        {
            "imagen": "quedate-en-casa.jpg",
            "alt": "Quedate en casa"
        },
        {
            "imagen": "riesgo-de-contraer-covid-19-a-las-personas-con-vih.jpg",
            "alt": "Riesgo de contraer Covid-19 a las personas con VIH"
        },
        {
            "imagen": "semaforo-naranja.jpg",
            "alt": "Sem\u00E1foro verde"
        }, 
        {
            "imagen": "sintomas-de-covid-19.jpg",
            "alt": "S\u00EDntomas de Covid-19"
        },
        {
            "imagen": "tienes-sintomas.jpg",
            "alt": "Ti\u00E9nes s\u00Edntomas ?"
        }, 
        {
            "imagen": "uso-correcto-del-cubrebocas.jpg",
            "alt": "Uso correcto del cubrebocas"
        }
    ]
}