{
	"titulo": "100 d\u00EDas de pandemia",
	"titulo_normalizado": "100-dias-de-pandemia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"09/06/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La emergencia sanitaria que aqueja al pa\u00EDs -y al mundo- ha sido atendida desde distintos enfoques por varias instituciones nacionales incluyendo la UNAM. Hoy se realiz\u00F3 la videoconferencia “100 d\u00EDas de la pandemia en M\u00E9xico” para analizar los resultados obtenidos y generar nuevas propuestas de acci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(60, 64, 67);\">Durante esta presentaci\u00F3n, Samuel Ponce, coordinador de la Comisi\u00F3n Universitaria para la Atenci\u00F3n de la Emergencia del Coronavirus, se\u00F1al\u00F3 las caracter\u00EDsticas del virus y la falta de infraestructura sanitaria como los principales factores que hacen tan peligrosa a \u00E9sta y las futuras oleadas del virus. Record\u00F3, adem\u00E1s, la importancia de la higiene, la distancia segura y la “etiqueta respiratoria”<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mauricio Rodr\u00EDguez, vocero de la comisi\u00F3n, mencion\u00F3 el trabajo realizado para mantener informada a la sociedad y conocer su percepci\u00F3n sobre esta epidemia. Mientras que Yolanda L\u00F3pez, responsable de la Unidad de Diagn\u00F3stico de la Universidad, habl\u00F3 sobre las 1206 pruebas realizadas principalmente a habitantes de la CDMX y el Estado de M\u00E9xico –en su mayor\u00EDa de la comunidad estudiantil–.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, el doctor William Lee, coordinador de Investigaci\u00F3n Cient\u00EDfica de la UNAM, resalt\u00F3 la r\u00E1pida respuesta de la Universidad al crear equipos para el desarrollo de herramientas con las cuales puede darse un seguimiento al contagio y crear estrategias de atenci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, la titular de la Coordinaci\u00F3n de Humanidades, Guadalupe Valencia, present\u00F3 la p\u00E1gina<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> COVID-19 HUMANIDADesUNAM<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, aqu\u00ED pueden consultarse m\u00E1s de 500 recursos relacionados la situaci\u00F3n actual e incluso pedir auxilio en caso de violencia intrafamiliar.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al final las y los especialistas concordaron en la necesidad de adaptarnos al nuevo estilo de vida que nos espera en los pr\u00F3ximos a\u00F1os, adem\u00E1s de impulsar el uso de energ\u00EDas limpias, mejorar las capacidades m\u00E9dicas e incentivar las investigaciones multidisciplinarias con apoyos y presupuestos suficientes para responder de forma efectiva ante la pandemia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Puedes ver la conferencia en:<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=nGW5zyFcEwA\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(17, 85, 204); background-color: transparent;\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=nGW5zyFcEwA<\/a><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"100-dias-de-1.jpg"},{"imagen":"100-dias-de-2.jpg"},{"imagen":"100-dias-de-3.jpg"},{"imagen":"100-dias-de-4.jpg"},{"imagen":"100-dias-de-5.jpg"},{"imagen":"100-dias-de-6.jpg"}]
}