{
	"titulo": "13EFP: Empuj\u00F3n a lo profesional",
	"titulo_normalizado": "13efp-empujon-a-lo-profesional",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor": "Elisa Jacobo",
	"fecha": "23/11/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Un significativo apoyo a las y los estudiantes para iniciar su experiencia profesional fue presentado a los asistentes de la pl\u00E1tica “Sistema de Becarios ANIQ” impartida virtualmente, a trav\u00E9s de Zoom a la que se accedi\u00F3 a trav\u00E9s de un registro previo; esto como parte de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Feria de empleo ExpoFuturo Profesional <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">a cargo de la Bolsa de Trabajo de la FES Arag\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Andrea Mondrag\u00F3n, representante del programa, tom\u00F3 la palabra para agradecer el espacio dedicado a compartir este tipo de oportunidades y procedi\u00F3 a explicar el objetivo del Sistema de Becarios ANIQ, se trata de una empresa dedicada a vincular a los estudiantes con empresas asociadas como una forma de apoyo donde no solo se obtiene experiencia laboral en el \u00E1rea de sus carreras, tambi\u00E9n se cultivan habilidades y talentos de los estudiantes. Adem\u00E1s de esto, otros beneficios por ser parte del programa incluyen becas mensuales y la posibilidad de liberar las pr\u00E1cticas profesionales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se habl\u00F3 de una diversidad de \u00E1reas y sectores que dan oportunidad a todas las carreras de registrarse en el programa. Acto seguido, explicaron los detalles para los registros correspondientes y sus requisitos:&nbsp; mientras se sea estudiante activo, incluyendo personas prestadoras de servicio social o de posgrado y se cumpla con el rango de edad solicitado, se puede ser part\u00EDcipe con o sin experiencia.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la sesi\u00F3n de preguntas se enfatiz\u00F3 en la necesidad de la actitud de compromiso, as\u00ED como la paciencia despu\u00E9s de haber realizado el registro para esperar la vacante adecuada al perfil particular.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "aniq-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "aniq-2.jpg"
		}	]

}