{
	"titulo": "13EFP: SENASICA",
	"titulo_normalizado": "13efp-senasica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor": "Tiar\u00E9 Rodr\u00EDguez",
	"fecha": "25/11/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n organiz\u00F3 la 13.Âª Expo Futuro Profesional llevada a cabo de manera virtual, con la participaci\u00F3n de Jos\u00E9 Luis Cardona, jefe del Departamento de Capacitaci\u00F3n y Certificaci\u00F3n de Capacidades del Servicio Nacional de Sanidad, Inocuidad y Calidad Agroalimentaria (SENASICA) y Berenice Cruz, coordinadora de programas de formaci\u00F3n y capacitaci\u00F3n, quienes hablaron de los servicios profesionales de carrera en esta instituci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Despu\u00E9s de la vida universitaria o servicio social el mercado laboral es bastante incierto y muy competitivo, por lo cual este organismo busca una manera de hacerlo un poco m\u00E1s sencillo, considerando este programa como una muy buena opci\u00F3n para encontrar el primer empleo a trav\u00E9s de un proceso dirigido a formar personal con capacidades y competencias \u00FAtiles en el servicio p\u00FAblico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para ello se basa en la evaluaci\u00F3n del m\u00E9rito y capacidad de los servidores p\u00FAblicos, ah\u00ED es donde inicia todo el proceso de reclutamiento de las vacantes existentes dentro de esta entidad. No solo abordaron este tema sino tambi\u00E9n el del servicio social, compartiendo la liga donde se resuelven dudas sobre la selecci\u00F3n y el reclutamiento.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ponencia cont\u00F3 con una ronda de preguntas y respuestas con amplia participaci\u00F3n por parte de las personas asistentes.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Senasica1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Senasica2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Senasica3.gif"
		}	]

}