{
	"titulo": "13EFP: Fomentan participaci\u00F3n laboral para personas con discapacidad",
	"titulo_normalizado": "13efp-fomentan-participacion-laboral-para-personas-con-discapacidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "25/11/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para avanzar en la inclusi\u00F3n laboral de las personas con discapacidad, la asociaci\u00F3n civil sin fines de lucro, Movimiento Congruencia, trabaja de la mano con empresas nacionales e internacionales para ayudar a esta poblaci\u00F3n a tener un empleo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro de las actividades de la 1<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">3Âª ExpoFuturo Profesional Virtual<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, edici\u00F3n oto\u00F1o 2022, organizada por el \u00E1rea de Bolsa de Trabajo de la FES Arag\u00F3n, Marcela Torres, coordinadora de vinculaci\u00F3n y concientizaci\u00F3n en Movimiento Congruencia, enlist\u00F3 a las empresas con las que tienen alianza, tal es el caso de Heineken, CEMEX, Arca Continental, Home Depot, entre otras.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\"Somos una fundaci\u00F3n cuyo capital humano son empleados de recursos humanos de todas las empresas aliadas. Todas las necesidades que las empresas pueden tener hacia el tema de la inclusi\u00F3n laboral nosotros lo vemos para poder generar equidad de oportunidades\", afirm\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la charla con las y los universitarios brind\u00F3 un paso a paso para ingresar a su p\u00E1gina web y ver las vacantes disponibles. Posteriormente, si alguna es de su inter\u00E9s, podr\u00E1n aplicar para ocuparlas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Torres garantiz\u00F3 el seguimiento del proceso m\u00E1s all\u00E1 de la contrataci\u00F3n. \"Hacemos la difusi\u00F3n de las vacantes a nivel nacional, pero tambi\u00E9n buscamos candidatos, ya sea dentro de nuestra bolsa de trabajo como tambi\u00E9n con nuestros aliados\", tal es el caso del portal de empleo OCCMundial.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [	]

}