{
	"titulo": "13EFP: Ense\u00F1a por M\u00E9xico",
	"titulo_normalizado": "13efp-ensena-por-mexico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor": "Monserrat Jimenez",
	"fecha": "22/11/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La 13.a Expo Futuro Profesional, un evento organizado por Bolsa de Trabajo de la FES Arag\u00F3n, llev\u00F3 a cabo la sesi\u00F3n impartida por Manuel Monroy de Ense\u00F1a por M\u00E9xico, una organizaci\u00F3n que busca agentes de cambio para reducir la brecha educativa en M\u00E9xico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este movimiento internacional intercambia experiencias y soluciones para garantizar que las ni\u00F1as y ni\u00F1os cuenten con las mismas oportunidades. Su programa es una experiencia de maestr\u00EDa de 2 a\u00F1os de formaci\u00F3n y transformaci\u00F3n personal, educativa y social.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El perfil que busca este programa son personas con convicci\u00F3n por ense\u00F1ar, que cuenten con un t\u00EDtulo de cualquier carrera, con liderazgo colectivo y un sentido de responsabilidad y contribuci\u00F3n social. La convocatoria para el proceso de selecci\u00F3n se da a\u00F1o con a\u00F1o y a quienes resulten seleccionados se les brinda una beca de manutenci\u00F3n de $9,000 a $12,000 pesos mensuales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al final de esta sesi\u00F3n se llev\u00F3 a cabo una ronda de preguntas y respuestas, resolviendo las principales dudas, tambi\u00E9n se dieron informes sobre las vacantes y lo necesario para llegar al proceso final y ocupar estos espacios.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Captura de pantalla 2022-11-23 131354.jpg"
		},
		{
			"imagen": "Captura de pantalla 2022-11-23 131520.jpg"
		},
		{
			"imagen": "Captura de pantalla 2022-11-23 132226.jpg"
		},
		{
			"imagen": "Captura de pantalla 2022-11-23 132316.jpg"
		},
		{
			"imagen": "Captura de pantalla 2022-11-23 132612.jpg"
		},
		{
			"imagen": "Captura de pantalla 2022-11-23 132806.jpg"
		}	]

}