{
	"titulo": "13EFP: Danone",
	"titulo_normalizado": "13efp-danone",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor": "Tiar\u00E9 Rodr\u00EDguez",
	"fecha": "25/11/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La 13.a Expo Futuro Profesional Virtual, edici\u00F3n Oto\u00F1o 2022, organizada por la FES Arag\u00F3n, cont\u00F3 con la presencia de distintas empresas que hablaron sobre sus procesos de reclutamiento, incluyendo la participaci\u00F3n de Danone, mediante la presentaci\u00F3n de Naomi M\u00E9ndez.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Danone cuenta con dos programas atractivos para estudiantes y la comunidad de egresados de distintas carreras, como Comunicaci\u00F3n y Periodismo, Derecho, Econom\u00EDa, distintas Ingenier\u00EDas, Sociolog\u00EDa, entre otras. Uno de los programas destacados es el de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">trainees<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en donde despu\u00E9s de dos a\u00F1os es posible que quienes participen puedan estar a cargo de una jefatura.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro de los requisitos solicitados se encuentra el buen manejo del idioma ingl\u00E9s, graduarse pr\u00F3ximamente, aunque respecto a este rubro, dependiendo la fecha de la convocatoria son los periodos establecidos como m\u00E1ximos para graduarse. Tambi\u00E9n cuentan con un programa exclusivo para las y los alumnos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estas dos no son las \u00FAnicas opciones para formar parte de la empresa, tambi\u00E9n cuenta con una plataforma donde, de manera peri\u00F3dica, publican las vacantes abiertas y as\u00ED las posibilidades abarcan un mayor n\u00FAmero de perfiles. Al final de la ponencia hubo una ronda de preguntas y respuestas, donde las personas asistentes pudieron despejar dudas sobre d\u00F3nde enviar su CV, sitios web, entre otras.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Danone1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Danone2.gif"
		}	]

}