{
	"titulo": "13EFP: Dise\u00F1o y producci\u00F3n: oportunidades en John Deere",
	"titulo_normalizado": "13efp-diseno-y-produccion-oportunidades-en-john-deere",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor": "Leslie Mart\u00EDnez",
	"fecha": "24/11/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el segundo d\u00EDa de las actividades realizadas durante la d\u00E9cimo tercera edici\u00F3n de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Feria de Empleo ExpoFuturo Profesional <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">se llev\u00F3 a cabo una pl\u00E1tica acerca de John Deere, empresa fabricante de maquinaria agr\u00EDcola de las m\u00E1s importantes del mundo, donde se expusieron las oportunidades para las y los estudiantes de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento tuvo lugar v\u00EDa Zoom y cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Mar\u00EDa Elena y Charlene Guerrero, integrantes activas de la compa\u00F1\u00EDa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante los primeros minutos Elena y Guerrero dieron una explicaci\u00F3n sobre su presencia en el pa\u00EDs y mencionaron que, si bien ya son reconocidos alrededor del mundo, los pa\u00EDses m\u00E1s importantes en los que se encuentran son M\u00E9xico, Brasil y Argentina.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Del mismo modo, comentaron que John Deere cuenta con dos \u00E1reas importantes: la ingenier\u00EDa, es decir, la log\u00EDstica detr\u00E1s del dise\u00F1o de los productos, y las operaciones donde se lleva a cabo la construcci\u00F3n y manufactura del producto. Al finalizar la presentaci\u00F3n, se realizaron preguntas por parte de las personas interesadas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las participantes invitaron a las y los alumnos a atreverse y formar parte del equipo de John Deere, tambi\u00E9n agradecieron el espacio otorgado por la Facultad.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "deere-1.gif"
		}	]

}