{
	"titulo": "1er Encuentro de Tutor\u00EDas Inter Facultades",
	"titulo_normalizado": "1er-encuentro-de-tutorias-inter-facultades",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Alberto Ochoa",
	"fecha":"29/07/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Departamento de Promoci\u00F3n a la Salud Universitaria de la FES Zaragoza se encarg\u00F3 de inaugurar el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er Encuentro de Tutor\u00EDa Inter Facultades de Estudios Superiores en la UNAM<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. Este evento busca generar un espacio para difundir, promover e incentivar los programas de tutor\u00EDas por medio de an\u00E1lisis de experiencias y propuestas para afrontar los desaf\u00EDos de la educaci\u00F3n superior.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la presentaci\u00F3n, la directora Mar\u00EDa del Coro Arizmendi, de la FES Iztacala, y los directores Fernando Macedo, de la FES Arag\u00F3n; Vicente Jes\u00FAs Hern\u00E1dez, de la FES Zaragoza; Manuel Mart\u00EDnez, director de la FES Acatl\u00E1n; y Jorge Alfredo Cu\u00E9llar, de la FES Cuautitl\u00E1n, dieron un breve discurso de bienvenida.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Macedo, resalt\u00F3 el fortalecimiento del programa de tutor\u00EDas, as\u00ED como el crecimiento que ha tenido a trav\u00E9s de la retroalimentaci\u00F3n de diversas experiencias.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">As\u00ED mismo, mencion\u00F3 su aprobaci\u00F3n por el acompa\u00F1amiento que el programa de tutor\u00EDas ha brindado ante las diversas problem\u00E1ticas del alumnado y el esfuerzo empleado frente a los retos de la pandemia, la cual ha generado situaciones complejas como el confinamiento y la educaci\u00F3n a distancia. Por \u00FAltimo destac\u00F3 el trabajo institucional realizado para mejorar las condiciones de ense\u00F1anza. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Inauguración.gif"},{"imagen":"Inauguración-1.gif"},{"imagen":"Inauguración-2.gif"},{"imagen":"Inauguración-3.gif"},{"imagen":"Inauguración-4.gif"},{"imagen":"Inauguración-5.gif"}]
}