{
	"titulo": "1er Informe de Actividades 2020-2021",
	"titulo_normalizado": "1er-informe-de-actividades-2020-2021",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"03/02/22",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el objetivo de dar a conocer el trabajo de la FES Arag\u00F3n y su comunidad, as\u00ED como resaltar sus logros y aportaciones, el director Fernando Macedo present\u00F3 en el auditorio de la DUACyD el 1er Informe de Actividades de su segundo periodo. Donde las acciones expuestas en cinco ejes principales pretenden cumplir con el Plan de Desarrollo 2016-2024.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante su discurso, Macedo resalt\u00F3 el esfuerzo empleado para lograr una convivencia arm\u00F3nica, sin discriminaci\u00F3n y libre de violencia; adem\u00E1s, agradeci\u00F3 el apoyo que la comunidad ha otorgado en tiempos tan adversos con el fin de lograr cumplir estos objetivos. Posteriormente, tras la presentaci\u00F3n del informe, reconoci\u00F3 el compromiso de la Facultad con la sociedad en general, por lo cual mencion\u00F3 las m\u00E1s de 170 mil vacunas aplicadas en las instalaciones de Arag\u00F3n para combatir la crisis sanitaria.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al evento tambi\u00E9n asistieron, presencialmente y en l\u00EDnea, Leonardo Lomel\u00ED, Secretario General de nuestra Universidad; Luis Agust\u00EDn \u00C1lvarez, Secretario Administrativo; Patricia Dolores Dávila, Secretaria de Desarrollo Institucional; Ra\u00FAl Arcenio Aguilar, Secretario de Prevenci\u00F3n, Atenci\u00F3n y Seguridad Universitaria; y, Alfredo S\u00E1nchez, Abogado General; adem\u00E1s de presidentas y presidentes municipales, embajadoras, embajadores, directoras y directores de instituciones externas.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su intervenci\u00F3n, Lomel\u00ED felicit\u00F3 el constante e ininterrumpido trabajo de la comunidad aragonesa en un a\u00F1o tan at\u00EDpico, en el cual se impuls\u00F3 de forma destacable el desarrollo de proyectos con financiamiento institucional. Tras estas palabras, Macedo agradeci\u00F3 a las personas por su asistencia y concluy\u00F3 la ceremonia con un fuerte aplauso acompa\u00F1ado del tradicional Goya.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Informe1.gif"},{"imagen":"Informe3.gif"},{"imagen":"Informe4.gif"},{"imagen":"Informe5.gif"},{"imagen":"Informe6.gif"}]
}