{
	"titulo": "25N: Entre la realidad y un cuento",
	"titulo_normalizado": "25n-entre-la-realidad-y-un-cuento",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "GÃ©nero",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Romina Mel\u00E9ndez",
	"fecha":"26/11/21",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria de nuestra Facultad junto al Programa Islas de la Lectura present\u00F3 el caf\u00E9 literario <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Igualdad de g\u00E9nero \u00A1Yo tambi\u00E9n quiero gafas!<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en el marco de las actividades por el D\u00EDa Internacional de la Eliminaci\u00F3n de la Violencia contra las Mujeres.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dicho evento estuvo a cargo de Fernanda Valencia y Omar Lujan, estudiantes de Pedagog\u00EDa y Filosof\u00EDa en la Facultad de Filosof\u00EDa y Letras de la UNAM, respectivamente.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Desde un mecanismo did\u00E1ctico y ameno, se pudo abordar una perspectiva panor\u00E1mica de ideas de c\u00F3mo se percibe que debe ser un ni\u00F1o y una ni\u00F1a. Siendo un taller de lectura, por supuesto nos presentaron e invitaron a leer un bello cuento titulado: <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Historia de los bonobos con gafas<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, de Adela Tur\u00EDn y Nella Bosnia, el cual nos puso mucho m\u00E1s en contexto y de igual manera, dio la oportunidad para opinar al respecto.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tras la lectura, se realiz\u00F3 una reflexi\u00F3n comparativa entre el cuento y la sociedad, la cual tiene una visi\u00F3n de g\u00E9nero basada en roles predeterminados. La participaci\u00F3n y aportaci\u00F3n de quienes asistieron al evento enriqueci\u00F3 la experiencia pues al compartir el conocimiento se tranforman las ideologias y se ayuda a erradicar roles que enmarcan la violencia contra las mujeres.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"entre-la-realidad-y-un-cuento-1.jpg"},{"imagen":"entre-la-realidad-y-un-cuento-2.jpg"},{"imagen":"entre-la-realidad-y-un-cuento-3.jpg"},{"imagen":"entre-la-realidad-y-un-cuento-4.jpg"}]
}