{
	"titulo": "25N: Jornada contra la violencia hacia las mujeres",
	"titulo_normalizado": "25n-jornada-contra-la-violencia-hacia-las-mujeres",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"25/11/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Hoy se conmemora el D\u00EDa Internacional de la Eliminaci\u00F3n de la Violencia contra la Mujer, por ello, y como parte del compromiso de la UNAM para construir una universidad libre de violencia contra las mujeres, nuestra Facultad ha programado diversas actividades, organizadas por sus diferentes \u00E1reas y divisiones.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como evento inaugural, las parteras Chanan Bani, Hannah Borboleta, Jackie Filoteo y la acad\u00E9mica Laura Montoya —con la profesora Luisa Xochitl Mendoza como moderadora— participaron en el conversatorio “La violencia obst\u00E9trica es tambi\u00E9n violencia de g\u00E9nero”, a cargo de la licenciatura en Econom\u00EDa.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las ponentes explicaron la labor de las parteras, una pr\u00E1ctica aut\u00F3noma en el sistema de salud, con bases cient\u00EDficas, respetuosa de los derechos humanos y de las decisiones tomadas por las mujeres.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent;\">Por otra parte, la licenciatura en Ingenier\u00EDa Industrial prepar\u00F3 la conferencia “Eliminaci\u00F3n de todas las formas de violencia contra las mujeres en la Universidad” impartida por el acad\u00E9mico Joel Alfredo P\u00E9rez, quien explic\u00F3 los protocolos de g\u00E9nero implementados por la UNAM e invito a la comunidad universitaria a identificar las pr\u00E1cticas y comentarios en el hogar y en las aulas que violentan a las mujeres.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La jornada continuar\u00E1 hasta el 5 de diciembre a trav\u00E9s de distintas plataformas digitales. Consulta la programaci\u00F3n completa en nuestras redes sociales.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"25n-jornada-contra-la-violencia-hacia-las-mujeres-1.jpg"},{"imagen":"25n-jornada-contra-la-violencia-hacia-las-mujeres-2.jpg"},{"imagen":"25n-jornada-contra-la-violencia-hacia-las-mujeres-3.jpg"},{"imagen":"25n-jornada-contra-la-violencia-hacia-las-mujeres-4.jpg"},{"imagen":"25n-jornada-contra-la-violencia-hacia-las-mujeres-5.jpg"}]
}