{
	"titulo": "25N: Empoderando a la FES",
	"titulo_normalizado": "25n-empoderando-a-la-fes",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Centro de Lenguas",
			"seccion_normalizada": "centro-de-lenguas"
		}
	],
	"autor": "Cynthia V\u00E1zquez",
	"fecha": "30/11/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las actividades del 25N, se llev\u00F3 a cabo el taller “Mujeres Poderosas” en la Sala de juntas del Centro de Lenguas (CLe) de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, impartida por Ariadna Benavides, profesora de franc\u00E9s del CLe.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento inici\u00F3 con la presentaci\u00F3n de las personas participantes, se continu\u00F3 con la exposici\u00F3n de Benavides definiendo conceptos como g\u00E9nero y empoderamiento. Acto seguido, las y los participantes realizaron una meditaci\u00F3n guiada por la encargada del taller, en donde concentraron sus pensamientos y energ\u00EDa en el mejoramiento personal y de la sociedad. Adem\u00E1s, se colocaron frente a frente para comentar caracter\u00EDsticas positivas entre ellas y ellos.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, se trabaj\u00F3 en equipos el reconocimiento de los aspectos de cada participante con los que se sienten personas poderosas y sus limitantes; se coment\u00F3 entre miembros de cada peque\u00F1o grupo y despu\u00E9s se comparti\u00F3 la experiencia con todas las personas presentes.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la \u00FAltima actividad, Ariadna proporcion\u00F3 materiales recortables a las y los asistentes con la finalidad de crear un personaje femenino, la mayor\u00EDa opt\u00F3 por auto describirse con su creaci\u00F3n, mientras que otras personas decidieron ejemplificar a mujeres de su familia o compa\u00F1eras de la Facultad.&nbsp; La actividad estuvo dirigida a la comunidad universitaria, con la finalidad de empoderar al g\u00E9nero femenino a trav\u00E9s de sus experiencias y proporcionando las herramientas te\u00F3ricas para continuar con esta pr\u00E1ctica.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "poderosas-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "poderosas-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "poderosas-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "poderosas-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "poderosas-5.jpg"
		}	]

}