{
	"titulo": "25N: Alzan la voz contra la violencia hacia la mujer",
	"titulo_normalizado": "25n-alzan-la-voz-contra-la-violencia-hacia-la-mujer",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "30/11/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La sociedad ha normalizado actos de violencia de g\u00E9nero, los cuales afectan principalmente a las mujeres en el \u00E1mbito laboral, social, acad\u00E9mico y hasta familiar. Como parte de las acciones para erradicar esta problem\u00E1tica, especialistas alzaron la voz para contar sus vivencias y evitar este tipo de situaciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de la conmemoraci\u00F3n del 25 de noviembre, D\u00EDa Internacional de la Eliminaci\u00F3n de la Violencia contra la Mujer, la FES Arag\u00F3n llev\u00F3 a cabo, en el auditorio del edificio A9, diversas conferencias para la inclusi\u00F3n de g\u00E9nero y abrir el di\u00E1logo entre la comunidad universitaria.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre estas actividades se present\u00F3 Mar\u00EDa Fernanda Vicente\u00F1o, egresada de la licenciatura en Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario, imparti\u00F3 la ponencia “Desigualdad laboral desde una perspectiva de g\u00E9nero”. En la charla, habl\u00F3 sobre su experiencia profesional y comparti\u00F3 datos respecto a la violencia contra la mujer. Uno de los m\u00E1s impactantes fue que casi 3 de 10 trabajadoras han sido violentadas en su centro laboral.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent;\">Posteriormente, X\u00F3chitl L\u00F3pez, planificadora para el desarrollo agropecuario con conocimientos en temas legislativos, ahond\u00F3 en el marco jur\u00EDdico y regulatorio aplicado en M\u00E9xico. \"Cu\u00E1ndo tenemos conocimiento de lo que nos regula en el pa\u00EDs, sabemos qu\u00E9 hacer y qu\u00E9 podemos exigir\", destac\u00F3. A su vez, record\u00F3 los compromisos internacionales firmados por M\u00E9xico de forma voluntaria para eliminar la violencia contra la mujer.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estar en un pa\u00EDs donde diariamente se reportan feminicidios, critic\u00F3, solo muestra el desinter\u00E9s en el poder legislativo a\u00FAn con sus comisiones de g\u00E9nero; adem\u00E1s, a\u00F1adi\u00F3, 90 % de las mujeres violentadas no denuncian por problemas colaterales, por eso se necesitan redes de apoyo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Danila Hern\u00E1ndez, egresada en derecho por la Universidad ICEL, narr\u00F3 su experiencia en el \u00E1rea m\u00E9dica del Hospital Siglo XXI y c\u00F3mo impactan a las pacientes la violencia est\u00E9tica (presi\u00F3n para alcanzar el ideal de belleza), emocional (abuso mental o psicol\u00F3gico) y econ\u00F3mica (freno en el poder adquisitivo); este \u00FAltimo punto provoca que 8 de 10 personas dejen su tratamiento por falta de recursos.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "alzan-la-voz-contra-la-violencia-hacia-la-mujer-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "alzan-la-voz-contra-la-violencia-hacia-la-mujer-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "alzan-la-voz-contra-la-violencia-hacia-la-mujer-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "alzan-la-voz-contra-la-violencia-hacia-la-mujer-4.jpg"
		}	]

}