{
	"titulo": "30 a\u00F1os creando periodistas radiales aragoneses",
	"titulo_normalizado": "30-anos-creando-periodistas-radiales-aragoneses",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
	"fecha":"14/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte del ciclo de actividades <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">T\u00F3picos de la Comunicaci\u00F3n y Periodismo. Una mirada desde la academia<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizado por la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo, se realiz\u00F3 el conversatorio “100 a\u00F1os de la Radio en M\u00E9xico. 30 a\u00F1os creando periodistas radiales en la FES”, en el cual participaron Jos\u00E9 Antonio Zavaleta y Ernesto Cano, docentes aragoneses especializados en este medio de comunicaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Zavaleta habl\u00F3 sobre la historia de la radio en nuestro pa\u00EDs, indicando que los primeros intentos fueron efectuados por la Secretar\u00EDa de Defensa, como tecnolog\u00EDa de experimentaci\u00F3n con miras a comunicaciones m\u00E1s amplias. En tanto, Cano coment\u00F3 que los inicios de la radio no resultaron f\u00E1ciles pues los primeros receptores tuvieron complicaciones y un costo elevado para quienes deseaban usarlos, por ello se establecieron pol\u00EDticas gubernamentales para que estos aparatos fueran accesibles.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tras explicar m\u00E1s sobre c\u00F3mo fue construy\u00E9ndose la tradici\u00F3n radiof\u00F3nica nacional, ambos profesores mencionaron algunos esfuerzos de la comunidad estudiantil de la FES Arag\u00F3n en dicho medio, as\u00ED como la necesidad de que se innove para no sucumbir ante los cambios constantes.<\/span><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"creando-periodistas-radiales-aragoneses-1.jpg"},{"imagen":"creando-periodistas-radiales-aragoneses-2.jpg"},{"imagen":"creando-periodistas-radiales-aragoneses-3.jpg"}]
}