{
	"titulo": "3a Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad",
	"titulo_normalizado": "3a-jornada-de-inclusion-y-discapacidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Rodrigo Perea",
	"fecha":"31/08/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las c\u00E1psulas informativas “Una mirada integral de la discapacidad y la inclusi\u00F3n” dieron inicio a la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">3a Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, la cual se llevar\u00E1 a cabo del 31 de agosto al 4 de septiembre a trav\u00E9s de la p\u00E1gina de Facebook de Servicios a la Comunidad.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su c\u00E1psula, Alexis Eduardo Vargas, licenciado en Derecho por la FES Arag\u00F3n, menciona que gracias a la colaboraci\u00F3n comunitaria presente en la UNAM se ha desarrollado integralmente como persona con discapacidad. Asimismo, destaca la relevancia de informar a la comunidad sobre la Unidad de Atenci\u00F3n para Personas con Discapacidad de Nuestra Universidad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, Montserrat Abigail P\u00E9rez, egresada de la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo, relata la importancia que tuvo para ella participar en actividades de inclusi\u00F3n y discapacidad, as\u00ED como relacionarse con diversas compa\u00F1eras y compa\u00F1eros.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con P\u00E9rez, la inclusi\u00F3n es una tarea colectiva, por ello sugiere crear una red de apoyo de estudiantes con y sin discapacidad. Para ella un avance muy satisfactorio ha sido la implementaci\u00F3n de la ense\u00F1anza de la Lengua de Se\u00F1as Mexicana y de lectoescritura braille en nuestra Facultad. Cabe mencionar que estos cursos tambi\u00E9n forman parte de las actividades de esta Jornada, junto al grupo de reflexi\u00F3n “Mis experiencias con la discapacidad ante la nueva normalidad”, a trav\u00E9s de las plataformas Zoom y Google Meet.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"3a-jornada-de-inclusion-y-discapacidad-1.jpg"},{"imagen":"3a-jornada-de-inclusion-y-discapacidad-2.jpg"}]
}