{
	"titulo": "40 a\u00F1os de PDA: Reflexiones y desaf\u00EDos",
	"titulo_normalizado": "40-anos-de-pda-reflexiones-y-desafios",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Alejandra Vel\u00E1zquez",
	"fecha":"19/10/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para celebrar su 40 aniversario, la carrera de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario (PDA) organiz\u00F3 una serie de actividades bajo la tem\u00E1tica “Desaf\u00EDos de la Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario a 40 a\u00F1os de existencia”. En la inauguraci\u00F3n, Esthela Huerta, jefa de carrera, y Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales, externaron sus felicitaciones, resaltaron la relevancia de la licenciatura por ser \u00FAnica en la UNAM y por sus aportes al pa\u00EDs.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la primera charla, “Repensar El Desarrollo: Un nuevo Modelo para Proponer el Desarrollo Econ\u00F3mico-Social y su Medici\u00F3n”, David Ju\u00E1rez, consultor y docente de esta licenciatura, propuso la creaci\u00F3n de nuevos modelos<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> para el desarrollo de M\u00E9xico<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, lo anterior se hace m\u00E1s necesario debido a los impactos que, asegura, provocar\u00E1 la COVID–19.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por otra parte, Marisol Violeta S\u00E1nchez, directora general de Ceterus A.C., dio la ponencia “Cambio Clim\u00E1tico e Implicaciones Sociales y Econ\u00F3micas Actuales”, donde <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">hizo un recuento de los efectos del cambio clim\u00E1tico y c\u00F3mo pueden empeorar si la temperatura del planeta sigue aumentando.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">S\u00E1nchez mencion\u00F3 que deben implementarse mejores programas y proyectos agropecuarios para mejorar las condiciones clim\u00E1ticas, no s\u00F3lo en el \u00E1mbito gubernamental, sino tambi\u00E9n en lo personal y familiar.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"40-anos-de-pda-reflexiones-y-desafios-1.jpg"},{"imagen":"40-anos-de-pda-reflexiones-y-desafios-2.jpg"},{"imagen":"40-anos-de-pda-reflexiones-y-desafios-3.jpg"},{"imagen":"40-anos-de-pda-reflexiones-y-desafios-4.jpg"}]
}