{
	"titulo": "4T, los hechos y cosas por hacer",
	"titulo_normalizado": "4t-los-hechos-y-cosas-por-hacer",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Luis Bocanegra",
	"fecha":"03/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Benito Andi\u00F3n, embajador en retiro y titular de la c\u00E1tedra Fernando Solana de la FES Arag\u00F3n, ofreci\u00F3 la pl\u00E1tica “La pol\u00EDtica exterior del gobierno de AMLO”, donde manifest\u00F3 sus preocupaciones sobre la direcci\u00F3n que est\u00E1 tomando la administraci\u00F3n del presidente en turno en cuanto a temas internacionales.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la conferencia, el diplom\u00E1tico expres\u00F3 que las pol\u00EDticas interna y externa tienen una relaci\u00F3n de interdependencia. Por lo cual analiz\u00F3 tanto la plataforma pol\u00EDtica, promesas y acciones del gobierno; critic\u00F3 algunas de las decisiones tomadas durante el proceso de transici\u00F3n, as\u00ED como de los primeros 100 d\u00EDas de gobierno –por ejemplo, la cancelaci\u00F3n del NAICM–, sin embargo enfatiz\u00F3 otras acciones que, para \u00E9l, son correctas como el acercamiento con el pueblo mexicano en el exterior.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"4t-los-hechos-y-cosas-por-hacer-1.jpg"},{"imagen":"4t-los-hechos-y-cosas-por-hacer-2.jpg"},{"imagen":"4t-los-hechos-y-cosas-por-hacer-3.jpg"},{"imagen":"4t-los-hechos-y-cosas-por-hacer-4.jpg"}]
}