{
	"titulo": "5JID: Ayuda para la integraci\u00F3n de personas con Asperger",
	"titulo_normalizado": "5jid-ayuda-para-la-integracion-de-personas-con-asperger",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor": "Luis Gonz\u00E1lez",
	"fecha": "22/02/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">5ta Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, llevada a cabo en la FES Arag\u00F3n, tuvo lugar la pl\u00E1tica “La inclusi\u00F3n de las personas con Asperger tanto en el \u00E1mbito educativo como laboral”, impartida por Susana de la Fuente, directora de la organizaci\u00F3n sin fines de lucro Asperger M\u00E9xico A. C.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De la Fuente inici\u00F3 hablando de las caracter\u00EDsticas de este s\u00EDndrome del Espectro Autista, siendo uno de los niveles m\u00E1s bajos de esta enfermedad, sus s\u00EDntomas incluyen dificultades significativas en la interacci\u00F3n social y la comunicaci\u00F3n no verbal, junto con patrones de comportamiento e intereses restringidos y repetitivos. La ponente habl\u00F3 acerca de las fortalezas de estas personas, como su alto grado de inteligencia, lealtad y manera de ver el mundo sin un \u00E1pice de malicia; aunque tambi\u00E9n de la Fuente mencion\u00F3 las cosas por entender de esta condici\u00F3n, como la dificultad en el \u00E1rea social, lo cual les provoca sufrir de acoso escolar; o la hipersensibilidad a distintos est\u00EDmulos como el ruido o las sensaciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\"Hoy en d\u00EDa se habla mucho de la inclusi\u00F3n. Ojal\u00E1 ese t\u00E9rmino no sea solo una moda pasajera\", mencion\u00F3 la ponente al hablar sobre la necesidad de hacer ajustes en las escuelas y en el sector laboral, pues los pacientes con Asperger funcionan de forma particular, y el no entenderlos podr\u00EDa derivar en episodios de ansiedad y depresi\u00F3n. \"Est\u00E1 en nuestras manos acabar con esta violencia; [...] podemos lograr muchas cosas\", agreg\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para finalizar, la directiva habl\u00F3 un poco acerca de la labor realizada por la asociaci\u00F3n Asperger M\u00E9xico, en la cual se brinda diagn\u00F3stico para adolescentes y adultos, terapia, cursos y grupos de acompa\u00F1amiento para apoyar en todos los sentidos a quienes tienen esta condici\u00F3n, poco a poco van integr\u00E1ndose a la sociedad.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "aperger-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "asperger-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "asperger-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "asperger-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "asperger-5.jpg"
		}	]

}