{
	"titulo": "5JID: Mujeres reales, vivir sin l\u00EDmites",
	"titulo_normalizado": "5jid-mujeres-reales-vivir-sin-limites",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor": "Beatriz Calva",
	"fecha": "20/02/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, a trav\u00E9s de la Secretar\u00EDa de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo, y del Departamento de Servicios a la Comunidad, inaugur\u00F3 la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">5ta<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">con el conversatorio “Mujeres reales” realizado en la sala Diego Rivera del teatro Jos\u00E9 Vasconcelos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Berenice Cano, jefa de Servicios a la Comunidad, y Jessica Guzm\u00E1n, estudiante aragonesa de segundo semestre de Pedagog\u00EDa, moderaron la mesa. Las ponentes Marialu Castro y Jen Mulini, activistas por los derechos de las personas con discapacidad, charlaron sobre algunas dificultades que han enfrentado en su vida.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Castro fue diagnosticada con par\u00E1lisis cerebral infantil. Dicha condici\u00F3n provoc\u00F3 el rechazo por parte de autoridades de escuelas p\u00FAblicas, alegando que una escuela especial ser\u00EDa lo m\u00E1s apropiado. En la secundaria Marialu enfrent\u00F3 el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">bullying <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de sus compa\u00F1eros ocasionado por su modo de caminar, ya adulta recibi\u00F3 el diagn\u00F3stico de discapacidad m\u00FAltiple a causa de la fibromialgia, un estado de intenso dolor m\u00FAsculo-esquel\u00E9tico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Guzm\u00E1n ha vivido con hipoacusia severa profunda desde su nacimiento, su profesora de preescolar dedujo que podr\u00EDa tratarse de autismo, en la secundaria asisti\u00F3 a terapia de lenguaje, al comienzo de la pandemia por COVID-19 Jessica tuvo dificultades de comunicaci\u00F3n debido a que ella lee los labios y el uso del cubrebocas la limitaba; tuvo que aplazar su examen de admisi\u00F3n a la FES Arag\u00F3n debido a que las videollamadas no son funcionales para ella.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jen Mulini, de la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales, enfatiz\u00F3 en la importancia de la accesibilidad. A causa de un accidente automovil\u00EDstico, Jen perdi\u00F3 movilidad del pecho hacia las extremidades inferiores, requiere de una silla de ruedas para desplazarse, viajar en transporte p\u00FAblico es impr\u00E1ctico para ella, ya sea en el metrob\u00FAs o en el metro por la falta de elevadores y espacios para maniobrar, aunado a los usuarios que pretenden ignorarla o aquellos que gritan <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Baja la silla de ruedas<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, cosific\u00E1ndola.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las activistas coincidieron en que falta mucho para vencer barreras actitudinales, es decir, el comportamiento de las personas hacia aquellas con discapacidad. Preguntar: \u00BFnecesitas ayuda?, \u00BFc\u00F3mo lo hago?, es un punto de partida, m\u00E1s all\u00E1 de un trato delicado, requieren respeto.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Berenice Cano invit\u00F3 a las y los asistentes, estudiantes de Derecho e Ingenier\u00EDa, a ser part\u00EDcipes y velar por los derechos de las personas en condici\u00F3n de discapacidad. “Empecemos a actuar desde una perspectiva universal”, concluy\u00F3.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "mujeres-reales-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "mujeres-reales-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "mujeres-reales-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "mujeres-reales-4.jpg"
		}	]

}