{
	"titulo": "5JID: Capacidad de inspirar",
	"titulo_normalizado": "5jid-capacidad-de-inspirar",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor": "Luis Gonz\u00E1lez",
	"fecha": "20/02/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">5ta Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se llev\u00F3 a cabo la exposici\u00F3n fotogr\u00E1fica \"Metas, pasiones y retos\" presentada por Jen Muluni, activista por los derechos de las mujeres con discapacidad. En la muestra estuvieron presentes alumnas y alumnos, as\u00ED como la jefa de la Divisi\u00F3n de Humanidades y Artes, Rosa Luc\u00EDa Mata.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Muluni dio unas palabras antes de inaugurar la exposici\u00F3n, hablando acerca de sus or\u00EDgenes y del tr\u00E1gico accidente automovil\u00EDstico donde qued\u00F3 confinada a una silla de ruedas. Platicando sobre la superaci\u00F3n, mencion\u00F3 su labor como parte de<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mexicanas con Discapacidad A. C., ah\u00ED surgi\u00F3 la idea de crear la muestra fotogr\u00E1fica, convocando a 25 mujeres con diversas discapacidades, pues \"cada historia tiene una luz de inspiraci\u00F3n digna de mostrar\".<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dividida en tres secciones, representa a las participantes de modo natural en su d\u00EDa a d\u00EDa, comenzando con una presentaci\u00F3n de Maryangel Garc\u00EDa-Ramos, presidenta de la fundaci\u00F3n <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Women Enabled International<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, donde se puede leer la visibilidad de los cuerpos de estas mujeres.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Metas<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, la primera secci\u00F3n, habla sobre la lucha de las participantes por estar consiguiendo o haber conseguido estos logros; continuando con <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Pasiones<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, las fotograf\u00EDas exponen las cosas que las entusiasman; terminando con <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Retos<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, donde se manifiestan los obst\u00E1culos o desaf\u00EDos a superar. Cada obra cuenta con una serie de c\u00F3digos QR los cuales permiten interactuar con la exposici\u00F3n por medio de un audio explicativo para personas con discapacidad visual, y un video de lengua de se\u00F1as para personas con discapacidad auditiva.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "expo-foto-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "expo-foto-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "expo-foto-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "expo-foto-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "expo-foto-5.jpg"
		},
		{
			"imagen": "expo-foto-6.jpg"
		},
		{
			"imagen": "expo-foto-7.jpg"
		}	]

}