{
	"titulo": "5JID: En busca de una sociedad incluyente",
	"titulo_normalizado": "5jid-en-busca-de-una-sociedad-incluyente",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor": "Luis Gonz\u00E1lez",
	"fecha": "24/02/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con motivo de la<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> 5ta Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> en la FES Arag\u00F3n y organizada a trav\u00E9s de la plataforma Zoom, se llev\u00F3 a cabo la pl\u00E1tica “5 estrategias para una inclusi\u00F3n efectiva”, brindada por la activista de las mujeres con discapacidad Jean Mulini; cont\u00F3 con la moderaci\u00F3n del alumno de Comunicaci\u00F3n y Periodismo Jos\u00E9 Ram\u00EDrez.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mulini comenz\u00F3 hablando sobre su vida, desde sus or\u00EDgenes en la comunidad Ahuatitla Orizatl\u00E1n, en el estado de Hidalgo, hasta el tr\u00E1gico accidente automovil\u00EDstico que la postr\u00F3 en una silla de ruedas y la ha llevado a enfrentar diversas dificultades, \"es indispensable para una atenci\u00F3n m\u00E9dica igualitaria, tomar en cuenta las necesidades de cada intersecci\u00F3n que las mujeres con discapacidad viven\", mencion\u00F3, especificando la exclusividad de cada caso.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tambi\u00E9n habl\u00F3 de la importancia de la inclusi\u00F3n realizada efectivamente, pues esta promueve la no discriminaci\u00F3n, el respeto a los derechos humanos, el valor de la diversidad, el impulso a la socializaci\u00F3n digna y a ejercer nuestra responsabilidad social. Asimismo, la ponente expuso acerca de los problemas enfrentados d\u00EDa con d\u00EDa, como la violencia de todo tipo, la poca accesibilidad a la educaci\u00F3n, el racismo, el machismo, y el desempleo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Concluy\u00F3 Mulini hablando de las estrategias con las cuales la comunidad puede ayudar, estas consisten en empatizar, informarse, preguntar, no suponer, respetar los espacios destinados para estas personas y compartir las estrategias, por lo cual recalc\u00F3 la relevancia de la participaci\u00F3n de la sociedad entera para lograr esta inclusi\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "estrategias-1 (1).jpg"
		},
		{
			"imagen": "estrategias-2 (1).jpg"
		},
		{
			"imagen": "estrategias-3 (1).jpg"
		}	]

}