{
	"titulo": "5JID: Diversidad visible",
	"titulo_normalizado": "5jid-diversidad-visible",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor": "Beatriz Calva",
	"fecha": "22/02/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Laura Bermejo, presidenta de la organizaci\u00F3n Libre Acceso, A. C., comparti\u00F3 el tema<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“La accesibilidad como una herramienta de inclusi\u00F3n”<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">con motivo de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">5ta<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad.<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> La accesibilidad no es un concepto exclusivo de arquitectos o ingenieros, se basa en tres principios: seguridad, comodidad y autonom\u00EDa, enfocados especialmente en personas con discapacidad.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Bermejo se\u00F1al\u00F3 que “los espacios deber\u00EDan estar dise\u00F1ados en diversidad”. Las rutas y solo algunas \u00E1reas son acondicionadas porque no fueron pensadas originalmente con este prop\u00F3sito; la inclusi\u00F3n y la accesibilidad generalmente son paliativos. El sistema educativo, subray\u00F3, es una extensi\u00F3n del estigma, el rechazo y la discriminaci\u00F3n, tiene una gran deuda en generar prototipos inclusivos, infraestructura accesible y adecuaciones acad\u00E9micas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Nadie deber\u00EDa descartar una posible condici\u00F3n de este tipo; lo ideal ser\u00EDa prevenir adecuando los espacios cotidianos, y as\u00ED sea posible continuar con las actividades diarias. La accesibilidad va de la mano con el sentido com\u00FAn.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">No solo es responsabilidad de las familias. La sociedad debe generar un v\u00EDnculo de comunicaci\u00F3n: aprender lengua de se\u00F1as, se\u00F1alizaci\u00F3n en Braille, etc\u00E9tera. Bermejo enfatiz\u00F3 en la necesidad de superar el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">cripwashing <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">o el capacitismo, es decir, la empat\u00EDa simulada mientras se mantienen las normas donde se dicta lo que las personas en dicha condici\u00F3n no pueden hacer.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las y los universitarios tienen el compromiso de generar una aut\u00E9ntica inclusi\u00F3n; cambiar la estructura, las funciones, la participaci\u00F3n y el d\u00EDa a d\u00EDa con las personas discapacitadas. La Invitaci\u00F3n final fue animar a las y los j\u00F3venes a ser agentes de cambio y originen prototipos de inclusi\u00F3n y espacios inclusivos en aras de la libertad y la no discriminaci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "accesibilidad-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "accesibilidad-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "accesibilidad-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "accesibilidad-4.jpg"
		}	]

}