{
	"titulo": "8M: C\u00F3digo Penal con perspectiva de g\u00E9nero",
	"titulo_normalizado": "8m-codigo-penal-con-perspectiva-de-genero",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Gustavo Becerra",
	"fecha":"09/03/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la conferencia “C\u00F3digo Penal \u00FAnico con perspectiva de g\u00E9nero”, la abogada Guadalupe Vald\u00E9s, quien pertenece a la <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Federaci\u00F3n Mexicana de Universitarias, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">habl\u00F3 sobre su labor impulsando reformas al C\u00F3digo Penal Federal que tengan como base los derechos sexuales y reproductivos de ni\u00F1as y adolescentes.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estas propuestas est\u00E1n dirigidas a hacer efectiva la responsabilidad penal de las personas jur\u00EDdicas (conocida como RPPJ), integrando las sanciones correspondientes por la violaci\u00F3n de derechos a los c\u00F3digos penales de la CDMX y del Estado de M\u00E9xico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los esfuerzos de la jurista han tenido un resultado innovador tanto a nivel local como nacional, logrando castigar conductas violentas antes no contempladas. Aunado a esto se propone eliminar los estereotipos de g\u00E9nero en el C\u00F3digo Penal Federal y definir los asuntos legales sin intervenci\u00F3n de la moralidad.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Vald\u00E9s destac\u00F3 lo importante que es regenerar las herramientas para impartici\u00F3n de justicia pues as\u00ED se facilitar\u00E1 el acceso a esta, eliminando la subjetividad, la moralidad y cualquier precepto que obstaculice las sanciones correctas.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"codigo-penal-con-perspectiva-de-genero-1.jpg"},{"imagen":"codigo-penal-con-perspectiva-de-genero-2.jpg"},{"imagen":"codigo-penal-con-perspectiva-de-genero-3.jpg"},{"imagen":"codigo-penal-con-perspectiva-de-genero-4.jpg"}]
}