{
	"titulo": "8M: Ejes de acci\u00F3n contra la violencia de g\u00E9nero",
	"titulo_normalizado": "8m-ejes-de-accion-contra-la-violencia-de-genero",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor": "Kenia Brodman",
	"fecha": "14/03/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la jornada de actividades por el D\u00EDa Internacional de la Mujer, la FES Arag\u00F3n llev\u00F3 a cabo la conferencia “Igualdad de g\u00E9nero en el espacio universitario”, con la participaci\u00F3n de la psic\u00F3loga con doctorado en Antropolog\u00EDa Social, Tamara Mart\u00EDnez, quien resalt\u00F3 la importancia de estos foros a fin de visibilizar la violencia, discriminaci\u00F3n y transformaci\u00F3n de las sociedades en las aulas, talleres y espacios deportivos de las universidades.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el evento estuvo presente el director Fernando Macedo para presentar a Mart\u00EDnez, quien tambi\u00E9n encabeza la Coordinaci\u00F3n de Igualdad de G\u00E9nero de la UNAM. Ella habl\u00F3 de manera breve sobre la trayectoria de la Universidad en este \u00E1mbito, resaltando la creaci\u00F3n del Programa Universitario de Estudios de G\u00E9nero (PUEG) en 1992, la Comisi\u00F3n Especial de Equidad de G\u00E9nero del Consejo Universitario en 2010 y el Protocolo para la Atenci\u00F3n de Casos de Violencia de G\u00E9nero en la UNAM en 2016.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esa v\u00EDa, para el Plan de Desarrollo Institucional 2019-2023 se identifican al menos cuatro ejes prioritarios: atender y prevenir la violencia de g\u00E9nero, comunicar y sensibilizar la comunidad universitaria en materia de igualdad sustantiva, contar con una legislaci\u00F3n con perspectiva de g\u00E9nero; as\u00ED como incluir una docencia e investigaci\u00F3n con equidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sobre el informe del Protocolo para la Atenci\u00F3n de Casos de Violencia de G\u00E9nero en la UNAM, del 2016 al 2021, mil 486 personas presentaron una queja por posibles hechos de violencia de g\u00E9nero ante el Subsistema Jur\u00EDdico de la Universidad, a partir de las cuales se identificaron a mil 311 personas como presuntas agresoras.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Ejes1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Ejes2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Ejes3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Ejes4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Ejes5.gif"
		}	]

}