{
	"titulo": "8M: Latinoamericanas en la academia y el Derecho",
	"titulo_normalizado": "8m-latinoamericanas-en-la-academia-y-el-derecho",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"08/03/21",
	"contenido":"<p><br><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La carrera de Derecho present\u00F3 el conversatorio “Mujeres en la academia; una visi\u00F3n desde Am\u00E9rica Latina y el Derecho”, cuyo tema principal fue el rol de la mujer en el derecho, abordado desde la experiencia de las acad\u00E9micas latinoamericanas Jinyola Blanco; Ber\u00F3nica Narv\u00E1ez (ambas de Colombia); Arletys Varela (Cuba); Marlin Arce (FES Arag\u00F3n); Andressa Oliveira (Brasil) y Hazel D\u00EDaz (Costa Rica).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Despu\u00E9s de la semblanza profesional de las invitadas, quienes son expertas en diferentes campos, dio inicio una din\u00E1mica donde cada participante cont\u00F3 con diez minutos para explicar los alcances de sus investigaciones.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Blanco aport\u00F3 sus indagaciones sobre el derecho y la labor de la educaci\u00F3n superior. Asimismo, Varela se\u00F1al\u00F3 los elementos que debemos mejorar en materia de g\u00E9nero y en la protecci\u00F3n de los derechos de las mujeres.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Oliveira habl\u00F3 sobre algunos obst\u00E1culos que enfrentan las mujeres en el \u00E1mbito laboral que van desde su rol en las tareas del hogar hasta una cuesti\u00F3n sociocultural, destac\u00F3 que en su pa\u00EDs al hablar de g\u00E9nero tambi\u00E9n se habla de clase y raza. Por su parte, D\u00EDaz resalt\u00F3 lo dif\u00EDcil que es para las mujeres hablar sobre sus logros y lo importante que es el reconocer los de otras.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Narv\u00E1ez coment\u00F3 lo importante que es la sinergia entre la academia y la pr\u00E1ctica, al menos en su trabajo como abogada de derechos humanos en el \u00E1mbito empresarial.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"latinoamericanas-en-la-academia-y-el-derecho-1.jpg"},{"imagen":"latinoamericanas-en-la-academia-y-el-derecho-2.jpg"},{"imagen":"latinoamericanas-en-la-academia-y-el-derecho-3.jpg"},{"imagen":"latinoamericanas-en-la-academia-y-el-derecho-4.jpg"},{"imagen":"latinoamericanas-en-la-academia-y-el-derecho-5.jpg"},{"imagen":"latinoamericanas-en-la-academia-y-el-derecho-6.jpg"}]
}