{
	"titulo": "8M: Mujeres vuelan en el cielo con mayor inclusi\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "8m-mujeres-vuelan-en-el-cielo-con-mayor-inclusion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Centro de Lenguas",
			"seccion_normalizada": "centro-de-lenguas"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "07/03/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de la conmemoraci\u00F3n del D\u00EDa Internacional de la Mujer, el 8 de marzo, se realiz\u00F3 la charla “Las mujeres sobrecargo en la industria de la aviaci\u00F3n: mitos y realidades” en el Auditorio de la DUACyD de la FES Arag\u00F3n, se cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Marisela S\u00E1mano y Claudia Ch\u00E1vez, ambas sobrecargos, y Mar\u00EDa del Roc\u00EDo Mart\u00EDnez, ejecutiva de vuelo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la pl\u00E1tica se desarrollaron diversos temas, como los retos enfrentados al desempe\u00F1ar su trabajo, curiosidades de las propias personas a bordo del avi\u00F3n y, sobre todo, c\u00F3mo ha evolucionado la inclusi\u00F3n para cerrar la brecha de g\u00E9nero.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En primer lugar, S\u00E1mano, Ch\u00E1vez y Mart\u00EDnez enfatizaron sobre la relevancia de su trabajo el cual no solo se trata de ser “la cara de las aerol\u00EDneas”, sino de estar preparadas para atender alguna emergencia, ya sea encabezar las negociaciones con delincuentes en caso de secuestro del avi\u00F3n o una amenaza de bomba, incluso atender a personas agresivas bajo efectos de alguna sustancia nociva o con ataques de ansiedad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las tambi\u00E9n llamadas aeromozas o azafatas aseguraron que su trabajo en la industria de la aviaci\u00F3n no se ha visto afectado por acoso o discriminaci\u00F3n, pues han sabido contraponerse a situaciones inc\u00F3modas bajo tres valores: respeto, seguridad en s\u00ED mismas y compa\u00F1erismo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, para las exponentes, pese a las largas jornadas de trabajo, las constantes separaciones con su familia por viajar por todo el mundo y los propios retos de su profesi\u00F3n son compensados con la satisfacci\u00F3n de brindar un momento de calidez a las y los pasajeros o el “gracias” de ni\u00F1as y ni\u00F1os al llegar a sus destinos para disfrutar de su destino.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "8m-mujeres-vuelan-en-el-cielo-con-mayor-inclusion-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "8m-mujeres-vuelan-en-el-cielo-con-mayor-inclusion-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "8m-mujeres-vuelan-en-el-cielo-con-mayor-inclusion-3.jpg"
		}	]

}