{
	"titulo": "8M: Mujeres y ni\u00F1as en la radio",
	"titulo_normalizado": "8m-mujeres-y-ninas-en-la-radio",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Sashel Gonz\u00E1lez",
	"fecha":"11/03/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A trav\u00E9s de la p\u00E1gina de Facebook de la carrera de Sociolog\u00EDa se llev\u00F3 a cabo la conferencia “El g\u00E9nero, la radio, las mujeres y las ni\u00F1as”, con apoyo de la jefatura de carrera de Sociolog\u00EDa.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La inauguraci\u00F3n estuvo a cargo de Guadalupe Regina Dorantes, secretaria t\u00E9cnica de la carrera. Por su parte, Gabriela Ar\u00E9izaga, jefa de Comunicaci\u00F3n Social, realiz\u00F3 una peque\u00F1a introducci\u00F3n al evento y present\u00F3 a la primera invitada: Luciana Molia Bustos, estudiante de la Preparatoria 6 “Antonio Caso”, quien a la edad de 15 a\u00F1os es locutora en la radiorevista infantil <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jocus Pocus <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de Radio UNAM, que se transmite los s\u00E1bados de 9:00-10:00 h. a trav\u00E9s de 96.1 FM.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Molia, quien se considera feminista, explic\u00F3 las tareas que realiza dentro del programa; coment\u00F3 que vive un aprendizaje constante dentro de la cabina con respecto al tema de la equidad, ya que en todo momento la Universidad busca que los colaboradores se comprometan con ello; para garantizar un trabajo equitativo, hay la misma cantidad de ni\u00F1as y ni\u00F1os.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por otro lado, Silvia Cruz, licenciada en Ciencias de la Comunicaci\u00F3n y productora del programa <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jocus Pocus<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Escuchar y escucharnos, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">afirm\u00F3 que el objetivo de la radio es educar.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para terminar, Mar\u00EDa Amalia Fern\u00E1ndez, egresada de la UAM-Xochimilco y conductora de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Escuchar y escucharnos<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, dijo que el programa surge como una postura ante la creciente violencia contra la mujer, as\u00ED como el fortalecimiento de los movimientos feministas al interior de la UNAM.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"mujeres-ninas-radio-1.jpg"},{"imagen":"mujeres-ninas-radio-2.jpg"},{"imagen":"mujeres-ninas-radio-3.jpg"}]
}