{
	"titulo": "8M: Madres empresarias",
	"titulo_normalizado": "8m-madres-empresarias",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
	"fecha":"08/03/21",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco del D\u00EDa internacional de la Mujer se llev\u00F3 a cabo la conferencia “Madres empresarias: el mercado de consumo de los beb\u00E9s y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">toddlers<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">”, organizada por la carrera de Econom\u00EDa de la FES Arag\u00F3n. Las ponentes fueron Yarelli Tapia, fundadora de Morusitas; Di Artigas, creadora de Guili Guili; Adriana Guti\u00E9rrez de Ecolockos; Ang\u00E9lica Torres de Lactanxia; y Elvira Cedillo, soci\u00F3loga de El Colegio de M\u00E9xico.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tapia mencion\u00F3 que a trav\u00E9s de Morusitas busca incentivar en las familias una vida ecol\u00F3gica, pues se les muestra los beneficios del uso de pa\u00F1ales de tela.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Artigas coment\u00F3 que se ha dedicado a ser asesora de crianza libre y respetuosa, por ello, ofrece productos que permiten a los beb\u00E9s tener un espacio donde desarrollarse.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Torres, psic\u00F3loga especialista en lactancia, comparti\u00F3 que las dificultades para amamantar la motivaron a fundar su empresa. Actualmente, da gu\u00EDa y asesoramiento en la materia.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, Guti\u00E9rrez, quien tambi\u00E9n se dedica a la comercializaci\u00F3n de pa\u00F1ales de tela, quiere ayudar a las familias m\u00E1s pobres con la creaci\u00F3n de un pa\u00F1al ecol\u00F3gico, econ\u00F3mico y funcional, el cual puede usarse en beb\u00E9s de 4 kg a 16 kg.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para cerrar la conferencia, Elvira Cedillo, soci\u00F3loga del Colegio de M\u00E9xico, permiti\u00F3 ver desde un punto de vista acad\u00E9mico el tema de las madres emprendedoras.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, la especialista se refiri\u00F3 al movimiento “nenis”, el cual ayuda a asimilar que las mujeres emprendedoras buscan medios que les permitan ser madres y empresarias.<\/span><\/p><p><br><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"madres-empresarias-1.jpg"},{"imagen":"madres-empresarias-2.jpg"},{"imagen":"madres-empresarias-3.jpg"}]
}