{
	"titulo": "8M: Mujeres y ni\u00F1as con discapacidad",
	"titulo_normalizado": "8m-mujeres-y-ninas-con-discapacidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Gustavo Becerra",
	"fecha":"12/03/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Para cerrar sus actividades por motivo del 8M, la carrera de Derecho present\u00F3 la pl\u00E1tica “Visibilizar a las mujeres con discapacidad” impartida por Karina Ruiz, subdirectora del Programa de Atenci\u00F3n a los Derechos Humanos de las Personas con Discapacidad de la CNDH.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">La especialista indic\u00F3 que el 80% de las mujeres y ni\u00F1as con discapacidad han sufrido violencia y esta proviene principalmente de sus familias. Se\u00F1al\u00F3 que dicha situaci\u00F3n suele ser minimizada por las instituciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Adem\u00E1s, debido a su condici\u00F3n, se cree que las personas con discapacidad no comprenden su realidad, esta idea err\u00F3nea complica m\u00E1s que se les brinde el apoyo necesario.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Finalmente, de acuerdo con Ruiz, hace falta un registro fehaciente que indique el n\u00FAmero de personas discapacitadas v\u00EDctimas de violencia para ayudarlas y que puedan desarrollarse emocional, profesional y psicol\u00F3gicamente.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"mujeres-y-ninas-con-discapacidad-1.jpg"},{"imagen":"mujeres-y-ninas-con-discapacidad-2.jpg"},{"imagen":"mujeres-y-ninas-con-discapacidad-3.jpg"}]
}