{
	"titulo": "8M: Prevenci\u00F3n en la trata de personas",
	"titulo_normalizado": "8m-prevencion-en-la-trata-de-personas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Humanidades y Artes",
			"seccion_normalizada": "humanidades-y-artes"
		}
	],
	"autor":"Alberto Ochoa",
	"fecha":"09/03/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Continuando con las actividades del 8M, la Divisi\u00F3n de Humanidades y Artes en coordinaci\u00F3n con las carreras de Arquitectura y Dise\u00F1o Industrial de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, presentaron la ponencia ‘’Prevenci\u00F3n en la trata de personas’’, con la participaci\u00F3n de M\u00F3nica Alejandra P\u00E9rez, especialista en g\u00E9nero en la econom\u00EDa y representante de la Oficina de las Naciones Unidas contra la Droga y el Delito (UNODC por sus siglas en ingl\u00E9s).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La trata de personas es un problema mundial del cual no se cuenta con cifras oficiales. Este a\u00F1o la UNODC dio a conocer el informe bianual en donde especifica que el 70 % de las personas captadas son mujeres y el 20 % de estas son menores de edad.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La captaci\u00F3n, explotaci\u00F3n, prostituci\u00F3n, servidumbre o extracci\u00F3n de \u00F3rganos tiene una relaci\u00F3n con factores preexistentes de los que se aprovechan los tratantes, como la necesidad econ\u00F3mica, estatus migratorio, exclusi\u00F3n en la esfera social o falta a acceso a educaci\u00F3n&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Uno de los objetivos primordiales de la UNODC en M\u00E9xico es poner fin a todo tipo de violencia en contra de las mujeres y ni\u00F1as, tanto en el \u00E1mbito privado como en el p\u00FAblico, erradicando la trata y explotaci\u00F3n sexual, promoviendo enfoques que incorporan la perspectiva de g\u00E9nero en las comunidades ind\u00EDgenas para empoderar a ni\u00F1as y mujeres.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La charla se encuentra disponible en la cuenta oficial de Extensi\u00F3n Universitaria en Facebook.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Trata-de-1.gif"},{"imagen":"Trata-de-2.gif"},{"imagen":"Trata-de-3.gif"},{"imagen":"Trata-de-4.gif"},{"imagen":"Trata-de-5.gif"}]
}