{
	"titulo": "8M: Por una convivencia armoniosa",
	"titulo_normalizado": "8m-por-una-convivencia-armoniosa",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingeniería Industrial",
			"seccion_normalizada": "industrial"
		}
	],
	"autor":"Mar\u00EDa Jos\u00E9 Ram\u00EDrez",
	"fecha":"08/03/21",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la ponencia “Perspectiva de g\u00E9nero y las tensiones sociales”, Mar\u00EDa Guadalupe Guzm\u00E1n, docente del \u00E1rea de las ingenier\u00EDas y las ciencias f\u00EDsico-matem\u00E1ticas de la FES Arag\u00F3n, abord\u00F3 distintas problem\u00E1ticas que tambi\u00E9n se relacionan con la perspectiva de g\u00E9nero, como algunos tipos de violencia (homofobia, xenofobia), el desarrollo profesional o la migraci\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ingeniera explic\u00F3 que el t\u00E9rmino g\u00E9nero se ha ido transformando, pues anteriormente solo contemplaba el binarismo hombre-mujer (masculino-femenino) y actualmente va m\u00E1s all\u00E1 del sexo (hombre-mujer-intersex-trans).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s, Guzm\u00E1n resalt\u00F3 que las nuevas miradas nos permiten aceptar a la otra persona, as\u00ED como observarla a partir de lo que somos. Gracias a ese reconocimiento logramos transitar a formas de convivencia m\u00E1s armoniosas, pues, de acuerdo con la ingeniera, nos invita a reflexionar sobre “qu\u00E9 tanto debemos modificar de la sociedad desde nosotros mismos”.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para la ponente, “los espacios sociales deben ser vistos como espacios de paz”, donde la diversidad pueda ser aceptada, incluso por quienes se oponen a los cambios. Mujeres y hombres son parte de ese mundo diverso, en el que los roles de g\u00E9nero poco a poco han ido cambiando, por lo que han superado esas barreras que les impon\u00EDan actividades relacionadas a su sexo.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">As\u00ED, admitir que la perspectiva de g\u00E9nero es un aspecto de hoy y del futuro —y exige una actualizaci\u00F3n—, nos ayudar\u00E1 a propiciar mejores formas de convivir con las otras personas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Si quieres ver la conferencia, puedes hacerlo a trav\u00E9s de la p\u00E1gina de Facebook de Ingenier\u00EDa Industrial.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"para-una-convivencia-armoniosa-1.jpg"},{"imagen":"para-una-convivencia-armoniosa-2.jpg"},{"imagen":"para-una-convivencia-armoniosa-3.jpg"}]
}