{
	"titulo": "8M: Reconoce Arag\u00F3n la importancia del sector femenino en el medio rural",
	"titulo_normalizado": "8m-reconoce-aragon-la-importancia-del-sector-femenino-en-el-medio-rural",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor": "Miguel Palacios",
	"fecha": "08/03/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de la conmemoraci\u00F3n del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">D\u00EDa Internacional de la Mujer 8M<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, la carrera de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario (PDA) de la FES Arag\u00F3n, llev\u00F3 a cabo un espacio virtual titulado “La mujer en el medio rural” con el fin de reconocer la dignificaci\u00F3n y visibilizaci\u00F3n <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">para <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">el sector femenino.<\/span><\/p><p><br><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esthela Huerta y Julio C\u00E9sar Ponce fueron los encargados de mediar dicha ponencia; Mar\u00EDa Orozco desarroll\u00F3 el tema “Participaci\u00F3n de la mujer rural en figuras asociativas”. Explic\u00F3<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> la <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">figura asociativa: se trata de aquellas <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">que <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">constituyen alternativas legales para productores agropecuarios y as\u00ED implementar acciones para eficientar la producci\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p><br><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, exhort\u00F3 a terminar con las brechas en el espacio rural, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">pues <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ellas mismas permiten el empoderamiento econ\u00F3mico mediante proyectos productivos; se convierten en una alternativa de empleo remunerado,<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">participan en la toma de decisiones y contribuyen al desarrollo de la familia.<\/span><\/p><p><br><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la segunda parte de la sesi\u00F3n, se cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Guadalupe Peralta, quien motiv\u00F3 a todas aquellas mujeres ind\u00EDgenas a fortalecer sus liderazgos, enfatizando la identidad comunitaria e invit\u00E1ndolas a conocer las leyes para el correcto ejercicio de sus derechos.<\/span><\/p><p><br><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para cerrar, la acad\u00E9mica invit\u00F3 a todos los asistentes a erradicar dificultades para el desarrollo del liderazgo femenino, como son el ambiente patriarcal y la falta de sensibilizaci\u00F3n sobre masculinidades; los partidos pol\u00EDticos y el uso instrumental del tema ind\u00EDgena; intereses econ\u00F3micos, pol\u00EDticas asistenciales, brechas de implementaci\u00F3n; as\u00ED como la carencia de espacios de formaci\u00F3n. La conferencia se transmiti\u00F3 a trav\u00E9s de la p\u00E1gina de Facebook de PDA.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "ocho-eme-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "ocho-eme-5.JPG"
		},
		{
			"imagen": "ocho-eme-2.JPG"
		},
		{
			"imagen": "ocho-eme-3.JPG"
		},
		{
			"imagen": "ocho-eme-4.JPG"
		}	]

}