{
	"titulo": "8M: Reflexiones sobre igualdad sustantiva",
	"titulo_normalizado": "8m-reflexiones-sobre-igualdad-sustantiva",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		},
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Atzayacatl Cabrera",
	"fecha": "06/03/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con motivo del D\u00EDa Internacional de la Mujer, del 7 al 12 de marzo se llevar\u00E1 a cabo una serie de actividades en la FES Arag\u00F3n. Como acto inicial, se realiz\u00F3 el Foro “Reflexiones en torno al 8M: los retos para la igualdad sustantiva”, donde se vers\u00F3 sobre los papeles hist\u00F3ricos y actuales de la mujer en la sociedad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El coloquio gener\u00F3 un di\u00E1logo entre acad\u00E9micas de la carrera de Sociolog\u00EDa, quienes debatieron sobre los obst\u00E1culos a superar para conseguir una igualdad sustantiva. En la actividad se involucraron las maestras Tania Mel\u00E9ndez, Elvira Cedillo y Carolina del \u00C1ngel, as\u00ED como la doctora Luz Mar\u00EDa Galindo; quienes fueron moderadas por Regina Dorantes y presentadas por Georgina C\u00E1rdenas, secretaria t\u00E9cnica y titular de la jefatura de carrera, respectivamente.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con la Ley General para la Igualdad entre Mujeres y Hombres, la igualdad sustantiva se refiere a “el acceso al mismo trato y oportunidades para el reconocimiento, goce o ejercicio de los derechos humanos y las libertades fundamentales”. En este sentido, las acad\u00E9micas abordaron temas como la diferencia entre hombres y mujeres en las ciencias y las ingenier\u00EDas; as\u00ED como la desigualdad de salarios.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Concluyeron que el 8 de marzo es un d\u00EDa para dar cuenta de la memoria hist\u00F3rica en la lucha por el reconocimiento y representaci\u00F3n de las mujeres en los \u00E1mbitos p\u00FAblico y privado. Adem\u00E1s, se trata de una fecha para visibilizar y denunciar la violencia de g\u00E9nero presente en diversos aspectos sociales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, el director de la Facultad, Fernando Macedo, resalt\u00F3 la importancia de estos foros para generar reflexi\u00F3n acerca del tema. Asimismo, entreg\u00F3 constancias a las ponentes, con quienes enton\u00F3 una Goya para concluir el evento.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Igualdad1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Igualdad2.gif"
		}	]

}