{
	"titulo": "8M: Una mirada en primera l\u00EDnea, entre la luz y la empat\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "8m-una-mirada-en-primera-linea-entre-la-luz-y-la-empatia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Mar\u00EDa Jos\u00E9 Ram\u00EDrez y Celia Sim\u00F3n",
	"fecha":"08/03/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco del D\u00EDa Internacional de la Mujer se llev\u00F3 a cabo el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">webinar<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> “Fotoperiodistas frente al COVID-19 en M\u00E9xico: una mirada en primera l\u00EDnea”, donde tres fot\u00F3grafas compartieron sus experiencias y sus perspectivas.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento, moderado por la periodista Alma Elena Quintana, reuni\u00F3 a Laura Lovera, reportera gr\u00E1fica de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Sol de M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">; Luc\u00EDa Flores, fotoperiodista de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Financiero<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">; y Araceli Mart\u00EDnez, reportera de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ovaciones<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y ganadora del Premio Nacional de Periodismo (2009).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">webinar<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> fue posible ver el trabajo de las periodistas, mientras compart\u00EDan sus experiencias sobre diferentes coberturas y reportajes. Flores explic\u00F3 que sus fotograf\u00EDas se enfocan en concientizar a la poblaci\u00F3n sobre la pandemia, asimismo, dijo que “no es posible que las personas se dejen fotografiar como si nada, se debe de tener mucha empat\u00EDa y tacto”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Lovera coment\u00F3 que, al inicio de la pandemia, estuvo reporteando afuera de hospitales, pues en las calles, de abril a mayo, hab\u00EDa poca informaci\u00F3n que cubrir. “El peri\u00F3dico exig\u00EDa algo diferente”, por lo que se dio a la tarea de buscar mejores \u00E1ngulos y acercamientos, siempre con las precauciones para no contagiar a su familia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Mart\u00EDnez asegur\u00F3 que, el a\u00F1o pasado, la marcha del 8M sent\u00F3 un precedente para la de hoy. Adem\u00E1s, refiri\u00F3 que es complicado cubrir una pandemia por la exposici\u00F3n a enfermedades; sin embargo, la fotograf\u00EDa es un arma necesaria para documentar lo acontecido.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"una-mirada-primera-linea-1.jpg"},{"imagen":"una-mirada-primera-linea-2.jpg"},{"imagen":"una-mirada-primera-linea-3.jpg"}]
}