{
	"titulo": "A cien a\u00F1os del nacimiento de Paulo Freire",
	"titulo_normalizado": "a-cien-anos-del-nacimiento-de-paulo-freire",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Pedagogía",
			"seccion_normalizada": "pedagogia"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"18/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para dar inicio a las actividades de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Conmemoraci\u00F3n de los cien a\u00F1os del nacimiento de Paulo Freire<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizada por la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico y la Universidad Federal de R\u00EDo de Janeiro, se llev\u00F3 a cabo un conversatorio magistral de apertura con los acad\u00E9micos Rodolfo Isaac Cisneros, por parte de M\u00E9xico, y Walter Kohan, de Brasil; con la presencia y participaci\u00F3n de Miguel \u00C1ngel del R\u00EDo, jefe de la carrera de Pedagog\u00EDa de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En este di\u00E1logo, se reflexion\u00F3 sobre la pedagog\u00EDa de Paulo, la realidad de las escuelas en Latinoam\u00E9rica y las dificultades que enfrenta la educaci\u00F3n. Kohan, estudioso del ilustre pedagogo y fil\u00F3sofo brasile\u00F1o, platic\u00F3 que se encuentra realizando un viaje por Brasil como homenaje, en este ha observado c\u00F3mo las y los ni\u00F1os son despojados de su infancia debido a la necesidad de trabajar desde temprana edad y record\u00F3 que para Freire la ni\u00F1ez es tiempo de aprender, conocer, so\u00F1ar y de hacer de la esperanza una realidad; adem\u00E1s, agreg\u00F3, la educaci\u00F3n se encarga de hacer posible lo imposible, pero esta debe realizarse con amor.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Cisneros aprovech\u00F3 la oportunidad para conversar con Kohan sobre el viaje que realiza y si este tiene relaci\u00F3n con la experiencia de exilio de Paulo; adem\u00E1s de si viajar es una condici\u00F3n necesaria para dejar de ser “ni\u00F1o”.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"a-cien-aos-del-nacimiento-de-paulo-freire-1.jpg"},{"imagen":"a-cien-aos-del-nacimiento-de-paulo-freire-2.jpg"}]
}