{
	"titulo": "A favor de la diversidad ling\u00FC\u00EDstica",
	"titulo_normalizado": "a-favor-de-la-diversidad-linguistica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Daniela D\u00EDaz",
	"fecha":"07/08/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el compromiso de apoyar la multiculturalidad y fomentar la diversidad ling\u00FC\u00EDstica, Gervasio Montero Gutenberg, investigador de la FES Arag\u00F3n y originario del municipio de San Mateo del Mar en Oaxaca, imparti\u00F3 un curso para el aprendizaje de su lengua madre: <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ombeayi\u00FCts<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El doctor, en conjunto con Mar\u00EDa Soledad P\u00E9rez L\u00F3pez, de la Universidad Pedag\u00F3gica Nacional, elaboraron el libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">MANDEAKAR OMBEAYI\u00DCTS<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> (<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Hablemos Ombeayi\u00FCts<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">) editado por el INALI y publicado en 2015, a fin de facilitar la ense\u00F1anza de la lengua. Esta publicaci\u00F3n les vali\u00F3 el primer lugar del premio Antonio Garc\u00EDa Cubas en la categor\u00EDa Libro de Texto Escolar, otorgado por el Instituto Nacional de Antropolog\u00EDa e Historia ese mismo a\u00F1o.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"img-1.jpg"},{"imagen":"img-2.jpg"},{"imagen":"img-3.jpg"}]
}