{
	"titulo": "A un a\u00F1o del confinamiento",
	"titulo_normalizado": "a-un-ano-del-confinamiento",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
	"fecha":"22/03/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para el conversatorio \"Testimonio: A un a\u00F1o del confinamiento\", organizado por el Laboratorio de Cultura, Educaci\u00F3n e Innovaci\u00F3n del Posgrado de la FES Arag\u00F3n, estuvieron presentes Fernando Macedo, director de nuestra Facultad, como moderador; y Mar\u00EDa Elena Jim\u00E9nez, jefa de la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado e Investigaci\u00F3n de la FES Arag\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la charla participaron los fot\u00F3grafos Miguel Dimayuga, de la revista <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Proceso<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">; V\u00EDctor Mendiola, colaborador independiente con una amplia trayectoria como miembro del Sistema Nacional de Creadores 2019-2022; y Alfedo Estrella, de la Agencia AFP.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sobre qu\u00E9 significa ser fotoperiodista en tiempos de COVID-19, Dimayuga coment\u00F3 que es una responsabilidad y compromiso, pues su labor es eliminar mitos —por ejemplo, el robo del l\u00EDquido de las rodillas—; para revelar la realidad, era imperativo entrar a un hospital o crematorio.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Mendiola, quien ha trabajado m\u00E1s como documentalista, mencion\u00F3 que durante este periodo ser fotoperiodista es estar en el frente de batalla. Esto no es sencillo, ya que como trabajador <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">freelance<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> carece de prestaciones de salud.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estrella comparti\u00F3 algunas im\u00E1genes hechas con un dron y resalt\u00F3 que buscaba mostrar parte de la Ciudad de M\u00E9xico vac\u00EDa. De igual forma, estuvo m\u00E1s tiempo en las calles que otros a\u00F1os, pues el acceso a los hospitales o panteones de la capital fue m\u00E1s complicado; debido a lo anterior, acudi\u00F3 a la zona conurbada.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"un-ano-confinamiento-1.jpg"},{"imagen":"un-ano-confinamiento-2.jpg"},{"imagen":"un-ano-confinamiento-3.jpg"},{"imagen":"un-ano-confinamiento-4.jpg"},{"imagen":"un-ano-confinamiento-5.jpg"}]
}