{
	"titulo": "\u00A1A volar por el mundo!",
	"titulo_normalizado": "a-volar-por-el-mundo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Intercambio Académico",
			"seccion_normalizada": "intercambio-academico"
		}
	],
	"autor":"Melissa Rodr\u00EDguez",
	"fecha":"04/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La FES Arag\u00F3n brinda atractivos programas de intercambio estudiantil, con el fin de estudiar un semestre en el extranjero o alguna instituci\u00F3n nacional para la investigaci\u00F3n, perfeccionamiento del idioma ingl\u00E9s y la titulaci\u00F3n por estancia. Por ello, el Departamento de Intercambio Acad\u00E9mico y Vinculaci\u00F3n de la FES Arag\u00F3n dio la pl\u00E1tica <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Movilidad Estudiantil Internacional (Oto\u00F1o 2022).<\/em><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Nuestra Facultad ha logrado destacar <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">en la adquisici\u00F3n de experiencias y conocimientos a nivel internacional. Cabe se\u00F1alar que el Departamento<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> de <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Intercambio Acad\u00E9mico y Vinculaci\u00F3n de la Facultad de Estudios Arag\u00F3n realiza la difusi\u00F3n y asesoramiento de los programas de movilidad nacional e internacional emitidos por la Direcci\u00F3n General de Cooperaci\u00F3n e Internacionalizaci\u00F3n (DGECI), dirigidos a los alumnos\/as de todas las entidades de la UNAM.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">La cantidad de convenios que tiene la UNAM con distintos programas de intercambio y escuelas asciende a m\u00E1s de mil, se pueden realizar en m\u00E1s de 20 pa\u00EDses de Am\u00E9rica del Norte, Sudam\u00E9rica, As\u00EDa, \u00C1frica y Europa. Para ser parte de esta experiencia es necesario contar con un buen promedio acad\u00E9mico y, en algunos casos, dominio del idioma ingl\u00E9s, sin olvidar el desempe\u00F1o y dedicaci\u00F3n de cada persona interesada.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Con respecto a la convocatoria mencionada, se estar\u00E1n brindando pl\u00E1ticas de asesor\u00EDa para llevar a cabo el proceso de movilidad semestral hasta el 23 de noviembre, fecha l\u00EDmite para recepci\u00F3n de dict\u00E1menes. Dichas convocatorias y pl\u00E1ticas se difundir\u00E1n a trav\u00E9s del Facebook institucional: CISE FES Arag\u00F3n, compartidas en las carreras del sistema escolarizado de la Facultad.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Habitos1.gif"},{"imagen":"Hábitos2.gif"},{"imagen":"Hábitos3.gif"},{"imagen":"Hábitos4.gif"}]
}