{
	"titulo": "Abogada General de la UNAM visita la FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "abogada-general-de-la-unam-visita-la-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"11/03/20",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Oficina de la Abogac\u00EDa General de la UNAM tiene a su cargo las estrategias de vinculaci\u00F3n entre las actividades jur\u00EDdicas, acad\u00E9micas y administrativas. Dentro de las jornadas de la semana <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">- Roles +Igualdad<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, la FES Arag\u00F3n cont\u00F3 con la presencia de M\u00F3nica Gonz\u00E1lez, Abogada General de la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico y con Miguel Moguel, subdirector de la dependencia.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento comenz\u00F3 con una charla de Moguel quien abord\u00F3 temas como la diferencia entre sexo –una caracter\u00EDstica biol\u00F3gica– y g\u00E9nero –categor\u00EDa social–, y los estereotipos violentos perpetuados por la masculinidad cl\u00E1sica; concluy\u00F3 que es necesario encontrar nuevos modelos de masculinidades para erradicar la desigualdad de g\u00E9nero.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Abogada General present\u00F3 el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Protocolo para la Atenci\u00F3n de Casos de Violencia de G\u00E9nero en la UNAM<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, el cual brinda atenci\u00F3n especializada a v\u00EDctimas de actos, conductas u omisiones que vulneren la Legislaci\u00F3n Universitaria; enfatiz\u00F3 que las demandas proceden cuando existe una relaci\u00F3n acad\u00E9mica estudiantil, docente o administrativa aunque los eventos ocurran fuera de espacios universitarios.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tambi\u00E9n felicit\u00F3 a nuestro plantel por su nueva vocal permanente en el Tribunal Universitario y por la apertura de la Unidad de Atenci\u00F3n a Denuncias FES Arag\u00F3n; concluy\u00F3 con el anuncio de un pr\u00F3ximo cambio en el estatuto de la Defensor\u00EDa de los Derechos Universitarios para que \u00E9sta act\u00FAe con mayores capacidades ante la violencia de g\u00E9nero.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al mismo tiempo, la Tuna Novata Femenil FES Arag\u00F3n realiz\u00F3 una callejoneada por diversos puntos del plantel y despu\u00E9s de detenerse en la DUACyD para el cierre de la conferencia continu\u00F3 su camino hacia la explanada central interpretando temas cl\u00E1sicos de estudiantina.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"abogada-general-de-la-unam-visita-la-fes-aragon-1.jpg"},{"imagen":"abogada-general-de-la-unam-visita-la-fes-aragon-2.jpg"},{"imagen":"abogada-general-de-la-unam-visita-la-fes-aragon-3.jpg"},{"imagen":"abogada-general-de-la-unam-visita-la-fes-aragon-4.jpg"},{"imagen":"abogada-general-de-la-unam-visita-la-fes-aragon-5.jpg"},{"imagen":"abogada-general-de-la-unam-visita-la-fes-aragon-6.jpg"}]
}