{
	"titulo": "Acceso a la sexualidad para personas con discapacidad",
	"titulo_normalizado": "acceso-a-la-sexualidad-para-personas-con-discapacidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"01/09/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la videoconferencia “Afectividad y sexualidad en personas con discapacidad” el psic\u00F3logo \u00D3scar Enrique Bonfil habl\u00F3 sobre c\u00F3mo ha evolucionado nuestra forma de ver y entender a las personas con discapacidad, cuyo derecho a la sexualidad debe ser respetado igual que al resto de las personas; esto, dentro de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">3a Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Bonfil explic\u00F3 que la sexualidad no se reduce a un acto coital o reproductivo, incluye sentimientos, diferentes tipos de expresiones y relaciones; en este sentido, adem\u00E1s de reconocer la capacidad de participaci\u00F3n social de las personas con discapacidad, tambi\u00E9n es importante darles acceso a una sexualidad informada y libre. De acuerdo con el ponente, para esta tarea son vitales la familia, centros educativos y especialistas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las actividades de este d\u00EDa terminaron con la transmisi\u00F3n de una c\u00E1psula a trav\u00E9s de Facebook sobre Karla Mariana Escobar –quien vive con una condici\u00F3n de baja visi\u00F3n por retinosis pigmentaria–, en \u00E9sta, la licenciada en Desarrollo y Gesti\u00F3n Interculturales de la Facultad de Filosof\u00EDa y Letras, cuenta su experiencia como estudiante en la UNAM, su trabajo y colaboraci\u00F3n con otras dependencias de nuestra Universidad y con organizaciones de derechos humanos.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"acceso-a-la-sexualidad-para-personas-con-discapacidad-1.jpg"},{"imagen":"acceso-a-la-sexualidad-para-personas-con-discapacidad-2.jpg"},{"imagen":"acceso-a-la-sexualidad-para-personas-con-discapacidad-3.jpg"}]
}