{
	"titulo": "Acciones contundentes: creaci\u00F3n del Comit\u00E9 de G\u00E9nero FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "acciones-contundentes-creacion-del-comite-de-genero-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"27/02/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Nos encontramos frente a un panorama dif\u00EDcil, la situaci\u00F3n de violencia de g\u00E9nero en nuestro pa\u00EDs es insostenible porque las mujeres carecen de condiciones de seguridad y equidad \u00F3ptimas para desenvolverse plenamente en distintos \u00E1mbitos de su vida.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La UNAM —consciente de lo anterior— ha emprendido distintas medidas, las cuales se empezar\u00E1n a implementar en todas sus instancias. Una de ellas es la conformaci\u00F3n de comit\u00E9s dedicados a intervenir en las problem\u00E1ticas relativas a g\u00E9nero.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Recientemente, el H. Consejo T\u00E9cnico de la FES Arag\u00F3n aprob\u00F3 la creaci\u00F3n del Comit\u00E9 de G\u00E9nero de esta instituci\u00F3n, integrado por autoridades, comunidad acad\u00E9mica y estudiantil, responsables de distintas \u00E1reas y divisiones, as\u00ED como por representantes del personal.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la primera reuni\u00F3n del pleno se establecieron tres subcomit\u00E9s: uno para asuntos referentes a la comunidad estudiantil, el segundo para la acad\u00E9mica y el tercero para la administrativa. Esto representa una estrategia organizada para erradicar este tipo de violencia, que se suma a la oficina de la Unidad de Atenci\u00F3n a Denuncias (UNAD) de la FES dependiente directamente de la Abogac\u00EDa General, lo cual da a los procesos independencia, imparcialidad y brinda certidumbre a las personas denunciantes.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, las y los integrantes presentes mencionaron algunos de los proyectos en los que han comenzado a trabajar, entre ellos cursos y talleres de sensibilizaci\u00F3n, diplomados, eventos con enfoque de g\u00E9nero –como la tercera edici\u00F3n del Congreso Mujeres y Ni\u00F1as– y medidas colaborativas con la UNAD.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Comit\u00E9 sesionar\u00E1 bimestralmente de forma ordinaria para dar seguimiento a todas las acciones llevadas a cabo por los subcomit\u00E9s y coordinar los esfuerzos con otras \u00E1reas.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"comite-de-genero-1.jpg"},{"imagen":"comite-de-genero-2.jpg"},{"imagen":"comite-de-genero-4.jpg"}]
}