{
	"titulo": "Acercamiento a las lenguas nativas",
	"titulo_normalizado": "acercamiento-a-las-lenguas-nativas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Centro de Lenguas",
			"seccion_normalizada": "centro-de-lenguas"
		}
	],
	"autor":"Jos\u00E9 Espejel",
	"fecha":"15/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La asamblea general de la ONU declar\u00F3 al 2019 como el A\u00F1o Internacional de las Lenguas Ind\u00EDgenas, con el objetivo de sensibilizar sobre la importancia de los idiomas originarios en todo el mundo.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de esta declaraci\u00F3n, el Centro de Lenguas (CLe) Arag\u00F3n llev\u00F3 a cabo el&nbsp; <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Conversatorio de Lenguas Nativas<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, con la participaci\u00F3n de las y los investigadores Mar\u00EDa Soledad P\u00E9rez, Edgar P\u00E9rez, Rolando S\u00E1nchez y Gervasio Montero, especialistas en pedagog\u00EDa, lenguas ind\u00EDgenas e interculturalidad. La mesa de especialistas se\u00F1al\u00F3 la situaci\u00F3n de las personas hablantes de alguna lengua originaria y c\u00F3mo por ello son v\u00EDctimas de discriminaci\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al t\u00E9rmino del conversatorio se hizo \u00E9nfasis en la falta de espacios gubernamentales para las y los los hablantes de estas lenguas, pues es evidente lo dif\u00EDcil que les resulta conseguir asesoramiento en todos los \u00E1mbitos sociales y jur\u00EDdicos al no ser hispanohablantes.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"acercamiento-a-las-lenguas-nativas-1.jpg"},{"imagen":"acercamiento-a-las-lenguas-nativas-2.jpg"},{"imagen":"acercamiento-a-las-lenguas-nativas-3.jpg"}]
}