{
	"titulo": "Acreditaci\u00F3n de Econom\u00EDa SUAyED",
	"titulo_normalizado": "acreditacion-de-economia-suayed",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		},
		{
			"seccion": "Econom√≠a",
			"seccion_normalizada": "economia"
		},
		{
			"seccion": "SUAyED",
			"seccion_normalizada": "suayed"
		}
	],
	"autor": "Priscila Ch\u00E1vez",
	"fecha": "02/12/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo, de manera virtual, el cierre de la jornada de actividades por motivo de la segunda acreditaci\u00F3n de la licenciatura en Econom\u00EDa del Sistema Universidad Abierta y Educaci\u00F3n a Distancia (SUAyED) ante el Consejo Nacional de Acreditaci\u00F3n de la Ciencia Econ\u00F3mica (CONACE), donde estuvo presente el comit\u00E9 de evaluadores, conformado por Arturo Juli\u00E1n Arroyo, Gustavo Rodolfo Cruz y Alejandro L\u00F3pez.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Arroyo comparti\u00F3 un mensaje en el que agradeci\u00F3 a la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n por otorgar las herramientas de informaci\u00F3n necesarias para el estudiantado de manera accesible; de igual forma felicit\u00F3 a estudiantes, egresadas y egresados de la licenciatura en Econom\u00EDa, quienes tambi\u00E9n fueron indispensables para mejorar la educaci\u00F3n a distancia de manera continua.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Cruz agradeci\u00F3 a la comunidad aragonesa la cual ha sido parte de las mejoras del programa educativo a distancia a trav\u00E9s de sus opiniones y recomendaciones. Finalmente, L\u00F3pez recalc\u00F3 los avances acad\u00E9micos de esta jornada de actividades en la que se construyeron nuevos espacios para la educaci\u00F3n desde la virtualidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s de las palabras del comit\u00E9 evaluador, el director aragon\u00E9s, Fernando Macedo, consider\u00F3 esta jornada una manera de rendir cuentas a la sociedad y una forma de retroalimentaci\u00F3n a trav\u00E9s de las recomendaciones, las cuales dan como resultado la consolidaci\u00F3n de proyectos gracias al trabajo en equipo de colaboradoras y colaboradores de la Facultad.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "acreditacion-economia-suayed-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "acreditacion-economia-suayed-2.jpg"
		}	]

}