{
	"titulo": "Actividades culturales y deportivas en FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "actividades-culturales-y-deportivas-en-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Adriana Hinojosa",
	"fecha":"24/10/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La pandemia no ha impedido que los talleres culturales de la Facultad se sigan promoviendo y difundiendo entre la comunidad universitaria, los cursos son impartidos a trav\u00E9s del Facebook de Extensi\u00F3n Universitaria.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tal es el caso de Danza \u00E1rabe, a cargo del profesor Mois\u00E9s Ju\u00E1rez, en el taller se conocer\u00E1 todo lo relacionado <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">con esta danza, la cultura, sus forma<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">s y lo que se requiere para que las personas descubran su propio estilo de baile. Mientras que el nuevo taller de Danza contempor\u00E1nea, impartido por el profesor Carlos Hern\u00E1ndez, conecta el yo interno con la tierra.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El deporte en estos d\u00EDas tambi\u00E9n se ha visto afectado, para conocer c\u00F3mo ha impactado la pandemia a las y los atletas en sus entrenamientos, la profesora Sandra Mart\u00EDnez, promotora del deporte en FES Arag\u00F3n, platica con deportistas de equipos representativos de la facultad en “Charlas en torno al deporte” donde nos hablan de su forma de entrenar a distancia y los retos que esto implica, comparten c\u00F3mo llegaron a sus deportes y qu\u00E9 los motiva a continuar desarroll\u00E1ndose en sus disciplinas.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Actividades-culturales-y-deportivas-1.gif"},{"imagen":"Actividades-culturales-y-deportivas-2.gif"},{"imagen":"Actividades-culturales-y-deportivas-3.gif"}]
}