{
	"titulo": "Actividades acad\u00E9micas presenciales en la FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "actividades-academicas-presenciales-en-la-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"05/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Aprovechando que el pasado 18 de octubre cambi\u00F3 el sem\u00E1foro epidemiol\u00F3gico a verde para la CDMX y el Estado de M\u00E9xico, parte de la comunidad estudiantil aragonesa ha podido asistir de forma controlada a las instalaciones de la Facultad para realizar algunas actividades acad\u00E9micas. Cabe destacar que estas son de participaci\u00F3n voluntaria, por lo tanto no afectan la evaluaci\u00F3n; sin embargo, tienen el prop\u00F3sito de complementar el conocimiento de las clases en l\u00EDnea y acercar al alumnado al equipo profesional de nuestra escuela.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Desde el cambio de sem\u00E1foro, las pr\u00E1cticas realizadas en los laboratorios L1, L2, L3 y L4 cuentan con personal acad\u00E9mico asesorando los ejercicios en todo momento. Para registrarte a estas actividades es necesario contactar a la jefatura de carrera correspondiente y llenar un formulario con tu informaci\u00F3n de estudiante.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De igual manera, convocado a trav\u00E9s de sus clases en l\u00EDnea, el alumnado de s\u00E9ptimo y tercer semestre de la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo, ha podido tomar, dentro de los horarios acordes a sus materias, los talleres de Radio y TV con ayuda de las y los t\u00E9cnicos acad\u00E9micos, as\u00ED como el laboratorio de Fotograf\u00EDa impartido al aire libre por el profesorado titular.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adicionalmente, aunque las actividades se hacen en grupos reducidos, todas las personas que ingresan deben de seguir las medidas sanitarias vigentes (incluso si cuentan con su esquema de vacunaci\u00F3n completo), tales como: mantener la sana distancia; usar el cubrebocas adecuadamente; lavarse constante las manos o usar gel antibacterial; y depositar los desechos nasales o bucales dentro de los contenedores rojos destinados para ello.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Presensiales1.gif"},{"imagen":"Presensiales2.gif"},{"imagen":"Presensiales3.gif"},{"imagen":"Presensiales4.gif"},{"imagen":"Presensiales5.gif"}]
}