{
	"titulo": "Aforo m\u00E1ximo en conversatorio de derecho",
	"titulo_normalizado": "aforo-maximo-en-conversatorio-de-derecho",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor": "Erik Pliego",
	"fecha": "02/03/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cumpliendo con los protocolos de la sana distancia, estudiantes de la carrera de derecho llenaron con su presencia el auditorio de la DUACyD para presenciar el conversatorio <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tendencias en materia laboral en M\u00E9xico, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">en el cual participaron Alfredo S\u00E1nchez, Abogado General de la UNAM; Edgar Corsa, Investigador del Instituto de Investigaciones Jur\u00EDdicas; y Carlos Reynoso, profesor de la carrera de Derecho en la UAM.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con la moderaci\u00F3n de Fernando Macedo, director de nuestra Facultad, el tr\u00EDo de ponentes expres\u00F3 su percepci\u00F3n sobre el derecho laboral en nuestro pa\u00EDs. Para ello abordaron la lucha hist\u00F3rica por asegurar condiciones dignas para las personas trabajadoras, los problemas econ\u00F3micos, legales y de salud enfrentados por quienes migran en busca de trabajo, as\u00ED como la situaci\u00F3n actual de sindicatos nacionales y las necesarias reformas requeridas por M\u00E9xico.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, Blanca Thalia Vega, docente de la Facultad de Derecho y egresada aragonesa, coment\u00F3 las participaciones de sus colegas dejando en propuesta algunos puntos a destacar, como el futuro esperado (en cuanto a su ejercicio profesional) por quienes estudian actualmente la carrera. Acto seguido, los tres acad\u00E9micos respondieron algunas preguntas de las y los asistentes antes de cerrar el evento con una Goya.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Laboral1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Laboral2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Laboral3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Laboral4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Laboral5.gif"
		},
		{
			"imagen": "Laboral6.gif"
		},
		{
			"imagen": "Laboral7.gif"
		},
		{
			"imagen": "Laboral8.gif"
		}	]

}