{
	"titulo": "Agilismo en las TIC",
	"titulo_normalizado": "agilismo-en-las-tic",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "SUAyED",
			"seccion_normalizada": "suayed"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"20/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El agilismo en las Tecnolog\u00EDas de la Informaci\u00F3n y la Comunicaci\u00F3n gana cada vez m\u00E1s relevancia como una herramienta para potenciar el trabajo dentro de las empresas, sin embargo, es necesario aplicar esta estrategia con \u00E9tica para tener \u00E9xito.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Nancy Bel\u00E9n Ram\u00EDrez y Nirce Carolina Z\u00E1rate, profesionales en direcci\u00F3n de proyectos, hablaron al respecto en la videoconferencia “Las trampas del agilismo”, dentro del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">2do. Congreso Internacional en Evaluaci\u00F3n y Direcci\u00F3n \u00C9tica de Proyectos P\u00FAblicos y Sociales<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la UNAM.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las ponentes aclararon que el agilismo no se refiere a realizar las actividades de forma m\u00E1s r\u00E1pida, sino a solucionar los problemas de una manera efectiva. Z\u00E1rate mencion\u00F3 que debe existir compromiso por parte de la alta direcci\u00F3n de las empresas y flexibilidad con el recurso humano, pues “es el coraz\u00F3n del agilismo”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Insistieron en que la parte m\u00E1s importante es aprender a valorar a quienes conforman el equipo de trabajo y generar valor a trav\u00E9s de un desarrollo m\u00E1s eficiente de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">software<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"agilismo-en-las-tic-1.jpg"},{"imagen":"agilismo-en-las-tic-2.jpg"},{"imagen":"agilismo-en-las-tic-3.jpg"}]
}