{
	"titulo": "Alberto Lati: Adaptaci\u00F3n y sue\u00F1os",
	"titulo_normalizado": "alberto-lati-adaptacion-y-suenos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Alexis Camacho",
	"fecha":"02/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El periodismo deportivo es un \u00E1rea atractiva para la comunidad estudiantil de la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo, por ello como parte de las actividades de la Semana de la Comunicaci\u00F3n en la FES Arag\u00F3n, se llev\u00F3 a cabo una conferencia a cargo del periodista y escritor Alberto Lati, actual reportero de Fox Sports.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante esta presentaci\u00F3n, Lati –quien cuenta con 24 a\u00F1os de trayectoria– comparti\u00F3 su experiencia y aliment\u00F3 el conocimiento de las y los universitarios que, como \u00E9l, tienen el deseo de ejercer el periodismo deportivo. Uno de los consejos que dio fue jam\u00E1s rendirse: “Si una puerta se cierra, quiz\u00E1 \u00E9sa no era tu puerta”. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"alberto-lati-adaptacion-y-suenos-4.jpg"},{"imagen":"alberto-lati-adaptacion-y-suenos-1.jpg"},{"imagen":"alberto-lati-adaptacion-y-suenos-5.jpg"},{"imagen":"alberto-lati-adaptacion-y-suenos-2.jpg"}]
}