{
	"titulo": "Alimentos desde cero, valor integrador",
	"titulo_normalizado": "alimentos-desde-cero-valor-integrador",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor": "Elisa Jacobo",
	"fecha": "14/04/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las actividades de la carrera de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario, en el auditorio A9 de la FES Arag\u00F3n se present\u00F3 “El Foro de transformaci\u00F3n de productos Agropecuarios” donde algunas alumnas de la carrera ofrecieron productos comestibles elaborados como parte de sus proyectos finales de asignatura; las expositoras tambi\u00E9n dieron a conocer las actividades del Taller de Procesos Agroindustriales.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Marco Antonio Casta\u00F1eda, profesor a cargo del Taller, aclar\u00F3 c\u00F3mo las puertas de este se encuentran siempre abiertas para las pr\u00E1cticas de las y los alumnos, independientemente del semestre en el que est\u00E9n cursando, donde pueden desarrollarse con talento e imaginaci\u00F3n productos, ideas y emprendimientos muy valiosos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cochinita Pibil, alitas marinadas, roles de canela y dip de flor de jamaica fueron algunos los alimentos ideados y elaborados por alumnas de la carrera y prestadoras de servicio social durante su estancia en el taller; compartieron a las y los asistentes la forma de preparaci\u00F3n, el uso de la materia prima y los costos de cada uno de los alimentos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al final Evelyn L\u00F3pez, acad\u00E9mica invitada y representante de la Red Pedag\u00F3gica Contempor\u00E1nea, felicit\u00F3 a los participantes e invit\u00F3 a contemplar los valores construidos a trav\u00E9s de sus proyectos: el trabajo colaborativo, la apropiaci\u00F3n festiva del espacio, el aprovechamiento radical de los materiales y el impulso a descubrir nuevos sabores, la construcci\u00F3n del conocimiento y la soluci\u00F3n de problemas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las y los asistentes hicieron preguntas a sus compa\u00F1eras sobre los alimentos y compraron los productos elaborados; as\u00ED fue como culmin\u00F3 la actividad previa al final del semestre.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "foro-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "foro-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "foro-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "foro-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "foro-5.jpg"
		}	]

}