{
	"titulo": "Alto riesgo en Latinoam\u00E9rica: presentaci\u00F3n de libro",
	"titulo_normalizado": "alto-riesgo-en-latinoamerica-presentacion-de-libro",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Adriana Hinojosa",
	"fecha":"17/03/21",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A trav\u00E9s del Facebook de la carrera de Relaciones Internacionales se realiz\u00F3 la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Manejo Cient\u00EDfico-Pol\u00EDtico en situaciones de alto riesgo<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> coordinado por Edit Antal, investigadora titular de la UNAM, y Celina L\u00E9rtora, doctora en Filosof\u00EDa por la Universidad Cat\u00F3lica Argentina. <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Para el evento, David Garc\u00EDa, secretario t\u00E9cnico de la carrera, particip\u00F3 como moderador.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La publicaci\u00F3n es producto de simposios que se realizan cada a\u00F1o desde el 2008, los cuales tienen su origen en la ciudad de Santiago de Chile. Dentro del contenido hay trabajos y textos de Alejandro Mart\u00EDnez Serrano y Michelle Calder\u00F3n, ambos docentes de Relaciones Internacionales en la FES Arag\u00F3n; Esther Alonso, maestra en Estudios M\u00E9xico-Estados Unidos; as\u00ED como Alejandro Mosqueda, profesor de filosof\u00EDa de la UNAM, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">quienes intervinieron en la transmisi\u00F3n con distintos comentarios.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El tema central del libro se escogi\u00F3 pensando en la salud y la pandemia que se est\u00E1 viviendo en el mundo. Asimismo, est\u00E1 dividido en cuatro partes, las cuales abordan cuestiones como: cat\u00E1strofes, pol\u00EDticas de ciencia y tecnolog\u00EDa en pa\u00EDses latinoamericanos, textos sobre epistemolog\u00EDa, asuntos de sanidad, riesgos sobre la discriminaci\u00F3n de migrantes, educaci\u00F3n en la pandemia, etc\u00E9tera.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tanto el enlace para su descarga como la presentaci\u00F3n se encuentran disponibles para el p\u00FAblico en general en la cuenta oficial de Relaciones Internacionales.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Alto-riesgo1.gif"},{"imagen":"Alto-riesgo2.gif"},{"imagen":"Alto-riesgo3.gif"},{"imagen":"Alto-riesgo4.gif"}]
}