{
	"titulo": "\u00C1mbito laboral de las personas con discapacidad",
	"titulo_normalizado": "ambito-laboral-de-las-personas-con-discapacidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"30/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">4ta Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> organizada por la Secretar\u00EDa de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo y el Departamento de Servicios a la Comunidad de la FES Arag\u00F3n, se llev\u00F3 a cabo el foro “El \u00E1mbito profesional y laboral de las personas con discapacidad”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Crystal Vargas, directora nacional de \u00C1gora M\u00E9xico, refiri\u00F3 que este programa busca la inclusi\u00F3n para personas con discapacidad visual y se fundamenta en el reconocimiento de la persona como un sujeto de derechos y no de asistencialismo. Esta iniciativa naci\u00F3 en 2006 y se ejecuta en 15 pa\u00EDses de Am\u00E9rica Latina.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Dalia Mart\u00EDnez, l\u00EDder de diversidad e inclusi\u00F3n en IBM M\u00E9xico, Colombia y Costa Rica, habl\u00F3 sobre la diversidad e inclusi\u00F3n en la industria tecnol\u00F3gica, asever\u00F3 que, debido a la contrataci\u00F3n de personas con discapacidad y la adecuaci\u00F3n de sus productos, “IBM ha sido la mejor maestra para generar conciencia y un ambiente laboral lleno de respeto y mucho m\u00E1s incluyente para todas las personas”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Lilia Trejo, jefa del Departamento de Bolsa de Trabajo de la FES Arag\u00F3n, explic\u00F3 la labor realizada por esta \u00E1rea en materia de inclusi\u00F3n laboral, con acciones como la adaptaci\u00F3n de materiales y el acercamiento con empresas e instituciones con cultura inclusiva.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"ambito-laboral-de-las-personas-con-discapacidad-1.jpg"},{"imagen":"ambito-laboral-de-las-personas-con-discapacidad-2.jpg"},{"imagen":"ambito-laboral-de-las-personas-con-discapacidad-3.jpg"},{"imagen":"ambito-laboral-de-las-personas-con-discapacidad-4.jpg"}]
}