{
	"titulo": "Ameno recital para despedir el a\u00F1o en la FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "ameno-recital-para-despedir-el-ano-en-la-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Sociales",
			"seccion_normalizada": "ciencias-sociales"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"10/12/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por segunda vez consecutiva, la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo y los encargados de la Divisi\u00F3n de Ciencias sociales, organizaron el recital titulado “Atardecer &nbsp;Musical”, en el auditorio A-1 de la Facultad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento sirvi\u00F3 para cerrar el semestre escolar 2019-1 de una manera grata, al deleitar al p\u00FAblico con el talento musical de la comunidad estudiantil de la carrera de Comunicaci\u00F3n y una colaboraci\u00F3n de Derecho.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A trav\u00E9s del canto, el baile y los instrumentos se dio muestra de que la m\u00FAsica no distingue profesi\u00F3n o estudios, pero forma parte del aprendizaje integral.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Ameno-recital-para-despedir-el-año-FES-Aragón-1.jpg"},{"imagen":"Ameno-recital-para-despedir-el-año-FES-Aragón-2.jpg"},{"imagen":"Ameno-recital-para-despedir-el-año-FES-Aragón-3.jpg"},{"imagen":"Ameno-recital-para-despedir-el-año-FES-Aragón-4.jpg"},{"imagen":"Ameno-recital-para-despedir-el-año-FES-Aragón-5.jpg"},{"imagen":"Ameno-recital-para-despedir-el-año-FES-Aragón-6 copia.jpg"},{"imagen":"Ameno-recital-para-despedir-el-año-FES-Aragón-7.jpg"}]
}