{
	"titulo": "American Concrete Institute reconoce nuevamente a la FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "american-concrete-institute-reconoce-nuevamente-a-la-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"19/02/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por segundo a\u00F1o consecutivo la FES Arag\u00F3n obtuvo el reconocimiento <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Excellent University Award<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">American Concrete Institute<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> (ACI), una distinci\u00F3n otorgada a las universidades que destacan en la participaci\u00F3n de actividades seleccionadas por ACI.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Nuestra Facultad, a trav\u00E9s del Cap\u00EDtulo Estudiantil ACI FES Arag\u00F3n, impulsado por la carrera de Ingenier\u00EDa Civil, alcanz\u00F3 la puntuaci\u00F3n necesaria para esta condecoraci\u00F3n gracias a sus convocatorias de concursos, organizaci\u00F3n de exposiciones, conferencias, cursos, participaci\u00F3n en diferentes competencias regionales y nacionales, entre otros.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El ACI –con integrantes en m\u00E1s de 120 pa\u00EDses– es considerado l\u00EDder a nivel mundial en el desarrollo de est\u00E1ndares, recursos t\u00E9cnicos, programas educativos, de entrenamiento y certificaci\u00F3n para personas y organizaciones involucradas en el dise\u00F1o de concreto y en la construcci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"el-instituto-americano-del-cincreto-reconoce-a-la-fes-aragon-1.jpg"},{"imagen":"el-instituto-americano-del-cincreto-reconoce-a-la-fes-aragon-2.jpg"},{"imagen":"el-instituto-americano-del-cincreto-reconoce-a-la-fes-aragon-3.jpg"},{"imagen":"el-instituto-americano-del-cincreto-reconoce-a-la-fes-aragon-4.jpg"},{"imagen":"el-instituto-americano-del-cincreto-reconoce-a-la-fes-aragon-5.jpg"},{"imagen":"el-instituto-americano-del-cincreto-reconoce-a-la-fes-aragon-6.jpg"},{"imagen":"el-instituto-americano-del-cincreto-reconoce-a-la-fes-aragon-7.jpg"},{"imagen":"el-instituto-americano-del-cincreto-reconoce-a-la-fes-aragon-8.jpg"},{"imagen":"el-instituto-americano-del-cincreto-reconoce-a-la-fes-aragon-9.jpg"}]
}