{
	"titulo": "Amor y amistad en Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "amor-y-amistad-en-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"14/02/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El D\u00EDa del Amor y la Amistad es una ocasi\u00F3n que la FES Arag\u00F3n aprovecha para organizar distintas actividades las cuales fomenten el esparcimiento, reflexi\u00F3n, convivencia y afecto entre su comunidad universitaria.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El ya cl\u00E1sico <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Marat\u00F3n de Baile<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> del 14 de febrero es un evento que forma parte de esta celebraci\u00F3n, este a\u00F1o, las pareja premiadas fueron Kenny Valeria \u00C1lvarez y Alan Jair Maldonado (primer lugar); Shunaxhi S\u00E1nchez y Christopher Robles (segundo lugar); Janeth Fern\u00E1ndez y Julio Garc\u00EDa (tercer lugar); Silvia Aguilar y Mart\u00EDn Ram\u00EDrez (cuarto lugar); y Lucio Pineda y Macarena Pineda (quinto lugar).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las y los aragoneses tuvieron la oportunidad de divertirse cas\u00E1ndose o divorci\u00E1ndose en una de las carpas instaladas u observando talleres culturales de Extensi\u00F3n Universitaria; se cont\u00F3 con din\u00E1micas que trataron temas como el amor rom\u00E1ntico, las infecciones de transmisi\u00F3n sexual y la violencia en las relaciones de pareja impartidas por la Coordinaci\u00F3n de Servicios a la Comunidad. Adem\u00E1s las asociaciones <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Brigada Pol\u00EDtica de Drogas<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Centros Integraci\u00F3n Juvenil, A.C. <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">proveyeron informaci\u00F3n sobre las adicciones.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"amor-y-amistad-en-aragon-1.jpg"},{"imagen":"amor-y-amistad-en-aragon-2.jpg"},{"imagen":"amor-y-amistad-en-aragon-3.jpg"},{"imagen":"amor-y-amistad-en-aragon-4.jpg"},{"imagen":"amor-y-amistad-en-aragon-6.jpg"},{"imagen":"amor-y-amistad-en-aragon-7.jpg"},{"imagen":"amor-y-amistad-en-aragon-8.jpg"},{"imagen":"amor-y-amistad-en-aragon-9.jpg"}]
}