{
	"titulo": "Analizar las fronteras del derecho",
	"titulo_normalizado": "analizar-las-fronteras-del-derecho",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"23/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">VIII Jornada de Filosof\u00EDa del Derecho<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, realizada por el Posgrado de nuestra Facultad, reuni\u00F3 a especialistas nacionales e internacionales durante una sesi\u00F3n en la que se expusieron temas sobre la teor\u00EDa del derecho.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la primera participaci\u00F3n, titulada “Moral, derecho y sociedad: Reflexiones sobre la moral profesional del derecho en la contemporaneidad”, el doctor Andr\u00E9s Botero de la Universidad Pontificia Bolivariana habl\u00F3 sobre la necesidad que tiene el derecho de acompa\u00F1arse de otras disciplinas, sobre todo de las neurociencias pues \u00E9stas le dar\u00E1n vitalidad. Asimismo, explic\u00F3 lo imperante de entender que la educaci\u00F3n no es la \u00FAnica responsable de mejorar a las sociedades.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, \u00C1ngel Oswaldo Reyes, doctorante del Instituto de Investigaciones Jur\u00EDdicas de la UNAM y egresado de la FES Arag\u00F3n, abord\u00F3 c\u00F3mo el definir un concepto abstracto de derecho –a partir diferentes posturas doctrinarias– podr\u00EDa ayudar a tener un par\u00E1metro que contribuya a un mejor ejercicio de esta disciplina. Mientras que Sandra G\u00F3mora, investigadora del mismo instituto, trat\u00F3 algunas aristas sobre lo que implica la exclusividad en \u00E1mbito judicial.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para concluir, Noel Struchiner – <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">PhD<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la Pontifical Catholic University of Rio de Janeiro– present\u00F3 la ponencia “The Hart-Fuller Debate Revisted by Experimental Philosophy” en la cual plante\u00F3 c\u00F3mo la intuici\u00F3n y aspectos morales pueden influir en la emisi\u00F3n de juicios. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"analizar-las-fronteras-del-derecho-1.jpg"},{"imagen":"analizar-las-fronteras-del-derecho-2.jpg"},{"imagen":"analizar-las-fronteras-del-derecho-3.jpg"},{"imagen":"analizar-las-fronteras-del-derecho-4.jpg"}]
}