{
	"titulo": "An\u00E9cdotas de la vida deportiva",
	"titulo_normalizado": "anecdotas-de-la-vida-deportiva",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Sianya S\u00E1nchez",
	"fecha":"21/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta emisi\u00F3n de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Deporteando<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, titulada “Estocada y gol: retos vivencias y an\u00E9cdotas de una vida deportiva”, se presentaron la esgrimista Ang\u00E9lica Larios y el futbolista Joaqu\u00EDn Beltr\u00E1n, quienes en sus respectivas intervenciones buscaron motivar a la audiencia, hablando de c\u00F3mo es posible alcanzar cualquier meta.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ambos egresados aragoneses abordaron la forma en la que combinaron el estudio y la pr\u00E1ctica deportiva. Aseguraron que pese a no gozar un vida social tan extensa durante esta etapa, estaban convencidos de sus objetivos, antepusieron fiestas, reuniones familiares, pr\u00E1cticas escolares por nutri\u00F3logos, entrenamientos, patrocinios, todo para lograr una oportunidad en las selecciones nacionales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, compartieron los retos y experiencias en su trayectoria. Larios cont\u00F3 sobre la participaci\u00F3n que realiz\u00F3 en los juegos Ol\u00EDmpicos de Beijing 2008, donde se convirti\u00F3 en la primera mexicana en clasificar en la categor\u00EDa de sable femenil, teniendo tan solo 24 a\u00F1os. En tanto, el capit\u00E1n Beltr\u00E1n relat\u00F3 que contin\u00FAa la ruta del futbol, la cual ha recorrido desde los 4 a\u00F1os, pues actualmente se desempe\u00F1a como comentarista en Televisa Deportes.<\/span><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"anecdotas-de-la-vida-deportiva-1.jpg"},{"imagen":"anecdotas-de-la-vida-deportiva-2.jpg"},{"imagen":"anecdotas-de-la-vida-deportiva-3.jpg"},{"imagen":"anecdotas-de-la-vida-deportiva-4.jpg"}]
}