{
	"titulo": "Antecedentes para la formaci\u00F3n del periodismo",
	"titulo_normalizado": "antecedentes-para-la-formacion-del-periodismo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Isaias Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"13/08/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo la conferencia “Antecedentes pedag\u00F3gicos para el periodista en formaci\u00F3n inicial”, y con motivo de ello Israel Mendoza, profesor de la licenciatura en Comunicaci\u00F3n y Periodismo de la FES Arag\u00F3n, dio una pl\u00E1tica para el estudiantado de nuevo ingreso.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El acad\u00E9mico cuenta con una gran experiencia en el periodismo escrito, ha trabajado en diversos peri\u00F3dicos y revistas, en 2018 public\u00F3 su primer libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las columnistas: memoria y voces del periodismo femenino en M\u00E9xico,<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> actualmente publica en sus columnas “Dobleces” y “Capital M\u00E9xico”<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/em><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el desarrollo de la conferencia abord\u00F3 temas relacionados a la labor period\u00EDstica que ha desarrollado, g\u00E9neros period\u00EDsticos (informativos e interpretativos) y el deber de las y los alumnos que se incorporan a la carrera.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, comparti\u00F3 testimonios de egresadas y egresados, quienes transmitieron su experiencia laboral y las oportunidades que la carrera les ha brindado; adem\u00E1s motivaron a las alumnas y alumnos en esta nueva etapa que inician con el ingreso al semestre 2022-1. Al finalizar hizo recomendaciones de columnistas y consejos para mejorar la redacci\u00F3n de la cr\u00F3nica, nota informativa, as\u00ED como el uso de lenguaje.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Periodismo1.gif"},{"imagen":"Periodismo2.gif"},{"imagen":"Periodismo3.gif"},{"imagen":"Periodismo4.gif"}]
}