{
	"titulo": "Apoyo en casos de violencia de g\u00E9nero",
	"titulo_normalizado": "apoyo-en-casos-de-violencia-de-genero",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Alejandro Frias",
	"fecha":"25/02/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La violencia de g\u00E9nero puede originar severos problemas que afectan a la comunidad estudiantil m\u00E1s all\u00E1 de su ambiente acad\u00E9mico; por tal raz\u00F3n, la Unidad de Atenci\u00F3n y Seguimiento de Denuncias (UNAD) de la UNAM realiz\u00F3 la jornada informativa &nbsp;“La UNAD en tu espacio”,<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">del 25 de febrero al 1 de marzo, con el prop\u00F3sito de informar acerca del protocolo que tiene la Universidad para atender los casos de violencia. &nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La UNAD se encarga de recibir y dar continuidad a todas las quejas presentadas, as\u00ED como brindar a las v\u00EDctimas atenci\u00F3n personalizada, psicol\u00F3gica y jur\u00EDdica a lo largo del proceso. Toda persona que haya presenciado o sufrido un acto violento en la Facultad puede acudir a recibir orientaci\u00F3n y ayuda.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Contacto<\/strong><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tel\u00E9fono: 01800-226-4725 <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Correo: <\/span><a href=\"mailto:genero.oag@unam.mx\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(17, 85, 204); background-color: transparent;\">genero.oag@unam.mx<\/a><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"apoyo-en-casos-de-violencia-1_.jpg"},{"imagen":"apoyo-en-casos-de-violencia-2.jpg"},{"imagen":"apoyo-en-casos-de-violencia-3.jpg"},{"imagen":"apoyo-en-casos-de-violencia-4.jpg"},{"imagen":"apoyo-en-casos-de-violencia-5.jpg"},{"imagen":"apoyo-en-casos-de-violencia-6.jpg"},{"imagen":"apoyo-en-casos-de-violencia-7.jpg"},{"imagen":"apoyo-en-casos-de-violencia-8.jpg"}]
}