{
	"titulo": "Arag\u00F3n en la FILPM 41: Primer d\u00EDa de actividades",
	"titulo_normalizado": "aragon-en-la-filpm-41-primer-dia-de-actividades",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"20/02/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jos\u00E9 Mario Hern\u00E1ndez, Diego Fern\u00E1ndez, Denisse Alexis Fuentes y Dora Nely Guerrero son las y los acad\u00E9micos de la FES Arag\u00F3n que tuvieron participaci\u00F3n en el primer d\u00EDa de actividades de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> (FILPM) en su edici\u00F3n 41.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Hern\u00E1ndez y Fern\u00E1ndez, profesores en la carrera de Derecho, impartieron la conferencia “Bullying. Un enfoque jur\u00EDdico”, donde explicaron el t\u00E9rmino, qui\u00E9nes pueden generar este tipo de violencia y sus consecuencias.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Apuntaron que la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00F3n establece los par\u00E1metros para actuar legalmente; asimismo, este organismo se\u00F1ala a docentes y autoridades educativas como responsables de prevenir, atender y resolver el conflicto, de lo contrario pueden ser sancionadas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, las internacionalistas Fuentes y Guerrero brindaron la conferencia “Crisis migratoria”; ah\u00ED apuntaron el papel de nuestro pa\u00EDs en los fen\u00F3menos migratorios de norte y centroam\u00E9rica; el elevado n\u00FAmero de solicitudes de refugio y asilo pol\u00EDtico en M\u00E9xico, la problem\u00E1tica de contar con menos recursos y el sobrecupo de las estaciones migratorias.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Aunque la postura gubernamental niega la existencia de una crisis, las especialistas concluyeron que se necesita optimizar nuestras pol\u00EDticas p\u00FAblicas; negociar y colaborar con distintas organizaciones; y encontrar mejores formas de atender esta situaci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-crisis-migratoria-en-mexico-1.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-crisis-migratoria-en-mexico-2.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-crisis-migratoria-en-mexico-3.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-el-bullying-desde-lo-juridico-2.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-el-bullying-desde-lo-juridico-3.jpg"}]
}