{
	"titulo": "Arag\u00F3n y Acatl\u00E1n, unidas por la escena internacional",
	"titulo_normalizado": "aragon-y-acatlan-unidas-por-la-escena-internacional",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		},
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		},
		{
			"seccion": "SUAyED",
			"seccion_normalizada": "suayed"
		}
	],
	"autor": "Miguel Palacios",
	"fecha": "31/03/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Foro XVII de Pol\u00EDtica Exterior de M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">; se llev\u00F3 a cabo la conferencia magistral “La acci\u00F3n exterior de los gobiernos locales en M\u00E9xico”; para tratar el tema el panel estuvo conformado por el invitado especial, Manuel Mart\u00EDnez, director de la Facultad de Estudios Superiores Acatl\u00E1n; Julio Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales; Jorge Andr\u00E9s Trejo, jefe de la Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia (DUACyD); Omar Alejandro Couti\u00F1o, jefe del Sistema Universidad Abierta y Educaci\u00F3n a Distancia (SUAyED); Daniel Edgar Mu\u00F1oz, jefe de la Carrera de Relaciones Internacionales; as\u00ED como Fernando Macedo, director Aragon\u00E9s.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La finalidad del foro fue analizar el posicionamiento <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">de <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">M\u00E9xico en la escena internacional, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">adem\u00E1s de facilitar a las y los <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">estudiantes en formaci\u00F3n el acceso a elementos<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> que les permitan<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> razonar de manera objetiva las acciones del gobierno en esta materia. Tambi\u00E9n se hizo hincapi\u00E9 en dar a conocer los gobiernos locales como factor importante en el fortalecimiento y el desarrollo de la pol\u00EDtica exterior, pues acuerdos tan importantes dif\u00EDcilmente pudieran salir adelante e instrumentarse sin las ciudades, regiones, provincias, estados y municipios<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> que<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> est\u00E1n empujando cada vez m\u00E1s estas agendas importantes para la sobrevivencia de la sociedad internacional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Las nuevas relaciones son complejas” asegur\u00F3 Manuel Mart\u00EDnez a modo de conclusi\u00F3n, pues suponen para la educaci\u00F3n nuevos retos y oportunidades<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> para <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">valorar y aprovechar; igualmente subray\u00F3<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> a <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">la diplomacia local como un elemento esencial para la pol\u00EDtica exterior, bajo una nueva concepci\u00F3n sirve como alternativa para solucionar problemas y apoyar el desarrollo. La sede fue el Auditorio de la DUACyD, asimismo fue transmitido a trav\u00E9s del Facebook de la carrera de Relaciones Internacionales; organizadora del evento.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "RR-II-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "RR-II-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "RR-II-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "RR-II-4.jpg"
		}	]

}