{"titulo":"Arag\u00F3n en la FILPM 41: el bullying desde lo jur\u00EDdico","titulo_normalizado":"aragon-en-la-filpm-41-el-bullying-desde-lo-juridico","seccion":"FES Aragón","seccion_normalizada":"fes-aragon","autor":"Redacci\u00F3n","fecha":"20/02/20","contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jos\u00E9 Mario Hern\u00E1ndez y Diego Fern\u00E1ndez son parte de los acad\u00E9micos aragoneses que tuvieron participaci\u00F3n en el primer d\u00EDa de actividades de la Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00EDa (FILPM) en su edici\u00F3n 41.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los profesores de la licenciatura en Derecho, impartieron la conferencia “<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Bullying<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. Un enfoque jur\u00EDdico”, donde explicaron el t\u00E9rmino, qui\u00E9nes pueden generar este tipo de violencia, sus consecuencias y la definici\u00F3n de \u00E9ste –que debe ocurrir dentro de una instituci\u00F3n educativa para ser atendido como <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">bullying<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">–.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Apuntaron que la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00F3n establece los par\u00E1metros para actuar legalmente; asimismo, se\u00F1alaron a docentes y autoridades educativas como responsables de prevenir, atender y resolver el conflicto, de lo contrario pueden ser sancionadas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, indicaron que la prevenci\u00F3n de esta problem\u00E1tica empieza en el hogar y como la erradicaci\u00F3n de la violencia nos favorece en lo social.<\/span><\/p>","imagenes":[{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-el-bullying-desde-lo-juridico-1.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-el-bullying-desde-lo-juridico-2.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-el-bullying-desde-lo-juridico-3.jpg"}]}