{
	"titulo": "Aragoneses con \u00E9xito sirviendo a la sociedad",
	"titulo_normalizado": "aragoneses-con-exito-sirviendo-a-la-sociedad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Sociales",
			"seccion_normalizada": "ciencias-sociales"
		}
	],
	"autor":"Liliana Espinosa",
	"fecha":"05/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para la inauguraci\u00F3n del tercer conversatorio <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">FES Arag\u00F3n inspira rompiendo barreras<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, donde parte de la comunidad egresada de nuestra Facultad cuenta su experiencia en el campo laboral y c\u00F3mo han logrado destacar, se presentaron Ra\u00FAl Alberto Delgado, Abdiel Hern\u00E1ndez, H\u00E9ctor Mart\u00EDnez y Allan Rodr\u00EDguez.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Delgado, egresado de la licenciatura en Econom\u00EDa, rememor\u00F3 su \u00E9poca de estudiante, se\u00F1al\u00F3 las ventajas que ahora tiene la comunidad estudiantil en cuanto a apoyos e instalaciones, por lo que invit\u00F3 a aprovecharlos, asimismo cont\u00F3 su aprendizaje ocupando varios cargos en la UNAM, entre ellos su actual gesti\u00F3n como director general de la Direcci\u00F3n General de Presupuesto (DGPO).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">H\u00E9ctor y Allan, de Ingenier\u00EDa Civil, platicaron sobre su proyecto <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ingenia Concretos<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, el esfuerzo realizado para sacarlo adelante y sobre su participaci\u00F3n en el programa de televisi\u00F3n <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Shark Tank M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Hern\u00E1ndez, acad\u00E9mico de la UNAM y actualmente encargado de la carrera de Relaciones Internacionales, motiv\u00F3 a las y los estudiantes presentes que han decidido estudiar esta licenciatura y en general a toda la comunidad perteneciente a la FES Arag\u00F3n a alcanzar sus metas.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"aragoneses-con-exito-sirviendo-a-la-sociedad-1.jpg"},{"imagen":"aragoneses-con-exito-sirviendo-a-la-sociedad-2.jpg"},{"imagen":"aragoneses-con-exito-sirviendo-a-la-sociedad-3.jpg"},{"imagen":"aragoneses-con-exito-sirviendo-a-la-sociedad-4.jpg"}]
}