{
	"titulo": "Arag\u00F3n celebra el dia del amor y la amistad con un karaoke",
	"titulo_normalizado": "aragon-celebra-el-dia-del-amor-y-la-amistad-con-un-karaoke",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Culturales",
			"seccion_normalizada": "culturales"
		},
		{
			"seccion": "Extensi√≥n Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor": "Alejandro Trujillo",
	"fecha": "16/02/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">Para continuar con el festival del d\u00EDa del amor y la amistad en la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, las y los estudiantes <\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); background-color: transparent;\">se reunieron en <\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">un karaoke organizado por Extensi\u00F3n Universitaria. En el Pasillo Cultural, las y los aragoneses participaron en esta celebraci\u00F3n, donde adem\u00E1s se ofrec\u00EDa la validaci\u00F3n de 5 horas de servicio a cualquier miembro de la comunidad que cantara.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">Ya fueran solas o acompa\u00F1adas, las personas se acercaban&nbsp; atra\u00EDdas por la curiosidad. Al final un gran n\u00FAmero de participantes enton\u00F3 los mejores \u00E9xitos de amor, traici\u00F3n, pasi\u00F3n, deseo, nostalgia y desamor, animados cada la presencia de m\u00FAltiples asistentes. Al ritmo de autores como Jos\u00E9 Jos\u00E9, Luis Miguel, Julieta Venegas, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Frankie Ruiz, Juanes, Diego Verdaguer, Alejandro<\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\"> Fern\u00E1ndez, Bad Bunny y hasta Control Machete, las y los universitarios fueron parte de este m\u00E1gico momento.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">La<\/span><span style=\"color: rgb(15, 15, 15);\"> FES Arag\u00F3n se enorgullece de exhortar a la comunidad a construir un entorno donde cada miembro de la comunidad se sienta valorado y pueda <\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">expresarse libremente bajo la promesa de inclusi\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Karaoke1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Karaoke2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Karaoke3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Karaoke4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Karaoke5.gif"
		},
		{
			"imagen": "Karaoke6.gif"
		},
		{
			"imagen": "Karaoke7.gif"
		},
		{
			"imagen": "Karaoke8.gif"
		},
		{
			"imagen": "Karaoke9.gif"
		},
		{
			"imagen": "Karaoke10.gif"
		},
		{
			"imagen": "Karaoke11.gif"
		}	]

}