{
	"titulo": "Aragonesa destaca en concurso de Punto de partida",
	"titulo_normalizado": "aragonesa-destaca-en-concurso-de-punto-de-partida",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"09/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La revista <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Punto de partida<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> es una publicaci\u00F3n de la UNAM que desde hace m\u00E1s de 50 a\u00F1os representa un espacio para j\u00F3venes universitarios y comunidades lectoras. Este a\u00F1o celebr\u00F3 la edici\u00F3n 52 de su concurso donde estudiantes de educaci\u00F3n superior de todo el pa\u00EDs participaron en las categor\u00EDas de Cr\u00F3nica, Cuento, Ensayo, Fotograf\u00EDa, Gr\u00E1fica, Minificci\u00F3n, Narrativa gr\u00E1fica y Poes\u00EDa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta ocasi\u00F3n, la FES Arag\u00F3n estuvo bien representada por Xilonen M\u00E9ndez, estudiante de la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo, quien obtuvo el segundo puesto en la categor\u00EDa de Cr\u00F3nica gracias a su trabajo “Happy llama: una experiencia inesperada”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la ceremonia de premiaci\u00F3n, Carmina Estrada, directora de la revista, dio la bienvenida y agradeci\u00F3 la presencia de la editora Elsa Aranzaz\u00FA Bl\u00E1zquez y de Ana Elsa P\u00E9rez, directora de Literatura y Fomento a la Lectura de la UNAM.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tanto Estrada como P\u00E9rez resaltaron que en esta ocasi\u00F3n el temor fue un tema recurrente en la mayor\u00EDa de los trabajos, de igual manera, celebraron la participaci\u00F3n y capacidad de las y los j\u00F3venes de transformar sus emociones en arte.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Todos los trabajos ganadores se publicaron en el n\u00FAmero 229 de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Punto de partida<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y pueden consultarse en la versi\u00F3n digital publicada en su p\u00E1gina web.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"aragonesa-destaca-en-concurso-de-punto-de-partida-1.jpg"},{"imagen":"aragonesa-destaca-en-concurso-de-punto-de-partida-2.jpg"},{"imagen":"aragonesa-destaca-en-concurso-de-punto-de-partida-3.jpg"}]
}