{
	"titulo": "Arag\u00F3n en la FILPM 41: destacadas participaciones aragonesas",
	"titulo_normalizado": "aragon-en-la-filpm-41-destacadas-participaciones-aragonesas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"25/02/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La jornada de la comunidad aragonesa en el sexto d\u00EDa de la FILPM 41 comenz\u00F3 con la <\/span><span style=\"color: rgb(60, 64, 67); background-color: transparent;\">presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(60, 64, 67); background-color: transparent;\">Ciclos econ\u00F3micos. Reflexiones sobre pol\u00EDtica econ\u00F3mica en M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(60, 64, 67); background-color: transparent;\">; en ella estuvieron los autores Dar\u00EDo Ibarra, Helios Padilla y Yamil Omar D\u00EDaz. Padilla dio una introducci\u00F3n donde explic\u00F3 c\u00F3mo la econom\u00EDa tiene inevitables periodos o ciclos de auge y declive inherentes al sistema capitalista, los cuales s\u00F3lo pueden amortiguarse con herramientas como la pol\u00EDtica fiscal y monetaria.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(60, 64, 67); background-color: transparent;\">Posteriormente se llev\u00F3 a cabo la mesa redonda “Derroteros literarios en la obra de Mario Benedetti: narrativa, poes\u00EDa y militancia pol\u00EDtica” dirigida por David Garc\u00EDa Contreras, Abdiel Hern\u00E1ndez y Edgar Ernesto Li\u00F1\u00E1n. Los ponentes expusieron una visi\u00F3n de la obra y vida del escritor, en la cual se reflej\u00F3 la realidad cotidiana de la clase media latinoamericana en el contexto de la Segunda Guerra Mundial.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(60, 64, 67); background-color: transparent;\">El taller de deconstrucci\u00F3n “(Des)reproducir el patriarcado” fue el siguiente acto de la FES en la FIL, con la participaci\u00F3n de Karina Leticia Mart\u00EDnez y Fernando Moya de las asociaci\u00F3n GENDES. Aqu\u00ED se abord\u00F3 la necesidad de romper con los elementos negativos que forman, consciente e inconscientemente, el concepto de masculinidad; y con ello lograr la igualdad sustantiva.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(60, 64, 67); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, Humberto Mancilla, Juan Antonio Escalante y Karla Daniela Orozco –del Club de Mecatr\u00F3nica– impartieron una conferencia en la cual presentaron varios de los proyectos que desarrollan, entre ellos una bicicleta hecha con bamb\u00FA y robots con capacidades sorprendentes.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"aragon_en_la_filpm41-01.jpg"},{"imagen":"aragon_en_la_filpm41-02.jpg"},{"imagen":"aragon_en_la_filpm41-03.jpg"},{"imagen":"aragon_en_la_filpm41-05.jpg"},{"imagen":"aragon_en_la_filpm41-07.jpg"},{"imagen":"aragon_en_la_filpm41-08.jpg"}]
}