{
	"titulo": "Aragon\u00E9s reconocido por su servicio social",
	"titulo_normalizado": "aragones-reconocido-por-su-servicio-social",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor": "Julio G\u00F3mez",
	"fecha": "24/05/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El programa social de Mejoramiento Barrial y Comunitario “Tequio Barrio”, de la Secretar\u00EDa de Inclusi\u00F3n y Bienestar Social del Gobierno de la Ciudad de M\u00E9xico, est\u00E1 dirigido a las y los habitantes de la ciudad en zonas de alta marginalidad, y consiste en establecer proyectos de y para las vecinas y vecinos en conjunto con distintas instituciones, con la finalidad de recuperar espacios p\u00FAblicos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jos\u00E9 Eduardo Acosta, estudiante de la carrera de Arquitectura de la FES Arag\u00F3n, realiz\u00F3 su servicio social en este programa, gracias a esta labor, fue una de las personas galardonadas con el Reconocimiento Mejores Experiencias de Servicio Social por parte del Consejo Regional del \u00C1rea Metropolitana (CRAM) de la Asociaci\u00F3n Nacional de Universidades e Instituciones de Educaci\u00F3n Superior (ANUIES).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">10° Foro de la Red Regional Metropolitana de Servicio Social CRAM-ANUIES. \"El servicio social como primera experiencia profesional\"<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, realizado en el Auditorio Lauro Aguirre de la Universidad Pedag\u00F3gica Nacional (UPN), Acosta, al recibir el premio, agradeci\u00F3 el apoyo de sus padres y de la facultad aragonesa; mencion\u00F3 que esta experiencia le permiti\u00F3 conocer diferentes zonas de la ciudad sin servicios como agua, luz, pavimentaci\u00F3n, por incre\u00EDble que parezca en la actualidad; por ello, invit\u00F3 a la sociedad voltear hacia estos lugares que necesitan m\u00E1s apoyo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento fue presidido por Ram\u00F3n C\u00E1rdenas Villarreal, titular de la Coordinaci\u00F3n de Proyectos Especiales y Vinculaci\u00F3n Social de la Subsecretar\u00EDa de Educaci\u00F3n Superior (SES) de la Secretar\u00EDa de Educaci\u00F3n P\u00FAblica (SEP), en representaci\u00F3n de Luciano Concheiro, subsecretario de la SES; Rosa Mar\u00EDa Torres, titular de la rector\u00EDa de la UPN y de la presidencia de la CRAM; Mar\u00EDa Beatriz Castillo, responsable de Servicio Social de la ANUIES, en representaci\u00F3n de Luis Armando Gonz\u00E1lez, secretario general ejecutivo de la asociaci\u00F3n; y Esperanza Sol\u00EDs, coordinadora de la Red Regional Metropolitana de Servicio Social (RRMSS).<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "aragones-reconocido-por-su-servicio-social-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "aragones-reconocido-por-su-servicio-social-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "aragones-reconocido-por-su-servicio-social-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "aragones-reconocido-por-su-servicio-social-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "aragones-reconocido-por-su-servicio-social-5.jpg"
		}	]

}