{
	"titulo": "Arag\u00F3n celebra la 1.era Feria InnovaFES de emprendimiento",
	"titulo_normalizado": "aragon-celebra-la-1era-feria-innovafes-de-emprendimiento",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "CTA",
			"seccion_normalizada": "cta"
		},
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Alejandro Trujillo",
	"fecha": "22/08/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Del 22 al 25 de agosto, la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n fue sede de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1.<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">era<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Feria InnovaFES de emprendimiento<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> 2023 en la FES Arag\u00F3n, un espacio dedicado a las y los aragoneses que buscan consolidar o desarrollar su emprendimiento en nuestro pa\u00EDs.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para la inauguraci\u00F3n de este magno evento, el director aragon\u00E9s, Fernando Macedo, acompa\u00F1ado de Jacinto Cort\u00E9s, coordinador del centro Tecnol\u00F3gico de Arag\u00F3n as\u00ED como la maestra Yessica Gonz\u00E1lez coordinadora del Sistema de Incubadoras de empresas Innova UNAM, exhortaron al estudiantado a formar parte de esta serie de ponencias y talleres cuyo prop\u00F3sito es fomentar y apoyar la creaci\u00F3n de empresas y as\u00ED contribuir al crecimiento econ\u00F3mico de la comunidad.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posterior a la inauguraci\u00F3n de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1.<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">era<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Feria InnovaFES de emprendimiento<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> 2023, Abdiel Hern\u00E1ndez dio inicio a la ponencia magistral \"Geoeconom\u00EDa de las innovaciones: el mundo entre competencias y las capacidades creativas\". Por su parte, Jacinto Cort\u00E9s present\u00F3 la segunda conferencia titulada “Investigaci\u00F3n y emprendimiento en FES Arag\u00F3n”, para as\u00ED dar pie a la tercera ponencia magistral “El emprendimiento en la quinta revoluci\u00F3n industrial”, a cargo del docente Leonel Carranco.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante esta serie de conferencias dentro del auditorio de la DUACyD, las y los participantes aprendieron a trav\u00E9s de la experiencia de las personas conferencistas los diferentes modelos de negocios que existen, as\u00ED como de estrategias para la consolidaci\u00F3n de proyectos de alto valor capaces de ofrecer productos y servicios \u00FAtiles para nuestra sociedad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1.<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">era<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Feria InnovaFES de emprendimiento<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> 2023, ha sido organizada con el apoyo de la coordinaci\u00F3n del sistema Innova UNAM&nbsp; y las incubadoras de las cinco Facultades de Estudios Superiores de la UNAM.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Innova2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Innova4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Innova5.gif"
		},
		{
			"imagen": "Innova7.gif"
		},
		{
			"imagen": "Innova6.gif"
		},
		{
			"imagen": "Innova9.gif"
		},
		{
			"imagen": "Innova10.gif"
		},
		{
			"imagen": "Innova11.gif"
		},
		{
			"imagen": "Innova12.gif"
		},
		{
			"imagen": "Innova13.gif"
		},
		{
			"imagen": "Innova21.gif"
		},
		{
			"imagen": "Innova22.gif"
		},
		{
			"imagen": "Innova16.gif"
		},
		{
			"imagen": "Innova18.gif"
		},
		{
			"imagen": "Innova19.gif"
		},
		{
			"imagen": "Innova20.gif"
		}	]

}