{
	"titulo": "Aragon\u00E9s en la NASA",
	"titulo_normalizado": "aragones-en-la-nasa",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "Ingeniería Industrial",
			"seccion_normalizada": "industrial"
		}
	],
	"autor": "Cynthia V\u00E1zquez",
	"fecha": "25/06/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Marcos Francisco Esparza, egresado y acad\u00E9mico de Ingenier\u00EDa Industrial de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, recientemente fue seleccionado para formar parte del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">International Air and Space Program<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> (IASP) de la NASA (por sus siglas en ingl\u00E9s, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">National Aeronautics and Space Administration<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">), en la categor\u00EDa de 18 a 25 a\u00F1os de edad. EI IASP es un programa de entrenamiento te\u00F3rico y pr\u00E1ctico que involucra actividades como buceo, pilotaje de aviones o simulador de ingravidez. Durante el mismo, expertos en la industria aeroespacial propondr\u00E1n un reto por equipos a los participantes. El grupo ganador enviar\u00E1 su soluci\u00F3n a la Estaci\u00F3n Espacial Internacional para ser probada en condiciones de microgravedad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fue en 2019, cuando Esparza cursaba el octavo semestre de la carrera, el momento en el que se convirti\u00F3 en objetivo su sue\u00F1o de lograr una estancia en la NASA, por lo tanto deb\u00EDa perfilarse en cuestiones aeroespaciales; en ese mismo a\u00F1o egres\u00F3 y se propuso ingresar a la maestr\u00EDa en Mecatr\u00F3nica, la cual ya concluy\u00F3. Desde entonces ha seguido proyectos del tema aeroespacial como “Ciencia Ciudadana” convocatoria donde pueden participar ciudadanos de todo el mundo aportando y desarrollando conocimiento de provecho para la humanidad.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La propuesta con la cual logr\u00F3 ingresar al IASP est\u00E1 enfocada en la reducci\u00F3n de basura espacial, en palabras de Esparza, estos desechos son ocasionados debido a los sat\u00E9lites enviados al espacio, cuando termina su vida \u00FAtil se quedan ah\u00ED ya que resulta peligroso que caigan a la Tierra, pues por su gran tama\u00F1o pueden ocasionar da\u00F1os severos, “lo que propuse fue, en lugar de hacer la carcasa de metal del sat\u00E9lite, hacerla de otro material que al caer, por la fricci\u00F3n se funda y se deshaga y se reintegre a la Tierra”, comparti\u00F3 el aragon\u00E9s.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con su experiencia resultan enriquecedores los eventos internacionales, por tanto, durante su estad\u00EDa en el programa desea ahondar m\u00E1s en la parte tecnol\u00F3gica “estar ah\u00ED con lo m\u00E1s top de aeroespacial, al menos lo m\u00E1s sonado es en la NASA, estar all\u00E1 es un salto muy grande [...] Espero aprender mucho, adem\u00E1s de la parte cient\u00EDfica, tecnol\u00F3gica y el intercambio cultural est\u00E1 la parte f\u00EDsica, voy a entrenar para hacerlo bien”, a\u00F1adi\u00F3 el ingeniero.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este logro representa una parte muy importante para la carrera de Francisco, est\u00E1 comprometido con poner en alto el nombre de su alma m\u00E1ter; continuamente resalta a sus alumnas y alumnos el gran nivel acad\u00E9mico que posee Arag\u00F3n para motivarlos a no dejar de so\u00F1ar y trabajar por sus prop\u00F3sitos. “Conserva tus sue\u00F1os, nunca sabes cu\u00E1ndo te har\u00E1n falta”, es una frase del libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La sombra del viento<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, de Carlos Ruiz Zaf\u00F3n, la cual aplica en su d\u00EDa a d\u00EDa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Te invitamos a seguirlo en sus redes sociales para conocer m\u00E1s sobre su preparaci\u00F3n hacia esta gran experiencia:<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Instagram: <\/span><a href=\"https:\/\/n9.cl\/ouvda\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(17, 85, 204); background-color: transparent;\">https:\/\/n9.cl\/ouvda<\/a><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tiktok: <\/span><a href=\"https:\/\/n9.cl\/981i3x\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(17, 85, 204); background-color: transparent;\">https:\/\/n9.cl\/981i3x<\/a><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "FOTO WEB.jpg"
		},
		{
			"imagen": "FOTO WEB2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "_FOTO WEB3.jpg"
		}	]

}