{
	"titulo": "Aragonesa presenta iniciativa sobre g\u00E9nero",
	"titulo_normalizado": "aragonesa-presenta-iniciativa-sobre-genero",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		},
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Erik Pliego",
	"fecha": "29/06/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El 16 de junio, en la c\u00E1mara de diputados, el grupo pol\u00EDtico de j\u00F3venes llamado&nbsp; Relevo Generacional (RG), present\u00F3 sus propuestas de iniciativas con el fin de ser evaluadas y aprobadas por expertos en pol\u00EDtica y as\u00ED, posteriormente, presentarse ante el pleno para su ejecuci\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro de este grupo, Karla Andrea Navarro, aragonesa egresada de la carrera de Sociolog\u00EDa, pudo participar como parte de la Comisi\u00F3n de Igualdad de G\u00E9nero para presentar, junto con Grecia Paola Mart\u00EDnez, la iniciativa propuesta por Jimena Garc\u00EDa Evaristo, (ambas compa\u00F1eras de RG) sobre discriminaci\u00F3n menstrual, misma que fue considerada junto con otras 9 propuestas de las otras comisiones para seguir con el proceso de selecci\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para Navarro, esta ha sido una gran experiencia, en su opini\u00F3n, iniciativas como RG son indispensables para involucrar a la juventud en la pol\u00EDtica, as\u00ED como darles la oportunidad de adquirir experiencia pr\u00E1ctica para para complementar su formaci\u00F3n profesional. Asimismo, considera que la preparaci\u00F3n constante es una obligaci\u00F3n para destacar y tener mejores oportunidades.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Nuestra egresada consigui\u00F3 participar en esta iniciativa tras un largo proceso de selecci\u00F3n, donde su preparaci\u00F3n previa en temas de G\u00E9nero fue clave para su \u00E9xito. As\u00ED mismo, a\u00F1ade que su formaci\u00F3n acad\u00E9mica le ha permitido desenvolverse en el ejercicio laboral e invita a la comunidad a perseguir sus objetivos con pasi\u00F3n y as\u00ED realizar un mejor trabajo.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Pleno1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Pleno2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Pleno3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Pleno4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Pleno5.gif"
		}	]

}