{
	"titulo": "Arag\u00F3n abre sus puertas a congreso de docencia intercultural",
	"titulo_normalizado": "aragon-abre-sus-puertas-a-congreso-de-docencia-intercultural",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"14/08/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Una feria de libros y de productos artesanales ind\u00EDgenas, conferencias, talleres, coloquios, mesas redondas, grupos de trabajo y seminarios. Todo esto es parte del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">IV Congreso Internacional: Formaci\u00F3n en Educaci\u00F3n y Docencia Intercultural en Am\u00E9rica Latina<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> que se celebra en nuestra Facultad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la inauguraci\u00F3n en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos, el director de la FES Arag\u00F3n, Fernando Macedo, se\u00F1al\u00F3 la importancia de una visi\u00F3n cultural de los pueblos ancestrales y se congratul\u00F3 por la presencia de acad\u00E9micos de 16 pa\u00EDses de Am\u00E9rica, Asia y Europa pertenecientes a 31 instituciones de educaci\u00F3n superior.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, en este mismo teatro se realiz\u00F3 la conferencia magistral “Hacia una revisi\u00F3n cr\u00EDtica de la educaci\u00F3n intercultural biling\u00FCe en Am\u00E9rica Latina” impartida por Luis Enrique L\u00F3pez del programa <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Educaci\u00F3n para la Vida<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> (EDUVIDA) de Per\u00FA.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La exposici\u00F3n fotogr\u00E1fica “Coordenadas y latitudes” de Liliana Garc\u00EDa, fue otra de las actividades en este d\u00EDa inaugural; exhibida en la galer\u00EDa Diego Rivera. En ella se muestran comunidades, reservas ecol\u00F3gicas, manifestaciones culturales y artesan\u00EDas de diversos estados de la rep\u00FAblica como Chihuahua, Yucat\u00E1n, Oaxaca, Quintana Roo y Sonora.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"aragon-abre-sus-puertas-a-congreso-de-docencia-intercultural-1.jpg"},{"imagen":"aragon-abre-sus-puertas-a-congreso-de-docencia-intercultural-2.jpg"},{"imagen":"aragon-abre-sus-puertas-a-congreso-de-docencia-intercultural-3.jpg"},{"imagen":"aragon-abre-sus-puertas-a-congreso-de-docencia-intercultural-4.jpg"},{"imagen":"aragon-abre-sus-puertas-a-congreso-de-docencia-intercultural-5.jpg"},{"imagen":"aragon-abre-sus-puertas-a-congreso-de-docencia-intercultural-6.jpg"},{"imagen":"aragon-abre-sus-puertas-a-congreso-de-docencia-intercultural-7.jpg"},{"imagen":"aragon-abre-sus-puertas-a-congreso-de-docencia-intercultural-8.jpg"},{"imagen":"aragon-abre-sus-puertas-a-congreso-de-docencia-intercultural-9.jpg"}]
}