{
	"titulo": "Aragoneses destacan en servicio a la comunidad",
	"titulo_normalizado": "aragoneses-destacan-en-servicio-a-la-comunidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"14/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(25, 25, 25);\">El Servicio Social nace gracias a la iniciativa del doctor Gustavo Baz Prada como una forma de que la Universidad apoyara a las poblaciones m\u00E1s necesitadas del pa\u00EDs. Desde entonces, esta importante actividad es realizada por la comunidad universitaria para poner en pr\u00E1ctica sus conocimientos y adquirir una experiencia profesional mientras retribuye a la sociedad el apoyo otorgado.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(25, 25, 25);\">Para conmemorar el esfuerzo de las y los servidores sociales m\u00E1s destacados, se celebra anualmente –en la Facultad de Medicina de Ciudad Universitaria– el Premio al Servicio Social Dr. Gustavo Baz Prada; en esta edici\u00F3n ocho aragoneses obtuvieron dicho reconocimiento: Sergio Reyes (Arquitectura), Jovan Ulises Heredia (Derecho), Selma Hern\u00E1ndez (Dise\u00F1o Industrial), Eduardo Alfredo Ru\u00EDz (Ingenier\u00EDa Industrial), Brenda Reyes (Ingenier\u00EDa Industrial) V\u00EDctor Gabriel Hern\u00E1ndez (Ingenier\u00EDa Mec\u00E1nica), Lucero Arizb\u00E9 Alvarez (Pedagog\u00EDa) y Daniela Mendoza (Sociolog\u00EDa).<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"aragoneses-destacan-en-servicio-a-la-comunidad-1.jpg"},{"imagen":"aragoneses-destacan-en-servicio-a-la-comunidad-2.jpg"},{"imagen":"aragoneses-destacan-en-servicio-a-la-comunidad-3.jpg"},{"imagen":"aragoneses-destacan-en-servicio-a-la-comunidad-4.jpg"},{"imagen":"aragoneses-destacan-en-servicio-a-la-comunidad-5.jpg"},{"imagen":"aragoneses-destacan-en-servicio-a-la-comunidad-6.jpg"},{"imagen":"aragoneses-destacan-en-servicio-a-la-comunidad-7.jpg"},{"imagen":"aragoneses-destacan-en-servicio-a-la-comunidad-8.jpg"},{"imagen":"aragoneses-destacan-en-servicio-a-la-comunidad-9.jpg"}]
}