{
	"titulo": "Arag\u00F3n enlazado con beca de conectividad",
	"titulo_normalizado": "aragon-enlazado-con-beca-de-conectividad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Brenda Martinez",
	"fecha":"22/01/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante esta dif\u00EDcil \u00E9poca, la Universidad Nacional, a trav\u00E9s de la Direcci\u00F3n General de Orientaci\u00F3n y Atenci\u00F3n Educativa (DGOAE), ha continuado con la labor de apoyar a quienes pueden ver comprometidos sus estudios debido a la falta de acceso a internet o equipos de c\u00F3mputo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mar\u00EDa Josefina Verde, encargada del Departamento de Becas de la FES Arag\u00F3n, comenta que la comunidad aragonesa ha respondido muy bien a estas convocatorias: m\u00E1s de mil quinientos estudiantes se beneficiaron con la Beca de Conectividad UNAM, mientras que para la Beca Tu Tablet para Estudiar UNAM, m\u00E1s de 400 recibieron el apoyo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Actualmente, se encuentra abierta la convocatoria de la Beca-Tablet con Conectividad 2021, la cual consiste en una tableta apta para las clases <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">online<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, misma que puede usarse como un m\u00F3dem con acceso al internet; el equipo se entregar\u00E1 en febrero y se devuelve en noviembre del presente a\u00F1o.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A\u00FAn est\u00E1s a tiempo de solicitarla, consulta los siguientes enlaces para m\u00E1s informaci\u00F3n:<\/span><\/p><p class=\"ql-align-center\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">http:\/\/www.dgoae.unam.mx&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-center\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">https:\/\/www.becarios.unam.mx<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"aragon-enlazado-con-beca-de-conectividad-1.jpg"},{"imagen":"aragon-enlazado-con-beca-de-conectividad-2.jpg"},{"imagen":"aragon-enlazado-con-beca-de-conectividad-3.jpg"}]
}