{
	"titulo": "Arag\u00F3n en la FILPM 41: inicia la segunda semana de actividades",
	"titulo_normalizado": "aragon-en-la-filpm-41-inicia-la-segunda-semana-de-actividades",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"24/02/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La obra de Laura Rustri\u00E1n, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Literatura y Tanatolog\u00EDa. An\u00E1lisis de algunos textos literarios en torno a la muerte<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, busca reflexionar sobre la muerte y qu\u00E9 tanto aprovechamos la vida. La presentaci\u00F3n de este libro inaugur\u00F3 la participaci\u00F3n de la FES Arag\u00F3n en esta semana de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00EDa 41<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La autora –profesora en la licenciatura en Comunicaci\u00F3n y Periodismo– &nbsp; explic\u00F3 que despu\u00E9s de prepararse para ser tanat\u00F3loga, sinti\u00F3 la necesidad de escribir algo sobre esa experiencia. Sin embargo, se dio cuenta de que muchas autoras y autores –de distintas \u00E9pocas y corrientes– ya hab\u00EDan abordado el tema de la muerte; por ello, decidi\u00F3 hacer un estudio hermen\u00E9utico en algunos de estos textos.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la mesa estuvieron presentes integrantes de la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria, Gloria Enr\u00EDquez –jefa de la unidad– y la docente aragonesa Alejandra L\u00F3pez para comentar el libro.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">M\u00E1s tarde, el responsable del Sistema de Universidad Abierta y Educaci\u00F3n a Distancia (SUAyED) de la FES Arag\u00F3n, Omar Alejandro Couti\u00F1o, y el secretario administrativo, Mario Marcos Arvizu, impartieron la conferencia “La tendencia de la educaci\u00F3n hacia las modalidades flexibles”, en la cual hablaron sobre los retos y beneficios de realizar estudios universitarios en modalidad a distancia o abierta. Como moderador de la mesa estuvo Jorge Andr\u00E9s Trejo, encargado de la Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia (DUACyD) de la Facultad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Comentaron que los avances tecnol\u00F3gicos permiten adaptar los cursos para personas ciegas o actualizar los planes y programas para distintos prop\u00F3sitos, entre otras adecuaciones. Finalmente, gracias a que su administraci\u00F3n es distinta, estas modalidades est\u00E1n creando nuevos actores implicados en el dise\u00F1o y planeaci\u00F3n de los cursos.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-febrero-24-1.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-febrero-24-2.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-febrero-24-3.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-febrero-24-4.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-febrero-24-5.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-febrero-24-6.jpg"}]
}