{
	"titulo": "Arag\u00F3n promueve la investigaci\u00F3n de calidad para el pa\u00EDs",
	"titulo_normalizado": "aragon-promueve-la-investigacion-de-calidad-para-el-pais",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "CIMA",
			"seccion_normalizada": "cima"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"06/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El XII Congreso Internacional Multidisciplinario de Investigaci\u00F3n es uno de los esfuerzos que la FES Arag\u00F3n realiza para cumplir con una de las tareas sustantivas de la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico: investigar para contribuir a resolver los grandes problemas nacionales, as\u00ED lo indic\u00F3 Pedro L\u00F3pez, secretario general de esta Facultad, durante la ceremonia de inauguraci\u00F3n de este evento.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el acto de apertura realizado en el Auditorio de la DUACyD, tambi\u00E9n estuvo presente Jos\u00E9 Mejorada, responsable del Centro de Investigaci\u00F3n Multidisciplinario Arag\u00F3n (CIMA), quien resalt\u00F3 la importancia de este congreso cuyo fin es difundir y reflexionar los resultados y avances de investigaciones de relevancia para M\u00E9xico y el mundo.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este encuentro se realiza del 7 al 11 de octubre con una variedad de actividades las cuales puedes consultar en&nbsp; el siguiente enlace:<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><a href=\"https:\/\/www.aragon.unam.mx\/fes-aragon\/public_html\/documents\/slider_principal\/programa-congreso-2019%2020-ago-19.pdf\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(17, 85, 204); background-color: transparent;\">https:\/\/www.aragon.unam.mx\/fes-aragon\/public_html\/documents\/slider_principal\/programa-congreso-2019%2020-ago-19.pdf<\/a><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"aragon-promueve-la-investigacion-de-calidad-para-el-pais-1.jpg"},{"imagen":"aragon-promueve-la-investigacion-de-calidad-para-el-pais-2.jpg"},{"imagen":"aragon-promueve-la-investigacion-de-calidad-para-el-pais-3.jpg"},{"imagen":"aragon-promueve-la-investigacion-de-calidad-para-el-pais-4.jpg"}]
}