{
	"titulo": "Arag\u00F3n se une a la Fiesta",
	"titulo_normalizado": "aragon-se-une-a-la-fiesta",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Fís.-Mat. y de las Ingenierías",
			"seccion_normalizada": "ciencias-fisico-matematicas-y-de-las-ingenierias"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"25/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Un amplificador de guitarra con tecnolog\u00EDa Nutube, un radi\u00F3metro port\u00E1til de \u00EDndice de radiaci\u00F3n ultravioleta (IUV), un dispensador de croquetas autom\u00E1tico, detectores de espectro electromagn\u00E9tico, sistemas para el control de temperatura y humedad en invernadero y un sistema de control de iluminaci\u00F3n de tres ejes usado en rehabilitaci\u00F3n psicomotriz fueron algunos de los dispositivos presentados por los aragoneses de Grupo IDEA –de Ingenier\u00EDa el\u00E9ctrica electr\u00F3nica– en la <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fiesta de las Ciencias y las Humanidades, dedicada a la innovaci\u00F3n, que se present\u00F3 en la explanada del Museo Universum.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">&nbsp;Para resolver sus dudas, las y los asistentes pudieron acercarse a los <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">ingenieros<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Ismael D\u00EDaz, Juan Gastaldi, Alejandro Serapio y Juan Hern\u00E1ndez. En esta Feria se present\u00F3 tambi\u00E9n el proyecto de Oscar Delgadillo, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">quien desarroll\u00F3 el Sistema Aumentativo y Alternativo de Comunicaci\u00F3n (SAAC), el cual permite a personas con movilidad limitada comunicarse a trav\u00E9s de gestos sencillos. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"aragon-se-une-a-la-fiesta-1.jpg"},{"imagen":"aragon-se-une-a-la-fiesta-2.jpg"},{"imagen":"aragon-se-une-a-la-fiesta-3.jpg"},{"imagen":"aragon-se-une-a-la-fiesta-4.jpg"},{"imagen":"aragon-se-une-a-la-fiesta-5.jpg"},{"imagen":"aragon-se-une-a-la-fiesta-6.jpg"},{"imagen":"aragon-se-une-a-la-fiesta-7.jpg"}]
}