{"titulo":"Arag\u00F3n en la FILPM 41: crisis migratoria en M\u00E9xico","titulo_normalizado":"aragon-en-la-filpm-41-crisis-migratoria-en-mexico","seccion":"FES Aragón","seccion_normalizada":"fes-aragon","autor":"Redacci\u00F3n","fecha":"20/02/20","contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro de las participaciones que la FES Arag\u00F3n tiene en la 41 Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00EDa, las internacionalistas Denisse Alexis Fuentes y Dora Nely Guerrero dieron la conferencia “Crisis migratoria”, para se\u00F1alar el papel de nuestro pa\u00EDs en los fen\u00F3menos migratorios de norte y centroam\u00E9rica.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Indicaron los desaf\u00EDos del gobierno mexicano para atender sus compromisos internacionales y regionales en materia de migraci\u00F3n, el elevado n\u00FAmero de solicitudes de refugio y asilo pol\u00EDtico, la problem\u00E1tica de contar con menos recursos y el sobrecupo de las estaciones migratorias.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Pese a que la postura gubernamental aparenta la inexistencia de una crisis, las especialistas concluyeron que se necesita mejorar nuestras pol\u00EDticas p\u00FAblicas; negociar y colaborar con distintas organizaciones; y&nbsp; encontrar formas de atender mejor manera esta situaci\u00F3n.<\/span><\/p>","imagenes":[{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-crisis-migratoria-en-mexico-1.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-crisis-migratoria-en-mexico-2.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-crisis-migratoria-en-mexico-3.jpg"}]}