{
	"titulo": "Arag\u00F3n en la FILPM 41: ingenier\u00EDa, m\u00FAsica y econom\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "aragon-en-la-filpm-41-ingenieria-musica-y-economia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"26/02/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el octavo d\u00EDa de actividades de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00EDa 41<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, el investigador aragon\u00E9s Mart\u00EDn Rub\u00E9n Jim\u00E9nez ofreci\u00F3 la conferencia “Concreto modificado con caucho”. En la mesa presentada por Jaime Retama, Jim\u00E9nez discuti\u00F3 las posibilidades de utilizar el caucho de neum\u00E1ticos que llegaron al final de su vida \u00FAtil para reducir los costos de obra p\u00FAblica, asimismo mostr\u00F3 los datos obtenidos en la investigaci\u00F3n del proyecto <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estudio del agrietamiento termomec\u00E1nico de estructuras masivas de concreto<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, Gabriel Galindo, jefe de vinculaci\u00F3n art\u00EDstica en la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria, moder\u00F3 el taller<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Apreciaci\u00F3n musical” . Salvador Alcal\u00E1 –profesor del taller de piano en nuestra FES– y Josu\u00E9 Urquiza –profesor de guitarra y canto– explicaron, con algunas din\u00E1micas, conceptos b\u00E1sicos de la teor\u00EDa musical. Urquiza finaliz\u00F3 con el an\u00E1lisis <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adi\u00F3s Nonino<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, tango compuesto por Astor Piazzolla, vinculando los cambios musicales a lo largo de la pieza con la historia que el argentino trata de narrarnos.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las formas de obtenci\u00F3n de la plusval\u00EDa en M\u00E9xico, 1992-2017 <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de Miguel \u00C1ngel Lara, cont\u00F3 con la presencia de Roberto Herrera de Le\u00F3n, jefe de la la licenciatura en Econom\u00EDa, y el autor. Herrera destac\u00F3 el trabajo del profesor, cuya cr\u00EDtica desde la econom\u00EDa pol\u00EDtica permite analizar comprehensivamente fen\u00F3menos como la crisis econ\u00F3mica del 2007 o el estancamiento econ\u00F3mico en algunos per\u00EDodos hist\u00F3ricos. Lara se\u00F1al\u00F3 que el libro se centra en el porqu\u00E9 y el c\u00F3mo de la obtenci\u00F3n de la riqueza y no en realizar un an\u00E1lisis estrictamente num\u00E9rico o de las fluctuaciones del Producto Interno Bruto (PIB) como otros estudios.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-ingenieria-musica-y-economia-2.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-ingenieria-musica-y-economia-3.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-ingenieria-musica-y-economia-4.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-ingenieria-musica-y-economia-5.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-ingenieria-musica-y-economia-6.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-ingenieria-musica-y-economia-7.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-ingenieria-musica-y-economia-8.jpg"},{"imagen":"aragon-en-la-filpm-41-ingenieria-musica-y-economia-9.jpg"}]
}