{
	"titulo": "Arag\u00F3n se embellece con un nuevo mural",
	"titulo_normalizado": "aragon-se-embellece-con-un-nuevo-mural",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Biblioteca",
			"seccion_normalizada": "biblioteca"
		},
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor": "Cynthia V\u00E1zquez",
	"fecha": "10/08/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n se llev\u00F3 a cabo la presentaci\u00F3n del Mural <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En vilo <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">dentro del jard\u00EDn de la Biblioteca “Jes\u00FAs Reyes Heroles”. Enrique Luis Graue, Rector de la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico (UNAM); Leonardo Lomel\u00ED, Secretario General de la UNAM; Luis Agust\u00EDn \u00C1lvarez-Icaza, Secretario Administrativo de la UNAM; Sergio Hern\u00E1ndez, autor de la obra; Mario Marcos Arvizu, Secretario General de la FES Arag\u00F3n; y Fernando Macedo, director aragon\u00E9s, estuvieron presentes, las palabras de bienvenida estuvieron a cargo de Macedo, quien destac\u00F3 la importancia de la pintura como una herramienta poderosa para expresar emociones, “la biblioteca es un lugar donde las p\u00E1ginas de los libros llevan las voces de los autores, ahora es adornada con pinceladas de emoci\u00F3n”, expres\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Hern\u00E1ndez agradeci\u00F3 la oportunidad de acompa\u00F1ar al estudiantado con un mural de su autor\u00EDa, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En vilo.<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Explic\u00F3, que est\u00E1 hecho al \u00F3leo sobre lino y se trata de un conjunto de cuadros con figuras abstractas suspendidas, es decir “en vilo”, “retrata la idea de que como individuos compartimos la irreversible certeza de estar siempre pendiendo del hilo de la maravilla de la vida”, a\u00F1adi\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Rector universitario, narr\u00F3 la historia de vida y trayectoria art\u00EDstica del autor, y destac\u00F3 al extraordinario ser humano que este d\u00EDa galardon\u00F3 con su donaci\u00F3n a Arag\u00F3n, “desde hoy la UNAM, la FES Arag\u00F3n y la sociedad mexicana cuentan con un mural del maestro Sergio Hern\u00E1ndez”. Para finalizar, el creador de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En vilo<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">; Marisol Espinosa, curadora de la obra; Gloria Enr\u00EDquez, jefa de la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria; y el director aragon\u00E9s, develaron la placa oficial de la pintura. Al evento acudieron tambi\u00E9n autoridades, personas invitadas del artista pl\u00E1stico y la comunidad aragonesa.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "mural-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "mural-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "mural-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "mural-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "mural-5.jpg"
		},
		{
			"imagen": "mural-6.jpg"
		},
		{
			"imagen": "mural-7.jpg"
		},
		{
			"imagen": "mural-8.jpg"
		},
		{
			"imagen": "mural-9.jpg"
		}	]

}