{
	"titulo": "Aragoneses destacan en los 5-F",
	"titulo_normalizado": "aragoneses-destacan-en-los-5-f",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Deportivas",
			"seccion_normalizada": "deportivas"
		}
	],
	"autor": "Beatriz Calva",
	"fecha": "21/04/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Facultad de Estudios Superiores Cuautitl\u00E1n, dentro de la celebraci\u00F3n por su 49 aniversario, recibi\u00F3 a la comunidad universitaria en el cierre de los <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Encuentros deportivos 5-F, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">un espacio de competencia y convivencia entre Facultades.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre porras y gritos de j\u00FAbilo, la concurrencia anim\u00F3 a los atletas. Arag\u00F3n estuvo representada en deportes de conjunto e individuales. Las competiciones simult\u00E1neas tuvieron de fondo la m\u00FAsica del marat\u00F3n de baile y las presentaciones de danza; el grupo aragon\u00E9s particip\u00F3 con “Fusi\u00F3n gitana”.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">David Quintanar, director de la FES Cuautitl\u00E1n, aplaudi\u00F3 la entusiasta participaci\u00F3n a lo largo de la jornada. Oscar Ordu\u00F1o, coordinador deportivo de la Facultad sede, agradeci\u00F3 la presencia de sus pares: Gabriel L\u00F3pez, de Acatl\u00E1n y Carlos Octavio Cruz, de Arag\u00F3n. En el mensaje de clausura, Valent\u00EDn Albarr\u00E1n, director de Cultura F\u00EDsica de la Direcci\u00F3n General del Deporte Universitario, destac\u00F3 la importancia del deporte formativo y la identidad derivada de representar una escuela, una camiseta.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A lo largo de cinco jornadas cada Facultad escal\u00F3 posiciones de acuerdo con la tabla de resultados. Las y los deportistas aragoneses destacaron en el medallero:<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ajedrez: dos primeros y un segundo lugar.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tocho bandera y voleibol de playa: femenil y varonil, primer lugar.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Futbol r\u00E1pido: femenil y varonil, segundo lugar.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">B\u00E9isbol y futbol 7 varonil: tercer lugar.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Baloncesto: femenil, primer lugar; varonil, segundo.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Baloncesto 3 x 3 y voleibol de sala: femenil, segundo lugar; varonil, primero.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "deportivos-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "deportivos-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "deportivos-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "deportivos-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "deportivos-5.jpg"
		},
		{
			"imagen": "deportivos-6.jpg"
		},
		{
			"imagen": "deportivos-7.jpg"
		},
		{
			"imagen": "deportivos-8.jpg"
		},
		{
			"imagen": "deportivos-9.jpg"
		},
		{
			"imagen": "deportivos-10.jpg"
		}	]

}