{
	"titulo": "Arag\u00F3n en la FILPM 41: Finalizan las actividades aragonesas",
	"titulo_normalizado": "aragon-en-la-filpm-41-finalizan-las-actividades-aragonesas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"02/03/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La docente de la licenciatura en Pedagog\u00EDa,&nbsp; M\u00F3nica Morales, imparti\u00F3 la conferencia “Entre el complejo de Electra y el Edipo femenino” en el Sal\u00F3n de la Academia de Ingenier\u00EDa. Durante su exposici\u00F3n, la tambi\u00E9n investigadora del Centro de Investigaci\u00F3n Multidisciplinario Arag\u00F3n (CIMA) abord\u00F3 el preconcepto del “complejo de Electra” como un concepto espejo –asimilado por la mayor\u00EDa– del complejo ed\u00EDpico freudiano.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tras comentar la historia de Electra, Morales explic\u00F3 la forma en que en ella est\u00E1 impl\u00EDcito el edipo femenino, ya que as\u00ED como el var\u00F3n sufre una “castraci\u00F3n” por el padre, la relaci\u00F3n entre este \u00FAltimo y su hija tiene aspectos igual de complicados que van form\u00E1ndose en el inconsciente, llegando a influir en c\u00F3mo posteriormente la mujer se relaciona con otros hombres.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para cerrar las participaciones de la comunidad aragonesa en la FILPM 41, se present\u00F3 el libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Experiencias did\u00E1cticas interculturales con la cultura Ikoots<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. Este material editado por nuestra Facultad –coordinado por Mar\u00EDa Elena Jim\u00E9nez, Antonio Carrillo y Enrique Francisco– es el resultado del trabajo colaborativo entre la FES Arag\u00F3n, la Universidad Pedag\u00F3gica Nacional (UPN) y la Escuela Normal Biling\u00FCe Intercultural de Oaxaca (ENBIO).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la publicaci\u00F3n pueden encontrarse experiencias de docentes<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> ikoots<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la Escuela Primaria Biling\u00FCe \"Mois\u00E9s S\u00E1enz\" de San Mateo del Mar en Oaxaca, las cuales demuestran lo necesaria que es una educaci\u00F3n intercultural para el sistema educativo de nuestro pa\u00EDs.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"finalizan-las-actividades-aragonesas-1.jpg"},{"imagen":"finalizan-las-actividades-aragonesas-2.jpg"},{"imagen":"finalizan-las-actividades-aragonesas-3.jpg"},{"imagen":"finalizan-las-actividades-aragonesas-4.jpg"}]
}