{
	"titulo": "Arag\u00F3n presente en concurso de sat\u00E9lites enlatados",
	"titulo_normalizado": "aragon-presente-en-concurso-de-satelites-enlatados",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"25/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Estudiantes de nuestra Facultad participaron en la sexta fase del Concurso Nacional Sat\u00E9lites Enlatados (CanSat) 2018-2019 del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Programa Espacial Universitario<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> (<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">PEU<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">) –que por primera vez la UNAM organiza a nivel nacional–, con la finalidad de generar capacidades y habilidades en el desarrollo de conocimiento y tecnolog\u00EDa espacial a trav\u00E9s de la planeaci\u00F3n y fabricaci\u00F3n de un prototipo satelital sometido a distintas pruebas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">De los 21 equipos provenientes de distintos estados de la Rep\u00FAblica, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Arag\u00F3n Space<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Arag\u00F3n Valley<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Escuadr\u00F3n 202<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> son los representantes de la FES Arag\u00F3n, los cuales compitieron en las pruebas realizadas en el Estadio de Pr\u00E1cticas “Roberto <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Tapat\u00EDo<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> M\u00E9ndez” en Ciudad Universitaria.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">A\u00FAn resta una fase en la que se deber\u00E1 entregar un reporte al jurado, quienes elegir\u00E1n al conjunto ganador que podr\u00E1 competir en la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">CanSat Competition, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">en Texas, Estados Unidos.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Fotos: Direcci\u00F3n General de Comunicaci\u00F3n Social (DGCS) de la UNAM<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"aragon-presente-en-el-concurso-de-satelites-enlatados-1.jpg"},{"imagen":"aragon-presente-en-el-concurso-de-satelites-enlatados-2.jpg"},{"imagen":"aragon-presente-en-el-concurso-de-satelites-enlatados-3.jpg"},{"imagen":"aragon-presente-en-el-concurso-de-satelites-enlatados-4.jpg"}]
}