{
	"titulo": "Arquitectura ornamental en la CDMX",
	"titulo_normalizado": "arquitectura-ornamental-en-la-cdmx",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor":"Mohamed Lomel\u00ED",
	"fecha":"24/10/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro del 11° Congreso Internacional Multidisciplinario de Investigaci\u00F3n –que tuvo lugar del 23 al 26 de octubre en las instalaciones de la FES Arag\u00F3n– se expusieron distintos temas de actualidad impartidos por ponentes de todo el mundo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta edici\u00F3n, la conferencia magistral “Aspectos relevantes de la arquitectura y la ornamentaci\u00F3n urbana para el centenario de la Independencia de M\u00E9xico” estuvo a cargo de la Dra. Mar\u00EDa del Carmen Ulloa del R\u00EDo, quien present\u00F3 algunos datos relevantes de las estructuras arquitect\u00F3nicas y ornamentales esc\u00E9nico-festivas construidas sobre el eje urbano Ju\u00E1rez-Paseo de la Reforma.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"arquitectura-ornamental-en-la-cdmx-1.jpg"},{"imagen":"arquitectura-ornamental-en-la-cdmx-2.jpg"},{"imagen":"arquitectura-ornamental-en-la-cdmx-3.jpg"},{"imagen":"arquitectura-ornamental-en-la-cdmx-5.jpg"},{"imagen":"arquitectura-ornamental-en-la-cdmx-6.jpg"}]
}