{
	"titulo": "Arranca Tercer Encuentro de economistas para el desarrollo",
	"titulo_normalizado": "arranca-tercer-encuentro-de-economistas-para-el-desarrollo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor":"Sianya S\u00E1nchez",
	"fecha":"19/08/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Teniendo como anfitriona a nuestra Facultad, la Federaci\u00F3n de Economistas de la Rep\u00FAblica Mexicana, A. C., a la cual pertenecen docentes aragoneses, inici\u00F3 su <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Tercer Encuentro de economistas para el desarrollo. “Perspectivas de la econom\u00EDa mexicana a la mitad del camino”<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">En la inauguraci\u00F3n del evento se cont\u00F3 con la presencia de Leonardo Lomel\u00ED, secretario general de la UNAM; Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n; as\u00ED como a los profesores <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Pedro L\u00F3pez y Jos\u00E9 Ricardo Ram\u00EDrez, integrantes del comit\u00E9 organizador de este ciclo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tras este acto, el maestro Ram\u00EDrez inici\u00F3 las actividades con el primer m\u00F3dulo titulado “Capitalismo Catastrofista”, aqu\u00ED hizo un estudio a trav\u00E9s de las distintas corrientes econ\u00F3micas sobre la realidad mundial y sus tres vicisitudes: la crisis ecol\u00F3gica, la econ\u00F3mica y la epidemiol\u00F3gica .<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asever\u00F3 que estas problem\u00E1ticas est\u00E1n desestabilizando a todos los Estados del mundo y reflejan el deterioro de los elementos naturales, impactando en la din\u00E1mica social, cuya consecuencia es m\u00E1s evidente en el sector econ\u00F3mico.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, el tambi\u00E9n economista piensa que el camino a tomar por nuestra naci\u00F3n debe estar fundamentado en el desarrollo, tomando en todo momento la responsabilidad social, siempre en busca del progreso.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"arranca-tercer-encuentro-de-economistas-para-el-desarrollo-1.jpg"},{"imagen":"arranca-tercer-encuentro-de-economistas-para-el-desarrollo-2.jpg"},{"imagen":"arranca-tercer-encuentro-de-economistas-para-el-desarrollo-3.jpg"},{"imagen":"arranca-tercer-encuentro-de-economistas-para-el-desarrollo-4.jpg"}]
}