{
	"titulo": "Arranca la Semana de la Comunicaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "arranca-la-semana-de-la-comunicacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Laura D. Garc\u00EDa",
	"fecha":"01/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n, junto a Edgar Lara, jefe de la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo, inauguraron la Semana de la Comunicaci\u00F3n 2019, en el Auditorio Jos\u00E9 V\u00E1zquez Ram\u00EDrez. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La primera presentaci\u00F3n de esta jornada estuvo a cargo de Jes\u00FAs D\u00EDaz, egresado de la licenciatura Comunicaci\u00F3n y Periodismo de la Facultad y quien actualmente colabora en el peri\u00F3dico <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Universal<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. Durante su participaci\u00F3n abord\u00F3 temas como la post verdad, el impacto de la era digital en los medios tradicionales, la \u00E9tica period\u00EDstica y el periodismo de investigaci\u00F3n. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para D\u00EDaz, el m\u00E9todo es lo que identifica a un periodista de calidad, por lo que aconsej\u00F3 a la comunidad aragonesa crear un balance entre los datos, la investigaci\u00F3n y lo descriptivo: “Hacer periodismo de investigaci\u00F3n con narrativa para crear empat\u00EDa”, adem\u00E1s de observar cada detalle y cuestionar el contexto para posteriormente recrearlo involucrando al p\u00FAblico lector.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"arranca-la-semana-de-la-comunicacion-1.jpg"},{"imagen":"arranca-la-semana-de-la-comunicacion-2.jpg"},{"imagen":"arranca-la-semana-de-la-comunicacion-4.jpg"},{"imagen":"arranca-la-semana-de-la-comunicacion-3.jpg"},{"imagen":"arranca-la-semana-de-la-comunicacion-5.jpg"},{"imagen":"arranca-la-semana-de-la-comunicacion-6.jpg"},{"imagen":"arranca-la-semana-de-la-comunicacion-7.jpg"}]
}