{
	"titulo": "Artesan\u00EDas: conocer para proteger",
	"titulo_normalizado": "artesanias-conocer-para-proteger",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Brenda Martinez",
	"fecha":"04/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gracias al surgimiento de nuevos medios de comunicaci\u00F3n, el \u00E1mbito de las artesan\u00EDas tiene la posibilidad de lograr una mayor difusi\u00F3n; sobre esto trato el \u00FAltimo d\u00EDa de actividades del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er Congreso Internacional de Artesan\u00EDa. Voces, Saberes y Haceres<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, el cual comenz\u00F3 con el conversatorio “El Patrimonio Cultural como medio de difusi\u00F3n para las pr\u00E1cticas artesanales”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Jessica Marcelli, Iv\u00E1n Jos\u00E9 Pelayo y Jos\u00E9 Luis Garc\u00EDa, procedentes del Centro Universitario de Tonal\u00E1 de la Universidad de Guadalajara.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con Marcelli, las estrategias de divulgaci\u00F3n y de comunicaci\u00F3n deben centrarse en el valor de las personas artesanas (como protectoras de conocimientos ancestrales), con el fin de formar un p\u00FAblico consciente y de esta manera preservar las tradiciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su intervenci\u00F3n, Pelayo recalc\u00F3 que para cuidar algo primero debemos conocerlo, de ah\u00ED la importancia de difundir lo que son las artesan\u00EDas, considerando la experiencia, el trabajo, el conocimiento de las personas, su vinculaci\u00F3n con el entorno, sus costumbres, etc\u00E9tera.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Garc\u00EDa se\u00F1al\u00F3 que la responsabilidad de propagar el trabajo artesanal recae en gran parte en las autoridades municipales, las cuales pueden crear un directorio de artesanas y artesanos con informaci\u00F3n de su trabajo, concientizando a la poblaci\u00F3n y generando un sentido de pertenencia. Asimismo, las universidades tienen el compromiso de informar a su comunidad y a la sociedad acerca de la relevancia de las artesan\u00EDas para el pa\u00EDs.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"artesanias-conocer-para-proteger-1.jpg"},{"imagen":"artesanias-conocer-para-proteger-2.jpg"},{"imagen":"artesanias-conocer-para-proteger-3.jpg"}]
}