{
	"titulo": "Artistas celebran con evento danc\u00EDstico",
	"titulo_normalizado": "artistas-celebran-con-evento-dancistico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Culturales",
			"seccion_normalizada": "culturales"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"25/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El D\u00EDa Internacional de la Danza (29 de abril) tiene como objetivo reunir a todas las personas que se dedican a esta forma de expresi\u00F3n art\u00EDstica, quienes a trav\u00E9s del cuerpo y la m\u00FAsica buscan superar las barreras socioculturales y pol\u00EDticas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En conmemoraci\u00F3n a esta celebraci\u00F3n, en nuestra Facultad se realiz\u00F3 el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">2do. Encuentro de Danza de las FES de la UNAM<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, los d\u00EDas 24 y 25 de abril en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre los conjuntos participantes estuvieron: los talleres de las danzas Cl\u00E1sica y Contempor\u00E1nea, \u00C1rabe, Polinesias, Jazz y Salsa –por parte de la FES Arag\u00F3n–; los bailes Flamenco y de Sal\u00F3n, as\u00ED como las danzas Contempor\u00E1nea, \u00C1rabe tribal y Cl\u00E1sica –de Acatl\u00E1n–; danza Contempor\u00E1nea –de Zaragoza–, y danza Regional –de Iztacala–. Tambi\u00E9n se cont\u00F3 con la presencia de grupos danc\u00EDsticos externos, como CONATUS, Grupo de Danza Afro, Danza jazz de la compa\u00F1\u00EDa Tempus Corporis y la Escuela del Ballet Folkl\u00F3rico de M\u00E9xico de Amalia Hern\u00E1ndez.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"artistas-celebran-con-evento-dancistico-1.jpg"},{"imagen":"artistas-celebran-con-evento-dancistico-2.jpg"},{"imagen":"artistas-celebran-con-evento-dancistico-3.jpg"},{"imagen":"artistas-celebran-con-evento-dancistico-4.jpg"},{"imagen":"artistas-celebran-con-evento-dancistico-5.jpg"}]
}