{
	"titulo": "Artistas infantiles se apoderan del escenario",
	"titulo_normalizado": "artistas-infantiles-se-apoderan-del-escenario",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Culturales",
			"seccion_normalizada": "culturales"
		},
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "25/11/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por unos minutos, ni\u00F1as y ni\u00F1os de los talleres infantiles impartidos en la FES Arag\u00F3n dejaron sus juguetes para demostrar su talento arriba de un escenario a trav\u00E9s del piano, guitarra, teatro, ballet y danza folkl\u00F3rica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos de dicha casa de estudio fue sede de la G<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ala de Invierno<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de los talleres infantiles, en donde algunos estudiantes de diversas disciplinas art\u00EDsticas mostraron un poco de los aprendizajes logrados a lo largo de sus clases durante el semestre escolar a punto de terminar.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En primer lugar, se present\u00F3 el taller de Piano infantil. Las alumnas \u00DArsula L\u00F3pez y Vanessa Arias acompa\u00F1adas del maestro a cargo, V\u00EDctor Barranco, dieron un talentoso concierto. En tanto, el ni\u00F1o Ernesto V\u00E1zquez y el profesor Salvador Alcal\u00E1 hicieron lo propio en su oportunidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El siguiente n\u00FAmero fue protagonizado por el taller de Teatro infantil con la obra El cuento de Navidad de Desir\u00E9 basado en el relato de Charles Dickens “El cuento de Navidad”. Entre otros talleres que se presentaron ante el p\u00FAblico asistente fueron, Danza folkl\u00F3rica a cargo de Elba Garc\u00EDa, Guitarra infantil con el maestro H\u00E9ctor Torres y Ballet de la profesora Eva Zarco.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">As\u00ED, la muestra semestral de los talleres culturales infantiles de la FES Arag\u00F3n concluy\u00F3 con el tradicional “Goya” en voz de todos los asistentes. Del mismo modo, se invit\u00F3 a los padres de los peque\u00F1os a integrarlos a alg\u00FAn grupo de formaci\u00F3n art\u00EDstica de inter\u00E9s que se imparte en la Facultad.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "artistas-infantiles-se-apoderan-del-escenario-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "artistas-infantiles-se-apoderan-del-escenario-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "artistas-infantiles-se-apoderan-del-escenario-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "artistas-infantiles-se-apoderan-del-escenario-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "artistas-infantiles-se-apoderan-del-escenario-5.jpg"
		},
		{
			"imagen": "artistas-infantiles-se-apoderan-del-escenario-5.jpg"
		},
		{
			"imagen": "artistas-infantiles-se-apoderan-del-escenario-6.jpg"
		},
		{
			"imagen": "artistas-infantiles-se-apoderan-del-escenario-7.jpg"
		},
		{
			"imagen": "artistas-infantiles-se-apoderan-del-escenario-8.jpg"
		}	]

}