{
	"titulo": "Asesinato del general Soleimani, punto de an\u00E1lisis para las RRII",
	"titulo_normalizado": "asesinato-del-general-soleimani-punto-de-analisis-para-las-rrii",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"13/02/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El pasado tres de enero, medios de comunicaci\u00F3n internacionales informaron sobre la muerte del general Qasem Soleimani, l\u00EDder estratega de las fuerzas iran\u00EDes. Su asesinato,ordenado por el mandatario estadounidense Donald Trump, desencaden\u00F3 una serie de especulaciones sobre una tercera guerra mundial.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este acontecimiento fue el punto de partida para el an\u00E1lisis de la mesa <\/span><em style=\"color: rgb(60, 64, 67); background-color: transparent;\">La crisis actual entre Estados Unidos e Ir\u00E1n y su impacto en Medio Oriente<\/em><span style=\"color: rgb(60, 64, 67); background-color: transparent;\">, organizada por la carrera de Relaciones Internacionales de nuestra Facultad. En ella participaron como ponentes Jaime Alberto Islas, doctor y acad\u00E9mico de la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales, el tambi\u00E9n doctor Mois\u00E9s Gardu\u00F1o (FCPyS), as\u00ED como Maritza Eridania Espejel, maestra en RRII; y el profesor aragon\u00E9s Ad\u00E1n Miguel Rodr\u00EDguez.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(60, 64, 67); background-color: transparent;\">Durante sus intervenciones los especialistas brindaron a las personas asistentes un panorama general y particular de la relaci\u00F3n entre EUA e Ir\u00E1n, adem\u00E1s desmitificaron una posible guerra convencional pues seg\u00FAn ellos ser\u00EDa perjudicial para ambas naciones. Finalmente, exhortaron a las y los internacionalistas a profundizar sus conocimientos en cuanto estudios sobre Medio Oriente ya que en Am\u00E9rica Latina se hace poca investigaci\u00F3n sobre esta regi\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"asesinato-del-general-soleimani-1.jpg"},{"imagen":"asesinato-del-general-soleimani-2.jpg"},{"imagen":"asesinato-del-general-soleimani-3.jpg"},{"imagen":"asesinato-del-general-soleimani-5.jpg"},{"imagen":"asesinato-del-general-soleimani-6.jpg"}]
}