{
	"titulo": "As\u00ED fue el Reto 45",
	"titulo_normalizado": "asi-fue-el-reto-45",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Deportivas",
			"seccion_normalizada": "deportivas"
		}
	],
	"autor":"Alberto Ochoa",
	"fecha":"27/02/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La FES Arag\u00F3n celebra su 45 aniversario, y el Departamento de Actividades Deportivas y Recreativas se uni\u00F3 a las conmemoraciones con el “Reto 45”, una pr\u00E1ctica deportiva que se transmiti\u00F3 a trav\u00E9s de la cuenta oficial de Extensi\u00F3n Universitaria en Facebook, para que la comunidad en general se pudiera ejercitar a distancia.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los equipos aragoneses de tocho bandera femenil y varonil fueron los encargados de desarrollar una rutina de calentamiento (activo y est\u00E1tico), trote y estiramientos en la primera fase de 20 minutos.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el tiempo restante se realizaron series de 4 minutos, —2 minutos de trabajo intenso por 2 minutos de descanso—, donde alumnas y alumnos trabajaron&nbsp; fuerza en abdomen, piernas y brazos, finalizando la sesi\u00F3n en 45 minutos. Estas rutinas fueron planificadas por los entrenadores Edgar Legorreta y Juan Manuel Chiquini.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Reto-45-1.gif"},{"imagen":"Reto-45-2.gif"},{"imagen":"Reto-45-3.gif"},{"imagen":"Reto-45-4.gif"}]
}