{
	"titulo": "ASINEA: Por una mejor formaci\u00F3n profesional",
	"titulo_normalizado": "asinea-por-una-mejor-formacion-profesional",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"20/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent;\">La Asociaci\u00F3n de Instituciones de Ense\u00F1anza de la Arquitectura de la Rep\u00FAblica Mexicana (ASINEA) busca ser un enlace entre todas las escuelas formadoras de las y los futuros arquitectos de nuestro pa\u00EDs; en esta ocasi\u00F3n la FES Arag\u00F3n fue sede de la 105 asamblea nacional, donde a trav\u00E9s de conferencias, mesas de trabajo, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">workshops<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">webinars<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, talleres y conversatorios, las personas participantes intercambiar\u00E1n ideas con el prop\u00F3sito principal de fortalecer la ense\u00F1anza de esta disciplina.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la inauguraci\u00F3n, Marcos Mazari, ex director de la Facultad de Arquitectura de la UNAM, resalt\u00F3 que uno de los temas a tratar en este encuentro ser\u00E1 el de la igualdad de oportunidades entre g\u00E9neros, la cual se busc\u00F3 en la organizaci\u00F3n del evento y que cada vez se refleja m\u00E1s en el n\u00FAmero de estudiantes mujeres y varones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Marco Antonio Vergara, presidente de la Federaci\u00F3n de Colegios de Arquitectos de la Rep\u00FAblica Mexicana expres\u00F3 su agrado y reconocimiento al trabajo y esfuerzo de realizar este tipo de ejercicios; por su parte, Blanca Hereida Pi\u00F1a, directora general de Operaci\u00F3n Urbana del Estado de M\u00E9xico —en representaci\u00F3n del gobernador mexiquense Alfredo del Mazo— dese\u00F3 \u00E9xito a la asamblea y extern\u00F3 que la arquitectura <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">juega un papel fundamental en la vida de las y los individuos, pues permite la creaci\u00F3n de espacios f\u00EDsicos para el bienestar del ser humano.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">En su discurso, Fernando Macedo, director de nuestra Facultad, explic\u00F3 que por su ubicaci\u00F3n, la FES Arag\u00F3n es un punto estrat\u00E9gico en el Estado de M\u00E9xico, al promover<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> la movilidad social, el crecimiento cultural y econ\u00F3mico desde hace 45 a\u00F1os, asimismo, gracias a encuentros como el de ASINEA, el gremio arquitect\u00F3nico conocer\u00E1 la relevancia de esta instituci\u00F3n para la comunidad de los alrededores.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"asinea-por-una-mejor-formacion-profesional-1.jpg"},{"imagen":"asinea-por-una-mejor-formacion-profesional-2.jpg"},{"imagen":"asinea-por-una-mejor-formacion-profesional-3.jpg"},{"imagen":"asinea-por-una-mejor-formacion-profesional-4.jpg"},{"imagen":"asinea-por-una-mejor-formacion-profesional-5.jpg"},{"imagen":"asinea-por-una-mejor-formacion-profesional-6.jpg"}]
}