{
	"titulo": "ASINEA: Entrega de reconocimientos",
	"titulo_normalizado": "asinea-entrega-de-reconocimientos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"25/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para reconocer la labor de las y los participantes de la 105 reuni\u00F3n nacional de la ASINEA, Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n; Rosa Lucia Mata, jefa de la Divisi\u00F3n de Humanidades y Artes; Roberto Pliego, Edgar Gabriel Lara y Ricardo Alberto Obreg\u00F3n, jefes de las carreras de Arquitectura, Comunicaci\u00F3n y Periodismo y Dise\u00F1o Industrial, respectivamente, realizaron la entrega de diplomas dentro de las instalaciones de la Facultad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent;\">Durante el evento se agradeci\u00F3 el trabajo y esfuerzo de todas las personas que hicieron posible esta nueva reuni\u00F3n pese a las dif\u00EDciles condiciones provocadas por la pandemia; de igual manera, se destac\u00F3 la importancia de la colaboraci\u00F3n entre distintas disciplinas, algo que pudo ponerse de manifiesto en esta edici\u00F3n gracias a la multidisciplinariedad de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, se hicieron dos reconocimientos especiales: el primero a \u00C1ngel Sergio \u00C1lvarez como Catedr\u00E1tico ASINEA y el segundo al ingeniero Gabriel Mendiz\u00E1bal, fallecido recientemente y quien adem\u00E1s es recordado como un miembro querido de la comunidad.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"reconocimientos-asinea-1.jpg"},{"imagen":"reconocimientos-asinea-2.jpg"},{"imagen":"reconocimientos-asinea-3.jpg"}]
}