{
	"titulo": "ASINEA: presentaci\u00F3n del libro Portadas religiosas",
	"titulo_normalizado": "asinea-presentacion-del-libro-portadas-religiosas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor":"Isa\u00EDas Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"20/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro de las actividades organizadas con motivo de la reuni\u00F3n nacional ASINEA 105, se llev\u00F3 a cabo la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Portadas religiosas<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, cuya autor\u00EDa comparten la arquitecta Lidia Luna Morales y el maestro C\u00E9sar Tenorio, docentes en la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La conferencia se dividi\u00F3 en cuatro etapas, primero la autora, el autor y alumnado del servicio social de la licenciatura compartieron su experiencia profesional, as\u00ED como su opini\u00F3n sobre la importancia de ense\u00F1ar sobre arquitectura mexicana; posteriormente se hizo referencia al motivo del libro, proyecto que inici\u00F3 cuando Luna era estudiante y hab\u00EDa encontrado su inspiraci\u00F3n en los glosarios del arquitecto Gerardo Ortiz.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la tercera etapa se realiz\u00F3 propiamente la presentaci\u00F3n del libro, el cual consta de cinco cap\u00EDtulos donde se estudian las estructuras religiosas construidas en los siglos XVI a XX, entre otros periodos hist\u00F3ricos. Asimismo, las y los alumnos compartieron sus an\u00E9cdotas y experiencias apoyando en la elaboraci\u00F3n del libro, as\u00ED como los nuevos conocimientos que el trabajo les dej\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, la maestra Luna agradeci\u00F3 el apoyo de quienes colaboraron en el desarrollo del proyecto, incluyendo al personal acad\u00E9mico, alumnado de la licenciatura y del servicio social, adem\u00E1s de la Jefatura de Carrera.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Portadas-1.gif"},{"imagen":"Portadas-2.gif"},{"imagen":"Portadas-3.gif"},{"imagen":"Portadas-4.gif"}]
}