{
	"titulo": "ASINEA: La ense\u00F1anza de la arquitectura",
	"titulo_normalizado": "asinea-la-ensenanza-de-la-arquitectura",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor":"Isa\u00EDas Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"22/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro de las actividades organizadas con motivo de la reuni\u00F3n nacional ASINEA 105, se llev\u00F3 a cabo el “Conversatorio de Investigaci\u00F3n”, en el cual participaron la doctora Gabriela Di Alardi, el doctor Alejandro Leal y el maestro Humberto Islas; quienes cuentan con amplia experiencia en docencia e investigaci\u00F3n y han participado tanto en conferencias como en publicaciones de libros sobre Arquitectura.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La tem\u00E1tica general fue “La ense\u00F1anza de la arquitectura en la diversidad del quehacer personal”. Primeramente, se refiri\u00F3 a la investigaci\u00F3n como parte del ejercicio profesional, pues esta representa una herramienta importante del desarrollo de nuevos proyectos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tambi\u00E9n se habl\u00F3 de la importancia de la investigaci\u00F3n en sus tres niveles, pieza fundamental en el desarrollo y origen de conocimientos y t\u00E9cnicas transmisibles al alumnado de la licenciatura. Posteriormente, el doctor Alejandro Leal hizo hincapi\u00E9 en la actual crisis de la arquitectura, derivada de la falta de relaciones con otras disciplinas en crecimiento y de las que podr\u00EDa apoyarse la arquitectura.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, se se\u00F1al\u00F3 la importancia del trabajo multidisciplinario para generar teor\u00EDas innovadoras, pues actualmente no se puede entender un proyecto como meramente arquitect\u00F3nico, sino como uno que parte de diversos agentes del conocimiento, como el dise\u00F1o, la econom\u00EDa y la producci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"La-enseñanza-1.gif"},{"imagen":"La-enseñanza-2.gif"},{"imagen":"La-enseñanza-3.gif"},{"imagen":"La-enseñanza-4.gif"}]
}