{
	"titulo": "ASINEA: Clausura",
	"titulo_normalizado": "asinea-clausura",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor":"Velia L\u00F3pez",
	"fecha":"22/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las conferencias y conversatorios de Arquitectura concluyeron con resultados muy positivos, mismos que fueron celebrados por Marco Mazari, director de la ASINEA, quien tambi\u00E9n fue el encargado de clausurar el evento y realizar la entrega simb\u00F3lica de los reconocimientos, entre ellos uno dedicado a nuestra querida FES Arag\u00F3n por ser anfitriona de la reuni\u00F3n nacional ASINEA 105, cuyo prop\u00F3sito se enfoca en la ense\u00F1anza de la arquitectura desde la diversidad del quehacer profesional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">As\u00ED mismo se entreg\u00F3 una condecoraci\u00F3n para la carrera de Arquitectura por organizar los eventos, habiendo destacado particularmente las estrategias que incentivaron las participaciones de estudiantes, docentes y directivos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De igual manera, se reconoci\u00F3 al doctor Roberto Pliego por ser el presidente del comit\u00E9 organizador de los eventos; adem\u00E1s, en una decisi\u00F3n colegiada, se erigi\u00F3 como Catedr\u00E1tico ASINEA a \u00C1ngel Sergio \u00C1lvarez, este honor se entrega por ser parte importante de la serie de conferencias. Tambi\u00E9n se di\u00F3 un reconocimiento p\u00F3stumo por su gran trayectoria al Ingeniero Gabriel Mendiz\u00E1bal, quien impart\u00EDa las asignaturas de Est\u00E1tica y Resistencia de materiales y es recordado como un profesor querido de nuestra comunidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cabe destacar que la ASINEA 105 cuenta con dos consejos; el consejo directivo y el consultivo, este \u00FAltimo formado por exdirectores que permiten dar seguimiento a la congruencia y normatividad de las actividades impartidas en cada edici\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Clausura1.gif"},{"imagen":"Clausura2.gif"},{"imagen":"Clausura3.gif"},{"imagen":"Clausura4.gif"}]
}