{
	"titulo": "ASINEA: Los mundos de la arquitectura",
	"titulo_normalizado": "asinea-los-mundos-de-la-arquitectura",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor":"Francisco Olivares",
	"fecha":"21/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre los eventos de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">105 Reuni\u00F3n Nacional de la Asociaci\u00F3n de Instituciones de Ense\u00F1anza de la Arquitectura de la Rep\u00FAblica Mexicana <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">(ASINEA), de la cual nuestra Facultad fue sede y organizadora, se realiz\u00F3 la presentaci\u00F3n de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Revista ASINEA<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La publicaci\u00F3n tiene un eje de desarrollo multidisciplinario, pues integr<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">a diversas <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">partes y saberes, brindando una posibilidad para el trabajo con varias instituciones y disciplinas. Lo que genera otros panoramas que permiten plantear estrategias para resolver problem\u00E1ticas variadas.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el evento, Roberto Pliego, jefe de carrera de Arquitectura, habl\u00F3 de la trayectoria que dicha publicaci\u00F3n tiene dentro de la FES. Asimismo, integrantes del cuerpo editorial explicaron los contenidos y apartados que la componen, adem\u00E1s de compartir informaci\u00F3n de contacto para quienes deseen colaborar en ella. <\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"los-mundos-de-la-arquitectura-1.jpg"},{"imagen":"los-mundos-de-la-arquitectura-2.jpg"}]
}