{
	"titulo": "ASINEA: Una arquitectura m\u00E1s responsable",
	"titulo_normalizado": "asinea-una-arquitectura-mas-responsable",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"20/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jos\u00E9 Luis Cort\u00E9s, presidente de la Uni\u00F3n Internacional de Arquitectos (UIA), dio inicio a las actividades de la 105 asamblea nacional de la ASINEA, con una conferencia magistral donde expres\u00F3 sus puntos de vista para hacer una mejor arquitectura, m\u00E1s responsable con el medio ambiente y con una mayor \u00E9tica profesional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Refiri\u00F3 que en la UIA —preocupados por los desastres naturales y por las diferentes consecuencias del cambio clim\u00E1tico— atienden los lineamientos del programa 2030 de la Organizaci\u00F3n de las Naciones Unidas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, habl\u00F3 sobre el acelerado crecimiento de la poblaci\u00F3n y la invasi\u00F3n de las tierras agr\u00EDcolas y ejidales alrededor de las ciudades, trayendo consigo un problema de tenencia del suelo; por ello, las y los arquitectos deben tener un mejor esquema de organizaci\u00F3n con el fin de no ocupar tierras \u00FAtiles en la producci\u00F3n de alimentos, as\u00ED como para solucionar el caos vial, el cual provoca que perdamos aproximadamente 25% de nuestros ingresos en movilidad.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"una-arquitectura-mas-responsable-1.jpg"},{"imagen":"una-arquitectura-mas-responsable-2.jpg"},{"imagen":"una-arquitectura-mas-responsable-3.jpg"}]
}