{
	"titulo": "Aspectos jur\u00EDdicos de la revocaci\u00F3n de mandato",
	"titulo_normalizado": "aspectos-juridicos-de-la-revocacion-de-mandato",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Sociales",
			"seccion_normalizada": "ciencias-sociales"
		},
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor": "Rosa Francisco",
	"fecha": "04/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales de la FES Arag\u00F3n, a trav\u00E9s de la licenciatura en Derecho, llev\u00F3 a cabo la mesa redonda “Aspectos jur\u00EDdicos en torno a la revocaci\u00F3n del mandato”, con las ponencias de los acad\u00E9micos y abogados Ra\u00FAl Campos y Alberto del Castillo; Arturo Echaniz, secretario en la Junta Distrital Ejecutiva 33 de Chalco, Estado de M\u00E9xico, del Instituto Nacional Electoral (INE); y Arturo Garc\u00EDa, secretario t\u00E9cnico de la Facultad de Derecho; el juez Leonardo Fragoso fungi\u00F3 como moderador.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el evento efectuado en el Auditorio de la DUACyD, Anayelli Garc\u00EDa, jefa de la carrera, en sus palabras introductorias, destac\u00F3 la importancia de tratar este tema, por sus posibles repercusiones, adem\u00E1s, resalt\u00F3 la presencia de los especialistas para realizar este an\u00E1lisis.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Campos, en su intervenci\u00F3n, habl\u00F3 sobre los elementos presentes en la ley para que los ciudadanos puedan participar en la toma de decisiones de asuntos de inter\u00E9s nacional en total libertad; Echaniz, por su parte, mencion\u00F3 que este ejercicio de participaci\u00F3n ciudadana es un reto desde un punto de vista t\u00E9cnico y presupuestal.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Garc\u00EDa se enfoc\u00F3 en los aspectos t\u00E9cnicos, como los requisitos presentes en la legislaci\u00F3n; de igual manera, desde su punto de vista, la Ley Federal de la Revocaci\u00F3n del Mandato es una norma hecha apresuradamente e imperfecta.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Del Castillo exhort\u00F3 a la ciudadan\u00EDa a tomarse el tiempo para reflexionar y salir a manifestar su satisfacci\u00F3n o descontento a trav\u00E9s del voto, pues de esta actividad podemos aprender mucho como pa\u00EDs y, adem\u00E1s, para bien o para mal el presupuesto ya fue gastado.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "aspectos-juridicos-de-la-revocacion-de-mandato-1-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "aspectos-juridicos-de-la-revocacion-de-mandato-2-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "aspectos-juridicos-de-la-revocacion-de-mandato-3-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "aspectos-juridicos-de-la-revocacion-de-mandato-4-1.jpg"
		}	]

}