{
	"titulo": "Atleta aragonesa destacada a nivel profesional",
	"titulo_normalizado": "atleta-aragonesa-destacada-a-nivel-profesional",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Deportivas",
			"seccion_normalizada": "deportivas"
		}
	],
	"autor":"Daniela D\u00EDaz",
	"fecha":"23/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al ingresar a la licenciatura en Comunicaci\u00F3n y Periodismo en la FES Arag\u00F3n en 2008, Mitzari L\u00F3pez hizo pruebas de atletismo, dando los mejores tiempos; el entrenador Manuel Guerrero vio cualidades en ella y la invit\u00F3 a sumarse a su equipo. Durante su carrera universitaria, la atleta represent\u00F3 a la Universidad en diferentes competencias en los 3000 metros con obst\u00E1culos: Olimpiada Nacional de Atletismo 2010, Olimpiada Nacional Regional Oaxaca, Puebla, UNAM y Veracruz 2011 y Universiada Nacional 2011, por mencionar algunas. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al concluir su formaci\u00F3n acad\u00E9mica, sufri\u00F3 una lesi\u00F3n que la alej\u00F3 del deporte por m\u00E1s de un a\u00F1o, por lo que decidi\u00F3 enfocarse en su trabajo de titulaci\u00F3n: un reportaje del atletismo adaptado para ciegos y d\u00E9biles visuales. Con su acercamiento al Comit\u00E9, pudo atender su lesi\u00F3n e inspirarse en los atletas paral\u00EDmpicos para regresar a las competencias. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Actualmente se prepara para la carrera Bolder Boulder 10K y para buscar la marca a fin de competir en los Juegos Ol\u00EDmpicos de Tokio 2020.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"atleta-aragonesa-destacada-a-nivel-profesional-5.jpg"},{"imagen":"atleta-aragonesa-destacada-a-nivel-profesional-6.jpg"},{"imagen":"atleta-aragonesa-destacada-a-nivel-profesional-7.jpg"},{"imagen":"atleta-aragonesa-destacada-a-nivel-profesional-1.jpg"},{"imagen":"atleta-aragonesa-destacada-a-nivel-profesional-2.jpg"},{"imagen":"atleta-aragonesa-destacada-a-nivel-profesional-3.jpg"},{"imagen":"atleta-aragonesa-destacada-a-nivel-profesional-4.jpg"}]
}