{
	"titulo": "Atletas aragoneses van a los Paral\u00EDmpicos",
	"titulo_normalizado": "atletas-aragoneses-van-a-los-paralimpicos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
	"fecha":"06/08/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El pr\u00F3ximo 25 de agosto iniciar\u00E1n las competencias paral\u00EDmpicas en Tokio, en estas, deportistas (con alguna discapacidad) de todo el mundo buscar\u00E1n una presea en diferentes disciplinas. Perla Patricia B\u00E1rcenas y Erick Ortiz <\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 34);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">estudiantes del Diplomado en Derecho Deportivo, impartido en nuestra Facultad<\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 34);\">— <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">son parte del representativo nacional.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante una emisi\u00F3n m\u00E1s de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Deporteando<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, evento organizado por la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria, los atletas hablaron de su trayectoria. Ortiz cont\u00F3 la forma en la que incursion\u00F3 en la pr\u00E1ctica deportiva, se encontraba en un supermercado cuando un entrenador lo invit\u00F3 a practicar basquetbol y aunque a\u00FAn entrena, se inclin\u00F3 m\u00E1s por el Atletismo, donde ha construido una s\u00F3lida carrera.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mientras que B\u00E1rcenas, campeona en Halterofilia, inici\u00F3 su camino desde la secundaria, ah\u00ED descubri\u00F3 su talento en el levantamiento de pesas, sin embargo se alej\u00F3 por un tiempo debido a los estudios y a que pocas mujeres se dedicaban a ello. Hoy cuenta con tres medallas ol\u00EDmpicas y espera obtener una m\u00E1s.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, ambos dedicaron un mensaje de constancia y trabajo, prometieron dar lo mejor de s\u00ED y poner en el podio a nuestro pa\u00EDs.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"atletas-aragoneses-van-a-los-paralimpicos-1.jpg"},{"imagen":"atletas-aragoneses-van-a-los-paralimpicos-2.jpg"},{"imagen":"atletas-aragoneses-van-a-los-paralimpicos-3.jpg"},{"imagen":"atletas-aragoneses-van-a-los-paralimpicos-4.jpg"}]
}