{
	"titulo": "Audi en la Expo Futuro Profesional 2021",
	"titulo_normalizado": "audi-en-la-expo-futuro-profesional-2021",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor":"Atzayacatl Cabrera",
	"fecha":"25/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de la d\u00E9cimo primera edici\u00F3n de la<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Expo Futuro Profesional 2021<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en su modalidad virtual, la reconocida empresa multinacional alemana, Audi, form\u00F3 parte de la serie de pl\u00E1ticas informativas en la que present\u00F3 sus programas de pr\u00E1cticas profesionales para las y los estudiantes de esta instituci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se trata de una empresa encargada de la fabricaci\u00F3n de autom\u00F3viles de alta gama, as\u00ED como deportivos. Desde 1965 forma parte del grupo VolksWagen. Adem\u00E1s, de acuerdo con el ranking Universum 2020, Audi M\u00E9xico se mantiene en los primeros lugares de las empresas m\u00E1s atractivas para trabajar en el pa\u00EDs.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la pl\u00E1tica, Juan Aceves y Ricardo Velasco, expusieron las diversas cualidades de la empresa. En primera instancia, apuntaron que la planta de trabajo se encuentra en San Jos\u00E9 Chiapa, en el estado de Puebla. Asimismo, compartieron que la multinacional alemana procura la diversidad y la inclusi\u00F3n, mantiene pr\u00E1cticas de equidad de g\u00E9nero y sostuvieron que para Audi son m\u00E1s importantes las aptitudes sobre la apariencia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Audi M\u00E9xico ofrece programas de practicantes para estudiantes de los \u00FAltimos dos semestres, con promedio m\u00EDnimo de 8 y disponibilidad de tiempo completo para realizar pr\u00E1cticas profesionales, las y los interesados pueden postularse por medio de su portal web.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre otros aspectos, las personas seleccionadas desarrollan proyectos en la empresa, ponen en pr\u00E1ctica los conocimientos acad\u00E9micos y reciben una beca econ\u00F3mica de 5 mil pesos mensuales, as\u00ED como apoyo de comedor y transporte gratuitos. A partir de enero de 2022, en el portal web de Audi M\u00E9xico, se encontrar\u00E1n diversas vacantes disponibles.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Audi1.gif"},{"imagen":"Audi2.gif"},{"imagen":"Audi3.gif"}]
}