{
	"titulo": "Auditorio de la DUACyD, foro televisivo por un d\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "auditorio-de-la-duacyd-foro-televisivo-por-un-dia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"21/02/20",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La despenalizaci\u00F3n de la cannabis ha adquirido gran notoriedad en las discusiones internacionales. Pa\u00EDses como Holanda y Portugal tienen reformas legislativas innovadoras que reducen la pena por su portaci\u00F3n y uso a la vez que fomentan programas de prevenci\u00F3n de adicciones. Los resultados de \u00E9stas han generado un debate sobre si implementar estrategias parecidas en M\u00E9xico.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Auditorio de la <\/span><span style=\"color: rgb(60, 64, 67);\">Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia sirvi\u00F3 como espacio d<\/span><span style=\"color: rgb(60, 64, 67); background-color: transparent;\">e discusi\u00F3n entre <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cora Cecilia Pinedo (senadora del Partido del Trabajo), Ruth Salinas Reyes (diputada de Movimiento Ciudadano), Martha Estela Romo (diputada del Partido Acci\u00F3n Nacional) quienes plantearon las acciones y problem\u00E1ticas en torno al uso y comercializaci\u00F3n de la marihuana.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad aragonesa pudo opinar sobre el tema; tambi\u00E9n plantear dudas sobre las iniciativas presentadas por partidos pol\u00EDticos, las cuales fueron contestadas por las legisladoras.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El foro, organizado y filmado por el Canal del Congreso, se transmitir\u00E1 pr\u00F3ximamente a trav\u00E9s de su se\u00F1al televisiva digital –canales 45.1 y 45.2–, su p\u00E1gina web y su aplicaci\u00F3n para tel\u00E9fonos inteligentes.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"auditorio-de-la-duacyd-foro-televisivo-por-un-dia-1.jpg"},{"imagen":"auditorio-de-la-duacyd-foro-televisivo-por-un-dia-2.jpg"},{"imagen":"auditorio-de-la-duacyd-foro-televisivo-por-un-dia-3.jpg"},{"imagen":"auditorio-de-la-duacyd-foro-televisivo-por-un-dia-4.jpg"},{"imagen":"auditorio-de-la-duacyd-foro-televisivo-por-un-dia-5.jpg"},{"imagen":"auditorio-de-la-duacyd-foro-televisivo-por-un-dia-6.jpg"},{"imagen":"auditorio-de-la-duacyd-foro-televisivo-por-un-dia-7.jpg"},{"imagen":"auditorio-de-la-duacyd-foro-televisivo-por-un-dia-8.jpg"},{"imagen":"auditorio-de-la-duacyd-foro-televisivo-por-un-dia-9.jpg"},{"imagen":"auditorio-de-la-duacyd-foro-televisivo-por-un-dia-10.jpg"}]
}