{
	"titulo": "Avanza la formaci\u00F3n complementaria en Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "avanza-la-formacion-complementaria-en-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingeniería en Computación",
			"seccion_normalizada": "ingenieria-en-computacion"
		}
	],
	"autor": "Julio G\u00F3mez",
	"fecha": "31/08/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Est\u00E1 por egresar la primera generaci\u00F3n de la carrera de Ingenier\u00EDa en Computaci\u00F3n (ICO) que como parte de sus estudios debe cumplir el requisito de la Actividad de Formaci\u00F3n Complementaria, para este, las y los alumnos deben elegir una actividad de investigaci\u00F3n, deportiva, cultural, de emprendimiento o la combinaci\u00F3n de las mismas durante la licenciatura (al menos 480 h).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Aldo Barrios y Carlos Mel\u00E9ndez, alumnos de s\u00E9ptimo semestre de ICO, comparten parte de su experiencia al cumplir con esta condici\u00F3n. Ambos realizaron una actividad cultural y otra de investigaci\u00F3n, una sobre la historia del cine de terror y para la otra colaboraron con el profesor Arturo Rodr\u00EDguez en un seminario de inteligencia artificial y rob\u00F3tica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con ellos, cuando ingresaron a la licenciatura, cumplir con dicho requisito les parec\u00EDa una carga, un deber m\u00E1s para titularse, sin embargo, esa idea cambi\u00F3 pues se dieron cuenta de que estas actividades complementarias, si son bien aprovechadas, ense\u00F1an mucho, pues ahondan en los temas relacionados con la carrera. Asimismo, a los dos les permiti\u00F3 reafirmar sus intereses, adem\u00E1s de sentirse mejor preparados para el mundo profesional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por ello, esperan que las nuevas generaciones expriman al m\u00E1ximo esta oportunidad; as\u00ED como que se abran m\u00E1s cupos y haya docentes con diferentes l\u00EDneas de investigaci\u00F3n para enriquecer las opciones. Por su parte, Rodr\u00EDguez considera la implementaci\u00F3n como una excelente idea, en particular, que el estudiantado intervenga en la generaci\u00F3n de conocimientos desde muy temprano, pues, estos pueden ser encaminados a trabajos de titulaci\u00F3n de las y los estudiantes.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "avanza-la-formacion-complementaria-en-aragon.jpg"
		}	]

}