{
	"titulo": "Ayudar a personas con discapacidad en emergencias",
	"titulo_normalizado": "ayudar-a-personas-con-discapacidad-en-emergencias",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Inclusión",
			"seccion_normalizada": "inclusión"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"21/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las actividades de la Segunda Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad en nuestra Facultad, se llev\u00F3 a cabo la mesa “\u00BFC\u00F3mo ayudar a una persona con discapacidad en caso de emergencia?”, con la participaci\u00F3n del Lic. Germ\u00E1n Bautista, quien cuenta con una especializaci\u00F3n en Pol\u00EDticas P\u00FAblicas y Discapacidad. Pr\u00E1cticas y discursos desde los nuevos paradigmas, por parte de la UNAM; y de Andr\u00E9s Balc\u00E1zar, director del Programa de Atenci\u00F3n a los Derechos de las Personas con Discapacidad de la CNDH.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ambos mencionaron algunas instituciones y leyes internacionales que recomiendan acciones para ayudar a personas con discapacidad en situaciones de emergencia como incendios o terremotos; sin embargo, lamentaron que en ocasiones estas normas se queden como sugerencias ya que en nuestro pa\u00EDs pocos saben aplicarlas –porque no existen textos con casos pr\u00E1cticos sobre acciones de este tipo, por la poca cultura que tenemos en general sobre protecci\u00F3n civil o porque pocas edificaciones est\u00E1n preparadas para este tipo de sucesos–.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"ayudar-a-personas-con-discapacidad-en-emergencias-1.png"},{"imagen":"ayudar-a-personas-con-discapacidad-en-emergencias-2.png"},{"imagen":"ayudar-a-personas-con-discapacidad-en-emergencias-3.png"}]
}