{
	"titulo": "Bellas artes en Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "bellas-artes-en-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"12/03/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Desde hace 32 a\u00F1os el programa <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Bellas Artes en la UNAM. El arte del canto<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, a trav\u00E9s de conciertos comentados, lleva cultura y sensibilidad –elementos indispensables para una formaci\u00F3n acad\u00E9mica y personal completa– a escuelas, facultades y colegios.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta ocasi\u00F3n, la FES Arag\u00F3n pudo disfrutar de las voces de la soprano Alicia Cascante, la mezzosoprano Mar\u00EDa Luisa Tamez y el tenor Arturo Valencia, quienes interpretaron piezas musicales de \u00F3peras como <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sans\u00F3n y Dalila<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Rigoletto<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">; de comedias musicales como<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> El Hombre de la Mancha<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">; canciones populares como <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dime que s\u00ED<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Granada<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">; entre otros g\u00E9neros.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El espect\u00E1culo –un esfuerzo de la UNAM y el Instituto Nacional de Bellas Artes y Literatura (INBAL)– cont\u00F3 con James Demster al piano y con el tenor Alfonso Navarrete, encargado de comentar la historia de cada una de las canciones.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"bellas-artes-en-aragon-1.jpg"},{"imagen":"bellas-artes-en-aragon-2.jpg"},{"imagen":"bellas-artes-en-aragon-3.jpg"},{"imagen":"bellas-artes-en-aragon-4.jpg"},{"imagen":"bellas-artes-en-aragon-5.jpg"},{"imagen":"bellas-artes-en-aragon-6.jpg"},{"imagen":"bellas-artes-en-aragon-7.jpg"},{"imagen":"bellas-artes-en-aragon-9.jpg"}]
}