{
	"titulo": "Bienvenida a la generaci\u00F3n 2022-2 del SUAyED",
	"titulo_normalizado": "bienvenida-a-la-generacion-2022-2-del-suayed",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "SUAyED",
			"seccion_normalizada": "suayed"
		}
	],
	"autor":"Cynthia V\u00E1zquez",
	"fecha":"29/01/22",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Sistema de Universidad Abierta y Educaci\u00F3n a Distancia (SUAyED) de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n llev\u00F3 a cabo la bienvenida de la generaci\u00F3n 2022-2, donde asistieron Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n; Mario Marcos Arvizu, Secretario Administrativo; Georgina C\u00E1rdenas, Secretaria de la Comisi\u00F3n Interna de Igualdad de G\u00E9nero; Berenice Cano, Jefa del Departamento de Servicios a la Comunidad, y Jorge Andr\u00E9s Trejo, Jefe de la Divisi\u00F3n de Universidad Abierta Continua y a Distancia (DUACyD).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jorge Andr\u00E9s Trejo mencion\u00F3 la corresponsabilidad de las y los alumnos con la sociedad al formar parte de la M\u00E1xima Casa de Estudios. Posteriormente, Berenice Cano explic\u00F3 los ejes de trabajo en Servicios a la Comunidad: inclusi\u00F3n, igualdad de g\u00E9nero y salud integral; puntualiz\u00F3 los esfuerzos durante la pandemia con la finalidad de cuidar a la comunidad universitaria, adem\u00E1s invit\u00F3 a revisar la Legislaci\u00F3n Universitaria para conocer sus derechos, como el Seguro para estudiantes.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mario Marcos Arvizu, habl\u00F3 de las actividades de la Secretar\u00EDa Administrativa: proveer seguridad a las y los estudiantes mediante estrategias como el Sendero Seguro; el mantenimiento de las aulas y los espacios comunes.. Tambi\u00E9n, la Secretaria de Comisi\u00F3n Interna de Igualdad de G\u00E9nero, Georgina C\u00E1rdenas explic\u00F3 que se trabaja por atender e inhibir situaciones de violencia o discriminaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para finalizar, el director de la FES Arag\u00F3n reflexion\u00F3 acerca del crecimiento personal que van a lograr durante su estancia en la UNAM, pues la Universidad apoya el intercambio de ideas y con ello la formaci\u00F3n del criterio propio. Posteriormente se entregaron las credenciales al estudiantado de nuevo ingreso y se les dio un breve recorrido por las instalaciones de la escuela. Cabe mencionar que el evento se llev\u00F3 a cabo bajo todas las medidas sanitarias pertinentes.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"bienvenida-suayed-1.jpg"},{"imagen":"bienvenida-suayed-2.jpg"},{"imagen":"bienvenida-suayed-3.jpg"},{"imagen":"bienvenida-suayed-4.jpg"},{"imagen":"bienvenida-suayed-5.jpg"}]
}