{
	"titulo": "Bienvenida a la nueva generaci\u00F3n, inicia el semestre 2022-1",
	"titulo_normalizado": "bienvenida-a-la-nueva-generacion-inicia-el-semestre-2022-1",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Velia L\u00F3pez",
	"fecha":"30/08/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la conferencia magistral con motivo de inicio de cursos en la FES Arag\u00F3n, el doctor Juan Luis Gonz\u00E1lez Alc\u00E1ntara, ministro de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00F3n, expres\u00F3 que la universidad es un proceso de construcci\u00F3n, de conocimiento, de descubrimiento, ense\u00F1anza, pero sobre todo de preparaci\u00F3n, complementado por la funci\u00F3n que desempe\u00F1an las y los docente y el alumnado.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, record\u00F3 que nuestra Facultad tiene como s\u00EDmbolo Las Torres, cuyos pilares representan cada una de las primeras carreras impartidas en la instituci\u00F3n, a\u00F1adiendo que quienes estudian alguna de estas deben sentir un gran orgullo por su peso hist\u00F3rico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Coment\u00F3 adem\u00E1s c\u00F3mo, con casi 30 a\u00F1os de experiencia en el a\u00F1o 2005, la entonces Escuela Nacional de Estudios Profesionales (ENEP) tuvo su transici\u00F3n a facultad gracias a sus posgrados, mismos que le avalan no s\u00F3lo como educadora, sino tambi\u00E9n como generadora de conocimiento hol\u00EDstico, ya que todas las ciencias se unen para conformar un todo —muestra de ello es el Centro de Investigaci\u00F3n Multidisciplinaria Arag\u00F3n (CIMA)—, sin dejar de lado la implementaci\u00F3n del arte en el camino de la preparaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, el tambi\u00E9n acad\u00E9mico aconsej\u00F3 al estudiantado aragon\u00E9s aprovechar la vida universitaria, invitando a retribuir con m\u00E9ritos para que “as\u00ED como ustedes, sus hijos puedan estudiar en una instituci\u00F3n a la que miran con orgullo”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u00A1Por mi raza hablar\u00E1 el esp\u00EDritu!&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Ministro1.gif"},{"imagen":"Ministro2.gif"},{"imagen":"Magistrado.gif"}]
}