{
	"titulo": "Bienestar sin distinci\u00F3n para todas las personas",
	"titulo_normalizado": "bienestar-sin-distincion-para-todas-las-personas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"10/11/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por segundo a\u00F1o consecutivo, la FES Arag\u00F3n dio lugar al<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Congreso<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Internacional “Mujeres y ni\u00F1as desde una doble perspectiva: G\u00E9nero y Derechos Humanos en el marco de los Objetivos de Desarrollo Sostenible”<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, realizado del 8 al 10 de noviembre en el Auditorio de la DUACyD.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este valioso evento cont\u00F3 con conferencias, videoconferencias, talleres y mesas redondas donde especialistas en temas como la igualdad de g\u00E9nero, derechos humanos, desarrollo sostenible, discapacidad, migraci\u00F3n, etc\u00E9tera, buscaron exponer ideas y casos para alertar sobre las distintas caras de la desigualdad que nos impiden tener un mundo m\u00E1s justo.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Capa 1.jpg"},{"imagen":"Capa 2.jpg"},{"imagen":"Capa 3.jpg"},{"imagen":"Capa 4.jpg"}]
}