{
	"titulo": "Br\u00FAjula en Mano: Tu gu\u00EDa educativa",
	"titulo_normalizado": "brujula-en-mano-tu-guia-educativa",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		},
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		},
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor": "Hilda Hern\u00E1ndez",
	"fecha": "31/07/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A trav\u00E9s de Facebook Live, la Direcci\u00F3n General de Orientaci\u00F3n y Atenci\u00F3n Educativa (DGOAE) transmiti\u00F3 el programa radiof\u00F3nico “Br\u00FAjula en Mano”, primero en su clase dise\u00F1ado para orientar a la comunidad universitaria.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Evelia Valdovinos, orientadora de la DGOAE, como presentadora,&nbsp; mientras que Miguel Gonz\u00E1lez fue el moderador. Tambi\u00E9n se unieron como invitadas Adriana Estefany Carbajal, jefa del Departamento de Intercambio Acad\u00E9mico y Vinculaci\u00F3n con Preparatorias y Colegios de Ciencias y Humanidades (CCH)<\/span><span style=\"color: rgb(68, 71, 70); background-color: transparent;\"> <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de la UNAM, y Yessica Lugo, colaboradora de orientaci\u00F3n profesional en la FES Arag\u00F3n. Adem\u00E1s, hubo otros invitados, entre ellos Arat Aramis Garc\u00EDa, egresado de la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo; \u00D3scar Iv\u00E1n God\u00EDnez, capacitador en la Coordinaci\u00F3n para la Igualdad de G\u00E9nero de la UNAM; y Dar\u00EDo Camacho, jefe de la Unidad del Programa Integral de Trabajo con Hombres.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el programa se abordaron y discutieron dos temas relevantes para la comunidad estudiantil. El primero, \"Tour multidisciplinario por la FES Arag\u00F3n\", permiti\u00F3 a las y los espectadores adentrarse en la diversidad de actividades y carreras que esta prestigiosa instituci\u00F3n ofrece. El segundo tema, titulado \"C\u00EDrculos de masculinidades\", se enfoc\u00F3 en la importancia de involucrar a los hombres en la promoci\u00F3n de la igualdad de g\u00E9nero y la no violencia en la UNAM.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento fue una oportunidad valiosa para abordar asuntos significativos sobre el crecimiento personal y acad\u00E9mico de la comunidad estudiantil, as\u00ED como para reflexionar sobre la igualdad de g\u00E9nero en el \u00E1mbito universitario.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Brujula1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Brujula7.gif"
		},
		{
			"imagen": "Brujula3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Brujula4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Brujula5.gif"
		},
		{
			"imagen": "Brujula2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Brujula6.gif"
		}	]

}