{
	"titulo": "Caleidoscopio: exhibici\u00F3n fotogr\u00E1fica sobre el movimiento del Ser",
	"titulo_normalizado": "caleidoscopio-exhibicion-fotografica-sobre-el-movimiento-del-ser",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"23/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Taller de fotograf\u00EDa de la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo llev\u00F3 a cabo el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">XIX Encuentro Internacional de Fotograf\u00EDa Caleidoscopio: “El movimiento… sentido del Ser”<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, con la participaci\u00F3n de artistas de Bolivia, Brasil, Canad\u00E1, M\u00E9xico, Cuba, El Salvador, Espa\u00F1a, Italia y Venezuela.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la inauguraci\u00F3n de la muestra, el director de la Facultad, Fernando Macedo y el jefe de la carrera, Edgar Gabriel Lara, agradecieron el trabajo realizado en beneficio de la comunidad universitaria a pesar de las complicadas condiciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Adri\u00E1n Fierro, responsable del Taller de fotograf\u00EDa, fue el encargado de hacer un recorrido de las obras exhibidas, las cuales, de acuerdo con \u00E9l, tienen como inspiraci\u00F3n el movimiento y la b\u00FAsqueda del romanticismo.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"exhibicion-fotografica-sobre-el-movimiento-del-ser-1.jpg"},{"imagen":"exhibicion-fotografica-sobre-el-movimiento-del-ser-2.jpg"},{"imagen":"exhibicion-fotografica-sobre-el-movimiento-del-ser-3.jpg"},{"imagen":"exhibicion-fotografica-sobre-el-movimiento-del-ser-4.jpg"}]
}