{
	"titulo": "Caleidoscopio 2023: celebran estudiantes concurso fotogr\u00E1fico",
	"titulo_normalizado": "caleidoscopio-2023-celebran-estudiantes-concurso-fotografico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Adri\u00E1n Escobar",
	"fecha": "28/09/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La licenciatura en Comunicaci\u00F3n y Periodismo de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n llev\u00F3 a cabo en su Explanada Central el “Concurso fotogr\u00E1fico en vivo” como parte de las actividades del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Encuentro Internacional de Fotograf\u00EDa Caleidoscopio 2023.<\/em><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fue moderado por Cristina Vargas, docente de Fotograf\u00EDa en la carrera; y Adri\u00E1n Fierro, director del grupo Caleidoscopio. Adem\u00E1s, cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de la danzante art\u00EDstica Meztli Hern\u00E1ndez.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La din\u00E1mica consisti\u00F3 en un <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">performance<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> interpretado por Hern\u00E1ndez, el cual dur\u00F3 alrededor de 5 minutos; durante este tiempo las y los concursantes capturaron fotograf\u00EDas con c\u00E1maras profesionales o con dispositivos m\u00F3viles. Posteriormente, cada participante eligi\u00F3 su mejor toma y la envi\u00F3 al correo electr\u00F3nico oficial del concurso.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Acerca del evento, Adri\u00E1n Fierro dijo que este tipo de actividades fomentan el acercamiento de la comunidad estudiantil, a otras miradas, al tratarse de un encuentro internacional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Tiene una profunda aspiraci\u00F3n [el proyecto de Caleidoscopio]. Que sirva como puente humano para acercarnos los unos a los otros y reconocer que, m\u00E1s all\u00E1 de lo que hoy llaman inteligencia artificial, ser\u00E1 mil veces mejor la inteligencia colectiva”, indic\u00F3 Fierro.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "caleidoscopio-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "caleidoscopio-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "caleidoscopio-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "caleidoscopio-4.gif"
		},
		{
			"imagen": "caleidoscopio-5.gif"
		},
		{
			"imagen": "caleidoscopio-6.gif"
		}	]

}