{
	"titulo": "Caleidoscopio: Narrativas que la fotograf\u00EDa presenta a la sociolog\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "caleidoscopio-narrativas-que-la-fotografia-presenta-a-la-sociologia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		},
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Alejandro Trujillo",
	"fecha": "29/09/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las actividades presentadas en la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, Adri\u00E1n Fierro junto a Cristina Vargas, docentes de Fotograf\u00EDa en la licenciatura de Comunicaci\u00F3n y Periodismo, presentaron Caleidoscopio, una iniciativa que propone, a trav\u00E9s de una serie de conferencias y exposiciones art\u00EDsticas, como conciertos y bailes, una nueva mirada al mundo de este recurso gr\u00E1fico y su participaci\u00F3n en las diferentes \u00E1reas del conocimiento.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para este segundo d\u00EDa de actividades del Encuentro Internacional de Fotograf\u00EDa: Caleidoscopio 20+1, el docente Miguel Mendoza fue el encargado de presentar la conferencia titulada: Investigar fotografiando por una sociolog\u00EDa visual, donde Hugo Jos\u00E9 Su\u00E1rez miembro del Sistema Nacional de Investigadores (SNI) Nivel 3 habl\u00F3 sobre la importancia del retrato dentro de la sociolog\u00EDa y c\u00F3mo este puede ser un punto de partida para una narrativa visual innovadora.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante este acontecimiento, Su\u00E1rez trat\u00F3 el por qu\u00E9, el c\u00F3mo y el para qu\u00E9 del aprovechamiento de los m\u00FAltiples recursos fotogr\u00E1ficos y su contexto en las nuevas generaciones; pues, en palabras del docente, han sido pocos los soci\u00F3logos que han trabajado codo a codo con recursos gr\u00E1ficos de este estilo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El prop\u00F3sito principal de esta conferencia fue exhortar a las y los aragoneses a ver la fotograf\u00EDa como un argumento que dialoga como si se tratara de un texto, as\u00ED pues, m\u00E1s que ilustrar, la imagen se convierte en un dato de tanto valor e importancia que resulta ser una parte esencial del texto.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Caleidoscopio1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Caleidoscopio2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Caleidoscopio3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Caleidoscopio4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Caleidoscopio5.gif"
		}	]

}