{
	"titulo": "Calidad y dignidad en los cuidados",
	"titulo_normalizado": "calidad-y-dignidad-en-los-cuidados",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Jorge Narv\u00E1ez",
	"fecha": "04/10/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1.er Congreso Internacional de Cuidados: Hacia una Sociedad Sustentable<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se llev\u00F3 a cabo la \"Mesa 3: Cuidados Comunitarios\". Esta reuni\u00F3n virtual cont\u00F3 con la presencia de personas expertas y comprometidas con la promoci\u00F3n de una visi\u00F3n m\u00E1s justa y equitativa de los cuidados en la sociedad. Eduardo Galindo, acad\u00E9mico de la Universidad de Tlaxcala moder\u00F3 esta.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Daniela Alegr\u00EDa, acad\u00E9mica de la Universidad de Chile, present\u00F3 la ponencia titulada \"Desentra\u00F1ando las trampas del cuidado, un enfoque feminista\". Alegr\u00EDa abord\u00F3 la hist\u00F3rica asociaci\u00F3n de las mujeres con las \u00E9ticas del cuidado, destacando c\u00F3mo esta vinculaci\u00F3n ha sido moldeada por la cultura machista a lo largo del tiempo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente Ver\u00F3nica Moreno, de la Universidad Veracruzana, present\u00F3 \"Comunidades de cuidados en contextos de violencia. Experiencias en territorio veracruzano\". Asimismo, comparti\u00F3 los avances logrados por la colectiva \"Cuidadoras de las Grandes Monta\u00F1as\" en Veracruz, destacando su trabajo de investigaci\u00F3n en diversas comunidades.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Katya R\u00E1bago, de la Universidad de Guadalajara, tom\u00F3 la palabra para presentar su conferencia \"Asilos fuera de norma en ZMG: Revisi\u00F3n del cumplimiento de la NOM 030 SSA 3 en diez asilos de la Zona Metropolitana de Guadalajara\". R\u00E1bago enfatiz\u00F3 la importancia de la Norma Oficial Mexicana 030, que establece las caracter\u00EDsticas arquitect\u00F3nicas necesarias para las instituciones que atienden a personas con discapacidad o dependencia. Subray\u00F3 c\u00F3mo el cumplimiento de estas normas es esencial para garantizar la calidad de vida y la dignidad de los internos en estas instituciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La mesa de conferencias tambi\u00E9n incluy\u00F3 presentaciones que abordaron cuestiones relacionadas con el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">bullying<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, estrategias docentes para la pedagog\u00EDa del cuidado entre otros temas.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "mesa-3-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "mesa-3-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "mesa-3-1.gif"
		}	]

}