{
	"titulo": "Capacidad de superaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "capacidad-de-superacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"13/02/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s de los obst\u00E1culos f\u00EDsicos o materiales, las personas con discapacidad sufren de barreras sociales como prejuicios, invisibilizaci\u00F3n, discriminaci\u00F3n institucional o <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">bullying<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. El <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Conversatorio <\/em><em style=\"color: rgb(29, 33, 41); background-color: transparent;\">La discapacidad m\u00E1s all\u00E1 de las barreras<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizado por la Coordinaci\u00F3n de Servicios a la Comunidad en el Auditorio A9, sirvi\u00F3 como un espacio en el que distintos profesionales invitaron a reflexionar sobre el tema.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Amayrani Ram\u00EDrez, egresada de la licenciatura en Administraci\u00F3n (FES Cuautitl\u00E1n) y ganadora del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Premio Estatal de la Juventud 2018<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> del Estado M\u00E9xico por el proyecto de un centro de rehabilitaci\u00F3n y capacitaci\u00F3n para personas con ceguera y debilidad visual –que, adem\u00E1s de la ense\u00F1anza de sistema braille o uso de bast\u00F3n otorga capacitaci\u00F3n laboral–, fue la primera en platicar su experiencia.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Miguel Ch\u00E1vez refiri\u00F3 el cambio que sufri\u00F3 su vida cuando a los 21 a\u00F1os recibi\u00F3 un disparo de arma de fuego que lesion\u00F3 su columna; a pesar de ello retom\u00F3 los estudios y hoy se encuentra realizando un postdoctorado de Sistema Penal Acusatorio.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cuando a los 19 a\u00F1os Silvia Lozada –licenciada en Derecho– obtuvo un apoyo para recibir en Estados Unidos su primer perro gu\u00EDa, entendi\u00F3 la importancia de crear pol\u00EDticas en M\u00E9xico para abolir el lenguaje discriminatorio. Su labor y esfuerzo la llevaron a fundar la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Escuela para Entrenamiento de Perros Gu\u00EDa Para Ciegos I.A.P.<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> –la primera de su tipo en Am\u00E9rica Latina– y a ganar el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Premio Nacional “Benito Ju\u00E1rez”<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> al m\u00E9rito ciudadano.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Mat\u00EDas Santiago Alaniz, profesor de la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales, coment\u00F3 –v\u00EDa videollamada– las limitaciones de movilidad y comunicaci\u00F3n causadas por la par\u00E1lisis cerebral, y narr\u00F3 el camino que lo llev\u00F3 a convertirse en el primer profesor con una discapacidad de este tipo en la UNAM.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"capacidad-de-superacion-1.jpg"},{"imagen":"capacidad-de-superacion-2.jpg"},{"imagen":"capacidad-de-superacion-3.jpg"},{"imagen":"capacidad-de-superacion-4.jpg"}]
}