{
	"titulo": "Carrera Extrema de la FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "carrera-extrema-de-la-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Deportivas",
			"seccion_normalizada": "deportivas"
		}
	],
	"autor":"Luis Rodr\u00EDguez",
	"fecha":"06/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En las instalaciones deportivas de la FES se realiz\u00F3 la Carrera Extrema, la cual consisti\u00F3 en superar nueve obst\u00E1culos en el menor tiempo posible, compitiendo en grupos de cuatro integrantes. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A simple vista parec\u00EDa f\u00E1cil, sin embargo, el desgaste de energ\u00EDa y el agotamiento f\u00EDsico en las primeras pruebas repercutieron en muchas de las personas participantes, pues terminaban exhaustas en los primeros minutos. Sin duda, este formato de carrera es una prueba de resistencia, fuerza, voluntad y compa\u00F1erismo, ya que por m\u00E1s pesado que fuera el obst\u00E1culo, los equipos no dejaban atr\u00E1s a nadie. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La competencia estuvo abierta a la comunidad aragonesa y externa, por lo que hubo una gran concurrencia que &nbsp;puso a prueba su capacidad f\u00EDsica y mental. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"carrera-extrema-de-la-fes-aragon-1.jpg"},{"imagen":"carrera-extrema-de-la-fes-aragon-2.jpg"},{"imagen":"carrera-extrema-de-la-fes-aragon-3.jpg"},{"imagen":"carrera-extrema-de-la-fes-aragon-4.jpg"},{"imagen":"carrera-extrema-de-la-fes-aragon-5.jpg"},{"imagen":"carrera-extrema-de-la-fes-aragon-6.jpg"},{"imagen":"carrera-extrema-de-la-fes-aragon-7.jpg"},{"imagen":"carrera-extrema-de-la-fes-aragon-9.jpg"},{"imagen":"carrera-extrema-de-la-fes-aragon-10.jpg"}]
}