{
	"titulo": "Carrera a Campo Traviesa 2023",
	"titulo_normalizado": "carrera-a-campo-traviesa-2023",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Deportivas",
			"seccion_normalizada": "deportivas"
		}
	],
	"autor": "Oscar Rafael Cornejo Ruiz",
	"fecha": "23/09/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este s\u00E1bado se llev\u00F3 a cabo una nueva edici\u00F3n de la Carrera a Campo Traviesa en la FES Arag\u00F3n, la cual consisti\u00F3 en 4.5 kil\u00F3metros para las categor\u00EDas varonil y femenil en las modalidades de 35, 50, 75 y 100 metros para las diferentes ramas infantiles.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los varones fueron los primeros en salir de la meta para dar inicio a la carrera, entre gritos, aplausos y porras, los participantes comenzaron su recorrido y 10 minutos despu\u00E9s las mujeres tomaron posici\u00F3n para iniciar su salida. Ambas categor\u00EDas estuvieron cronometradas desde el primer momento por un reloj diferente para marcar el tiempo de las y los competidores al cruzar la meta.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Pas\u00F3 aproximadamente una hora con treinta minutos antes de que las y los corredores terminaran el recorrido, posteriormente se otorgaron las medallas como reconocimiento de su esfuerzo y se les invit\u00F3 a la zona de hidrataci\u00F3n. Antes de la premiaci\u00F3n se llevaron a cabo las carreras para las ni\u00F1as y ni\u00F1os, pese a la distancia m\u00E1s corta de igual manera todas y todos recibieron una medalla y un reconocimiento por haber formado parte de la carrera.&nbsp;<\/span><\/p><p><br><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la categor\u00EDa femenil las ganadoras fueron:<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1.o lugar Cina\u00ED Cordero Alarc\u00F3n, de Derecho<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">2.do lugar: Mar\u00EDa Sabina Mendoza, de Pedagog\u00EDa<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">3.er lugar: Melissa Veloria Carrasco, de Ingenier\u00EDa Mecatr\u00F3nica<\/span><\/p><p><br><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la varonil, quienes se llevaron las medallas fueron:<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1.o lugar: Ulises Gael Cordero Alarc\u00F3n, de Pedagog\u00EDa<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">2.do lugar: Gustavo Polaco Garc\u00EDa, de Econom\u00EDa<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">3.er lugar: Diego Alejandro L\u00F3pez Garc\u00EDa, de Enfermer\u00EDa en FES Zaragoza<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><br><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las y los ganadores, adem\u00E1s de recibir su medalla,tuvieron como regalo una maleta con un uniforme deportivo, playera conmemorativa de la Carrera a Campo Traviesa 2023, termo para agua y un reloj digital. <\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Campo1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Campo2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Campo3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Campo4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Campo5.gif"
		},
		{
			"imagen": "Campo6.gif"
		},
		{
			"imagen": "Campo7.gif"
		},
		{
			"imagen": "Campo8.gif"
		}	]

}