{
	"titulo": "C\u00E1tedra para internacionalistas",
	"titulo_normalizado": "catedra-para-internacionalistas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Liliana Espinosa",
	"fecha":"20/08/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de la c\u00E1tedra <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho Consular y Protecci\u00F3n de los Mexicanos en el Extranjero<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> –organizada por los profesores Ra\u00FAl Villavicencio y David Garc\u00EDa–, se cont\u00F3 con la participaci\u00F3n del exc\u00F3nsul Javier Chagoya, quien explic\u00F3 algunas de las actividades realizadas por estos representantes diplom\u00E1ticos, entre ellas:&nbsp; expedir visas, pasaportes, pero sobretodo, servir a los mexicanos en el extranjero velando por sus derechos.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Destac\u00F3 la buena preparaci\u00F3n proporcionada por la FES Arag\u00F3n a la comunidad estudiantil de Relaciones Internacionales, lo cual la hace apta para representar a nuestro pa\u00EDs al ejercer un cargo como el de c\u00F3nsul, pues a su parecer los mexicanos son los que mejor desempe\u00F1an este cargo alrededor del mundo.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"catedra-para-internacionalistas-1.jpg"},{"imagen":"catedra-para-internacionalistas-2.jpg"},{"imagen":"catedra-para-internacionalistas-3.jpg"}]
}