{
	"titulo": "Catedr\u00E1tico aragon\u00E9s presenta publicaci\u00F3n sobre teor\u00EDa del proceso",
	"titulo_normalizado": "catedratico-aragones-presenta-publicacion-sobre-teoria-del-proceso",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"14/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Producto del amplio estudio realizado como docente y de su experiencia en la pr\u00E1ctica profesional en los tribunales, el profesor de en nuestra Facultad, El\u00EDas Polanco public\u00F3 el libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tratado sistem\u00E1tico de la Teor\u00EDa del Proceso<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, donde explica todo lo concerniente al \u00E1mbito del derecho procesal, un concepto amplio debido a que hay varias ramas del proceso.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La obra fue presentada en el Auditorio de la DUACyD con la participaci\u00F3n del autor y los acad\u00E9micos Flavio Galv\u00E1n y Gregorio V\u00E1zquez, quienes destacaron la importancia de este trabajo pues es un compendio muy \u00FAtil que abarca todo el programa de la asignatura Teor\u00EDa del Proceso y porque esta materia es fundamental para el ejercicio profesional, por ello, se\u00F1alaron, se convierte en un recurso valioso para la academia.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"catedratico-aragones-presenta-publicacion-sobre-teoria-del-proceso-3.jpg"},{"imagen":"catedratico-aragones-presenta-publicacion-sobre-teoria-del-proceso-1.jpg"},{"imagen":"catedratico-aragones-presenta-publicacion-sobre-teoria-del-proceso-4.jpg"}]
}