{
	"titulo": "C\u00E1tedras UNESCO: por una transformaci\u00F3n en las universidades",
	"titulo_normalizado": "catedras-unesco-por-una-transformacion-en-las-universidades",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Edna Reyes",
	"fecha": "13/06/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el auditorio del Centro Tecnol\u00F3gico Arag\u00F3n, se llev\u00F3 a cabo la conferencia “Tendencias de los sistemas y las pol\u00EDticas de educaci\u00F3n superior en Am\u00E9rica Latina”, impartida por Axel Didriksson, coordinador general de la C\u00E1tedra UNESCO \"Universidad e Integraci\u00F3n Regional\".<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s de la ponencia, con este evento se formaliz\u00F3 la integraci\u00F3n de la FES Arag\u00F3n a este proyecto el cual tiene presencia en siete pa\u00EDses y cuyo objetivo principal es formar redes de colaboraci\u00F3n entre instituciones de educaci\u00F3n superior para potenciar el desarrollo de la sociedad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Didriksson dio un panorama de las tendencias que ha seguido Latinoam\u00E9rica en educaci\u00F3n superior. En una primera fase, en los primeros a\u00F1os de este siglo, se da la apertura de nuevas universidades p\u00FAblicas en varios pa\u00EDses de la regi\u00F3n, enfocadas a la ciencia y la tecnolog\u00EDa y con una mayor accesibilidad. Despu\u00E9s, con los cambios de ideolog\u00EDa pol\u00EDtica en el continente, muchas de estas instituciones sufrieron ataques como el recorte de presupuesto o violaciones a su autonom\u00EDa.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, en la tercera fase, de 2015 a la actualidad, se hace evidente la necesidad de refundar las universidades, sobre todo, actualizar los planes de estudio, introducir nuevas disciplinas, acordes con la \u00E9poca en la que vivimos. Para ello, a\u00F1adi\u00F3, debemos aprovechar lo avanzado durante esta pandemia en el uso de las nuevas tecnolog\u00EDas, as\u00ED como trabajar en conjunto, entre las universidades de esta red, para intervenir en la prevenci\u00F3n en salud p\u00FAblica, creaci\u00F3n de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">software<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> en beneficio de la educaci\u00F3n, en temas de sustentabilidad y medioambiente, violencia, seguridad nacional, narcotr\u00E1fico, migraci\u00F3n y de g\u00E9nero.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "catedras-unesco-por-una-transformacion-en-las-universidades-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "catedras-unesco-por-una-transformacion-en-las-universidades-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "catedras-unesco-por-una-transformacion-en-las-universidades-3.jpg"
		}	]

}