{
	"titulo": "Catherine Walsh y el an\u00E1lisis de la pedagog\u00EDa decolonial",
	"titulo_normalizado": "catherine-walsh-y-el-analisis-de-la-pedagogia-decolonial",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "24/04/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Aunque el sistema capitalista en el que est\u00E1 sumergido M\u00E9xico y el mundo quiere llevar a las personas a la conformidad de aceptar lo establecido, hay alternativas. Desde la localidad de cada uno se pueden abrir grietas en la globalizaci\u00F3n”, asegur\u00F3 la investigadora Catherine Walsh, quien trabaj\u00F3 de cerca con Paulo<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Freire, defensor de la pedagog\u00EDa cr\u00EDtica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En un evento relevante para la Facultad de Estudios Superiores (FES) Arag\u00F3n, se llev\u00F3 a cabo la mesa “Dialogando con Catherine Walsh acerca de la pedagog\u00EDa decolonial” en el Auditorio de la DUACyD. Si bien fue presentada como profesora principal y directora del doctorado en Estudios Culturales Latinoamericanos de la Universidad Andina Sim\u00F3n Bol\u00EDvar, sede Ecuador, asegur\u00F3 estar en un proceso de desinstitucionalizaci\u00F3n por decisi\u00F3n propia acorde a sus principios.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ante diversas inquietudes de las y los universitarios asistentes a su charla, organizada por la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado e Investigaci\u00F3n y la carrera de Pedagog\u00EDa de la FES Arag\u00F3n, afirm\u00F3 que la colonialidad empez\u00F3 en M\u00E9xico, pero m\u00E1s all\u00E1 de la \u00E9poca de la conquista fue con el inicio de un sistema, con una matriz de poder, el cual no ha cambiado sino se ha reconfigurado al grado de no poderse eliminar.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para Walsh la pedagog\u00EDa no deber\u00EDa ser solo de la educaci\u00F3n formal, es decir, no limitarse al entendido de transmisi\u00F3n de conocimiento sino tambi\u00E9n a estos procesos y pr\u00E1cticas encaminados a una lucha social.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Del mismo modo, record\u00F3 su trabajo con Paulo<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Freire; en la actualidad trabaja en una recopilaci\u00F3n de las cartas enviadas al pedagogo brasile\u00F1o.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">As\u00ED, concluy\u00F3 con la reflexi\u00F3n de que la pedagog\u00EDa decolonial no solo incide en los espacios de educaci\u00F3n, sino en todos los \u00E1mbitos de la vida; mediante temas de superioridad de grados o posiciones sociales, mismos pensamientos cuyo origen proviene de pa\u00EDses con poder.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent;\">“Es parte de la colonizaci\u00F3n del sistema capitalista, colonial, heteropatriarcal, el poder de la Iglesia (...) la realidad que estamos viviendo es de globalizaci\u00F3n”, manifest\u00F3, a la par de instar a las personas asistentes a no limitarse en las paredes de las universidades y reflexionar, pero, sobre todo, cuestionar lo establecido.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "catherine-walsh-y-el-analisis-de-la-pedagogia-decolonial-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "catherine-walsh-y-el-analisis-de-la-pedagogia-decolonial-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "catherine-walsh-y-el-analisis-de-la-pedagogia-decolonial-3.jpg"
		}	]

}