{
	"titulo": "Celebraci\u00F3n del D\u00EDa de Muertos en Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "celebracion-del-dia-de-muertos-en-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"29/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En un esfuerzo por continuar con las actividades culturales dentro de la FES Arag\u00F3n, as\u00ED como con nuestras tradiciones, la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria llev\u00F3 a cabo su acostumbrado festival de D\u00EDa de Muertos donde la comunidad aragonesa participa en diferentes actividades y concursos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ante la presencia del director aragon\u00E9s Fernando Macedo y de la encargada de la unidad, Gloria Enr\u00EDquez, se llev\u00F3 a cabo la ceremonia de premiaci\u00F3n para las catrinas vivientes, tzontlis y calaveritas literarias. En la primera categor\u00EDa Citlali Blanco, Itzayana Abigail Santana y Samantha de la Rosa —todas de la carrera de Ingenier\u00EDa Industrial— fueron las ganadoras del primer, segundo y tercer lugar, respectivamente.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Marco Antonio Rodr\u00EDguez, de Dise\u00F1o Industrial, gan\u00F3 el primer lugar con su tzontli; Citlali Blanco el segundo y Carlos Manuel Romero de Ingenier\u00EDa en Computaci\u00F3n se qued\u00F3 con el tercer sitio.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En las calaveritas literarias, los tres ganadores son estudiantes de Ingenier\u00EDa en Computaci\u00F3n: Montserrat V\u00E1zquez se hizo acreedora del primer lugar, Mart\u00EDn Ort\u00EDz del segundo y finalmente Kevin Ulises Tirado el tercer sitio.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"celebracion-del-dia-de-muertos-en-aragon-1.jpg"},{"imagen":"celebracion-del-dia-de-muertos-en-aragon-2.jpg"},{"imagen":"celebracion-del-dia-de-muertos-en-aragon-3.jpg"},{"imagen":"celebracion-del-dia-de-muertos-en-aragon-4.jpg"},{"imagen":"celebracion-del-dia-de-muertos-en-aragon-5.jpg"}]
}