{
	"titulo": "Celebrando a las y los docentes",
	"titulo_normalizado": "celebrando-a-las-y-los-docentes",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensi√≥n Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Brenda Martinez",
	"fecha":"14/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En colaboraci\u00F3n con la Secretar\u00EDa de Cultura y la Compa\u00F1\u00EDa Nacional de Danza del Instituto Nacional de Bellas Artes y Literatura, la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria de la FES Arag\u00F3n present\u00F3 una funci\u00F3n especial de la obra de ballet <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El lago de los cisnes<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en el marco del 45 Aniversario de la Facultad y para conmemorar el d\u00EDa de las y los docentes.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La presentaci\u00F3n consta de cuatro escenas en dos actos, acompa\u00F1ados de la m\u00FAsica de Piotr Ilich Tchaikovsky y narra la historia de amor entre el pr\u00EDncipe Sigfrido y Odette.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A\u00FAn puedes apreciar esta obra en la p\u00E1gina oficial de Facebook de Extensi\u00F3n Universitaria de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"celebrando-a-las-y-los-docentes-1.jpg"},{"imagen":"celebrando-a-las-y-los-docentes-2.jpg"},{"imagen":"celebrando-a-las-y-los-docentes-3.jpg"},{"imagen":"celebrando-a-las-y-los-docentes-4.jpg"}]
}