{
	"titulo": "Celebrando \u00E9xitos: Graduaci\u00F3n 2020-2023 en Relaciones Internacionales",
	"titulo_normalizado": "celebrando-exitos-graduacion-2020-2023-en-relaciones-internacionales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor": "Hilda Hern\u00E1ndez",
	"fecha": "29/09/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se realiz\u00F3 la entrega de diplomas a las y los egresados de la generaci\u00F3n 2020-2023 de Relaciones Internacionales. El acto cont\u00F3 con la presencia de destacadas personalidades acad\u00E9micas, incluyendo al director de la FES Arag\u00F3n, Fernando Macedo, Carlos Eduardo Favela, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales, y Daniel Edgar Mu\u00F1oz, jefe de la carrera.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La organizaci\u00F3n fue posible gracias a la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales en coordinaci\u00F3n con la jefatura. La ocasi\u00F3n se inaugur\u00F3 con un breve discurso por parte de Favela, quien se dirigi\u00F3 a las personas graduadas, extendiendo sus felicitaciones y record\u00E1ndoles el valor de este momento tan especial. En el evento, cada asistente recibi\u00F3 su diploma como reconocimiento a la culminaci\u00F3n de sus estudios, al mismo tiempo que se les motivaba a continuar ampliando sus horizontes acad\u00E9micos y profesionales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, una alumna, distinguida por su destacado promedio acad\u00E9mico, pronunci\u00F3 un discurso en nombre de su generaci\u00F3n. En su alocuci\u00F3n comparti\u00F3 vivencias significativas las cuales reflejan el arduo trayecto de la comunidad estudiantil, desde los desaf\u00EDos m\u00E1s dif\u00EDciles hasta los momentos m\u00E1s gratificantes de su recorrido acad\u00E9mico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El director de la FES Arag\u00F3n tambi\u00E9n destac\u00F3 la importancia de esta etapa en sus vidas y c\u00F3mo cada generaci\u00F3n egresada cumple con el compromiso de la universidad hacia la sociedad. Durante toda la ceremonia, la nueva comunidad egresada se ve\u00EDa feliz y emocionada, mientras que sus acompa\u00F1antes, mostraban un profundo orgullo por los logros alcanzados.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Graduación1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Graduación2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Graduación3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Graduación4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Graduación5.gif"
		}	]

}