{
	"titulo": "Celebraci\u00F3n del D\u00EDa de Muertos",
	"titulo_normalizado": "celebracion-del-dia-de-muertos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Culturales",
			"seccion_normalizada": "culturales"
		}
	],
	"autor":"Israel Ram\u00EDrez",
	"fecha":"25/10/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para conmemorar nuestras tradiciones, se llev\u00F3 a cabo el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Festival de D\u00EDa de Muertos<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en el cual la comunidad aragonesa demostr\u00F3 su creatividad mediante distintas actividades.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Alrededor de 30 ofrendas adornaron el pasillo frente al Centro de Extensi\u00F3n Universitaria; este a\u00F1o los altares tuvieron como tem\u00E1tica el movimiento estudiantil de 1968. Adem\u00E1s, se colocaron 15 cr\u00E1neos gigantes, los cuales compitieron en el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er Concurso “Tzontli”<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al ritmo de la m\u00FAsica interpretada por las tunas femeniles de las Escuelas Superiores de Ingenier\u00EDa Textil y de Ingenier\u00EDa Qu\u00EDmica e Industrias Extractivas, as\u00ED como la Tuna de la FES Arag\u00F3n, decenas de catrinas vivientes recorrieron las instalaciones de la Facultad. Luego de la procesi\u00F3n, se reunieron en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos para concursar por el premio a la mejor caracterizaci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"celebracion-del-dia-de-muertos-1.png"},{"imagen":"celebracion-del-dia-de-muertos-2.png"},{"imagen":"celebracion-del-dia-de-muertos-3.png"},{"imagen":"celebracion-del-dia-de-muertos-4.png"},{"imagen":"celebracion-del-dia-de-muertos-5.png"},{"imagen":"celebracion-del-dia-de-muertos-6.png"},{"imagen":"celebracion-del-dia-de-muertos-7.png"}]
}