{
	"titulo": "Ceremonia de entrega de diplomas: PDA",
	"titulo_normalizado": "ceremonia-de-entrega-de-diplomas-pda",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor": "Leslie Mart\u00EDnez",
	"fecha": "23/06/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ceremonia para los egresados de la licenciatura en Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario, generaci\u00F3n 2020, se llev\u00F3 a cabo en el Auditorio Jos\u00E9 Vasconcelos en la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n. Dicho acontecimiento fue presentado por el secretario t\u00E9cnico de la carrera, Ariel De la O, quien inici\u00F3 el pase de lista para que cada persona egresada subiera al escenario a recibir su reconocimiento.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre los presentes en la ceremonia se encontraron Fernando Macedo, director de la Facultad; Esthela Huerta, jefa de la carrera; y Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posterior a la entrega de diplomas, Ana Karina Galileo y Rodrigo Sol\u00EDs, egresados de dicha generaci\u00F3n, presentaron un discurso inspirador para sus compa\u00F1eras, compa\u00F1eros, colegas, profesoras, profesores, padres y madres de familia que se encontraban en el Auditorio. Del mismo modo, el director dirigi\u00F3 unas palabras para las y los aragoneses que culminaron la licenciatura, y resalt\u00F3 que ahora tienen la oportunidad y las herramientas \u00FAtiles en pro de una mejor sociedad para el pa\u00EDs.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, como elemento sorpresa la Tuna Imperial de la FES Iztacala hizo una aparici\u00F3n para las y los asistentes con m\u00FAsica nacional e internacional, logrando que se levantaran a bailar.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A las y los egresados de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario generaci\u00F3n 2020 se les desea mucho \u00E9xito en su camino profesional.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "pda-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "pda-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "pda-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "pda-4.jpg"
		}	]

}