{
	"titulo": "Ceremonia de acreditaci\u00F3n para la carrera de Derecho",
	"titulo_normalizado": "ceremonia-de-acreditacion-para-la-carrera-de-derecho",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"02/12/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El alto nivel acad\u00E9mico de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n se ha conseguido gracias al compromiso con la calidad de la ense\u00F1anza. Esto representa un esfuerzo constante, el cual, en esta ocasi\u00F3n, retribuye a la FES con la acreditaci\u00F3n nacional e internacional de la carrera de Derecho, adem\u00E1s de la acreditaci\u00F3n igualmente internacional de sus modalidades a distancia y semipresencial.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la ceremonia de entrega virtual estuvieron presentes Leonardo Lomel\u00ED, Secretario General de la UNAM; <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Melchor S\u00E1nchez, titular de la Coordinaci\u00F3n de Universidad Abierta, Innovaci\u00F3n Educativa y Educaci\u00F3n a Distancia (CUAIEED); el director Fernando Macedo; y los miembros del Consejo para la Acreditaci\u00F3n de la Ense\u00F1anza del Derecho, A.C. (CONAED), Felipe Ib\u00E1\u00F1ez y Luis Fernando Peniche, presidente y director general respectivamente.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Macedo agradeci\u00F3 y felicit\u00F3 a las y los implicados en este proceso, recordando tambi\u00E9n el esfuerzo invertido durante la evaluaci\u00F3n de los recursos did\u00E1cticos, humanos, materiales, y hasta de infraestructura.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Posteriormente, Ib\u00E1\u00F1ez y Peniche dieron sus felicitaciones por este logro a la comunidad aragonesa, recordando el prestigio y el compromiso con la calidad que conlleva la acreditaci\u00F3n. Adem\u00E1s, el presidente mencion\u00F3 la responsabilidad que recae en las y los egresados, pues deben reflejar la calidad de su educaci\u00F3n en el ejercicio profesional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Para concluir con el acto, el presidente del CONAED realiz\u00F3 la entrega virtual de las acreditaciones, lo cual precedi\u00F3 a la intervenci\u00F3n de Melchor S\u00E1nchez y Leonardo Lomel\u00ED, quienes se expresaron de este logro como un s\u00EDmbolo del quehacer continuo de la FES, cuyo resultado ven digno de admiraci\u00F3n al haberse conseguido en un momento de crisis global.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Ceremonia-1.gif"},{"imagen":"Ceremonia-2.gif"},{"imagen":"Ceremonia-3.gif"},{"imagen":"Ceremonia-4.gif"}]
}