{
	"titulo": "Ceremonia de despedida del PITAAE",
	"titulo_normalizado": "ceremonia-de-despedida-del-pitaae",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "Intercambio Académico",
			"seccion_normalizada": "intercambio-academico"
		}
	],
	"autor": "Erik Pliego",
	"fecha": "29/06/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para entregar la documentaci\u00F3n correspondiente al alumnado beneficiario del Programa para el Impulso a la Titulaci\u00F3n por Actividades Acad\u00E9micas en el Extranjero (PITAAE), se realiz\u00F3 una ceremonia en la Sala del H. Consejo T\u00E9cnico, a la que asistieron Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez, secretario de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo, en representaci\u00F3n del director, Fernando Macedo; Alexis Sampedro, secretario acad\u00E9mico; Adriana Estefany Carbajal, jefa del Departamento de Intercambio Acad\u00E9mico y Vinculaci\u00F3n; as\u00ED como las jefas y jefes de las carreras de Comunicaci\u00F3n y Periodismo (CyP), Relaciones Internacionales (RRII) y Derecho. Los recursos econ\u00F3micos de este programa provienen de la Direcci\u00F3n General de Cooperaci\u00F3n e Internacionalizaci\u00F3n (DGECI) y del Programa de Vinculaci\u00F3n con Egresados de la UNAM.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tras el discurso de bienvenida, Carbajal se\u00F1al\u00F3 que la finalidad es apoyar a las y los participantes a realizar una estancia de investigaci\u00F3n para obtener su t\u00EDtulo por medio de las modalidades de tesis o tesina. Posteriormente las autoridades felicitaron el desempe\u00F1o de quienes representar\u00E1n a nuestra Facultad a nivel internacional, adem\u00E1s de hacer extenso el apoyo por parte de las jefaturas y quienes asesorar\u00E1n los trabajos de investigaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por parte de CyP, Ir\u00E1n Yatzel Garc\u00EDa, Sarah\u00ED Jocelyne Rodriguez y Carlos Eduardo L\u00F3pez, partir\u00E1n a la Universidad Aut\u00F3noma de Barcelona, Universit\u00E9 de Montr\u00E9al y la Universidad Cat\u00F3lica del Norte, respectivamente; mientras que de RRII, Mar\u00EDa Guadalupe Reyes y Magali Escand\u00F3n trabajar\u00E1n sus tesis en la Universidad Aut\u00F3noma de Madrid; finalmente, las alumnas de Derecho, Veronica Meritxell Moreno y Diana Gabriela Montes de Oca, realizar\u00E1n su investigaci\u00F3n en la Universidad Complutense de Madrid y la Universidad de Zaragoza.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las estancias se llevan a cabo a partir del mes de septiembre de manera presencial, virtual e h\u00EDbrida en este programa de apoyo a la titulaci\u00F3n. Para mayores informes sigue el Facebook: <\/span><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/FESAragon.CISE\/\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(74, 134, 232); background-color: transparent;\">CISE FES Arag\u00F3n<\/a><span style=\"color: rgb(74, 134, 232); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Ceremonia1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Ceremonia2.gif"
		}	]

}