{
	"titulo": "Certificaci\u00F3n de portugu\u00E9s en Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "certificacion-de-portugues-en-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Centro de Lenguas",
			"seccion_normalizada": "centro-de-lenguas"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"09/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por primera vez el Centro de Lenguas (CLe) de la FES Arag\u00F3n —al ser desde mediados de a\u00F1o un Local para Aplicaci\u00F3n y Promoci\u00F3n de Ex\u00E1menes (LAPE)— aplic\u00F3 el examen del Centro de Evaluaci\u00F3n y Certificaci\u00F3n de Portugu\u00E9s Lengua Extranjera (CAPLE) de la Universidad de Lisboa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las pruebas se efectuar\u00E1n del 9 al 11 de noviembre en el edificio de la Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia; docentes de lengua portuguesa de la FES y de la UNAM aplicar\u00E1n el examen a un total de seis personas inscritas: cuatro de nuestra Facultad y dos externas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La pr\u00F3xima convocatoria se publicar\u00E1 en marzo de 2022 y la aplicaci\u00F3n de los ex\u00E1menes de certificaci\u00F3n se realizar\u00E1n en el mes de mayo. Para mayor informaci\u00F3n visita la p\u00E1gina https:\/\/caple.letras.ulisboa.pt\/ o env\u00EDa un correo a la coordinaci\u00F3n del LAPE Arag\u00F3n: cle.portugues.sanchez@aragon.unam.mx.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"certificacion-de-portugues-en-aragon-1.jpg"},{"imagen":"certificacion-de-portugues-en-aragon-2.jpg"},{"imagen":"certificacion-de-portugues-en-aragon-3.jpg"}]
}