{
	"titulo": "CIA23: Inauguraci\u00F3n del segundo congreso de artesan\u00EDas",
	"titulo_normalizado": "cia23-inauguracion-del-segundo-congreso-de-artesanias",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Erik Pliego",
	"fecha": "23/05/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Facultad de Estudios Superiores inaugur\u00F3 en el Auditorio de la DUACyD la segunda edici\u00F3n del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Congreso Internacional de Artesan\u00EDa. Voces, Saberes y Haceres. Sostenibilidad, Resistencia y Educaci\u00F3n para la Paz. <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Olinda Silvano, de la comunidad peruana de Shipibo Konibo se encarg\u00F3 de comenzar el acto con una canci\u00F3n tradicional y palabras de agradecimiento a las personas organizadoras.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A este evento tambi\u00E9n asistieron Adolfo Cerqueda, Presidente municipal de Nezahualc\u00F3yotl, Maria Elena Jim\u00E9nez, Presidenta del Segundo Consejo Internacional de Artesan\u00EDa y jefa de la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado e Investigaci\u00F3n; as\u00ED como Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n, quienes dieron un discurso para expresarse a favor de reivindicar las tradiciones del pa\u00EDs, hacer una remembranza de la historia del Congreso y recordar la importancia del mismo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estuvieron presentes Jos\u00E9 Lu\u00EDs Ruben Garc\u00EDa, jefe del Departamento de Humanidades y Artes del Centro Universitario de Tonal\u00E1, de la Universidad de Guadalajara; Mar\u00EDa Alejandra L\u00F3pez, directora de Proyectos Estrat\u00E9gicos de la Direcci\u00F3n general de fomento artesanal del estado de Jalisco.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Despu\u00E9s de la inauguraci\u00F3n se dio el encuentro de la primer mesa de di\u00E1logo: “Patrimonio cultural, propiedad intelectual y resistencia de los artesanos y artesanas” donde se reunieron la artista Olinda Silvano; la maestra artesana Victorina L\u00F3pez; Francisco L\u00F3pez, del Colegio de San Luis; Aldo Armando Guagnelli, representante de la organizaci\u00F3n Chimalli; Francisco Yonatan Due\u00F1as, de la Universidad de Guadalajara; Israel Mondrag\u00F3n, de la Red de Artesanos An\u00E1huac; y, como moderadora, Roc\u00EDo Becerra, coordinadora docente del Programa Universitario de Estudios de la Diversidad Cultural y la Interculturalidad (PUIC) de la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las personas asistentes pudieron acudir al mercado de artesan\u00EDas realizado en la explanada principal de nuestra Facultad. Ah\u00ED, artesanas y artesanos ofrecieron productos como comida tradicional y joyer\u00EDa.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Voces1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Voces2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Voces3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Voces4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Voces5.gif"
		},
		{
			"imagen": "Voces6.gif"
		},
		{
			"imagen": "Voces7.gif"
		},
		{
			"imagen": "Voces8.gif"
		},
		{
			"imagen": "Voces9.gif"
		},
		{
			"imagen": "Voces10.gif"
		},
		{
			"imagen": "Voces.gif"
		}	]

}