{
	"titulo": "CIADS: Diagn\u00F3sticos accesibles de ciencias sociales, clave para la investigaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "ciads-diagnosticos-accesibles-de-ciencias-sociales-clave-para-la-investigacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "05/05/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Una pauta para los investigadores es la revisi\u00F3n de avances o metodolog\u00EDa de un tema; sin embargo, en M\u00E9xico hay publicaciones restringidas por organismos importantes que limitan la informaci\u00F3n, se\u00F1al\u00F3 Manuel Ram\u00EDrez, doctor en ciencia pol\u00EDtica y social con orientaci\u00F3n en sociolog\u00EDa por la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales (FCPyS) de la UNAM.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\"Soy de la idea de que todos los diagn\u00F3sticos deben ser p\u00FAblicos, porque si no vamos a <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">'<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">palo de ciego<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">'<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> investigando, para que cuando nosotros planteemos los temas de investigaci\u00F3n en las tesis, en los ensayos o en las ponencias, no estemos atrasados en el eje tem\u00E1tico a lo mejor muy discutido\", subray\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la conferencia “Las tendencias de la investigaci\u00F3n en M\u00E9xico y el mundo” dentro del coloquio <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Investigaci\u00F3n Aplicada al Desarrollo Social <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">organizado por la carrera de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario de la FES Arag\u00F3n, el especialista mencion\u00F3 la significativa influencia de los ejes tem\u00E1ticos debatidos en algunas instituciones extranjeras en M\u00E9xico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para llevar su charla, cit\u00F3 documentos de la Organizaci\u00F3n de las Naciones Unidas para la Educaci\u00F3n, la Ciencia y la Cultura (UNESCO) del 2010, 2013 y 2016 sobre las tendencias de las ciencias sociales. Destac\u00F3 la diferencia en las investigaciones entre pa\u00EDses desarrollados y los que est\u00E1n en este proceso.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A la par, aclar\u00F3 la pertinencia de las ciencias sociales, pues “parece que todo mundo puede opinar, haciendo un desplazamiento de los especialistas, pero al mismo tiempo son consultados para el dise\u00F1o de pol\u00EDticas p\u00FAblicas o por medios de comunicaci\u00F3n cuando hay un tema de relevancia econ\u00F3mica o pol\u00EDtica”, concluy\u00F3.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "diagnosticos-accesibles-de-ciencias-sociales-clave-para-la-investigacion-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "diagnosticos-accesibles-de-ciencias-sociales-clave-para-la-investigacion-2.jpg"
		}	]

}