{
	"titulo": "Ciclo de lectura feminista",
	"titulo_normalizado": "ciclo-de-lectura-feminista",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "GÃ©nero",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Daniela Reyes",
	"fecha":"05/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Ciclo de Lectura Feminista, a cargo de Karina Peralta, egresada de Comunicaci\u00F3n y Periodismo,<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tuvo como finalidad adentrar en la historia del feminismo a las personas interesadas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el Aula Magna Ing. Javier Barros Sierra, se trabaj\u00F3 con el libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Feminismo para principiantes<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de Nuria Varela, pues ah\u00ED se explica el contexto y las bases del movimiento, tambi\u00E9n aborda temas como el aborto, prostituci\u00F3n y lenguaje inclusivo, entre otros. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Un ejercicio que propuso Karina es revisar cu\u00E1ntos libros tenemos escritos por mujeres y cu\u00E1ntos por hombres, pues estos \u00FAltimos suelen imponer una idea sobre el g\u00E9nero. Adem\u00E1s, seg\u00FAn considera, es turno de leer a m\u00E1s mujeres para reconstruirnos dentro de esta sociedad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Todos los textos y ensayos son proporcionados por Karina de acuerdo con los intereses de quienes asisten al ciclo de lectura, el cual se impartir\u00E1 una vez a la semana en el mismo recinto de la Biblioteca Jes\u00FAs Reyes Heroles.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Ciclo-de-lectura-feminista-1.jpg"},{"imagen":"Ciclo-de-lectura-feminista-2.jpg"}]
}