{
	"titulo": "CIE 2022: Medidas hacia pol\u00EDticas verdes en Am\u00E9rica Latina",
	"titulo_normalizado": "cie-2022-medidas-hacia-politicas-verdes-en-america-latina",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor": "Aranza Ramos",
	"fecha": "24/08/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La octava mesa de trabajo, del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">6.º Congreso Internacional de Econom\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, a cargo de la acad\u00E9mica Rosal\u00EDa Gomez, “La econom\u00EDa del futuro, energ\u00EDa y sostenibilidad” estuvo conformada por cuatro presentaciones. La primera, “Avances en la transici\u00F3n energ\u00E9tica sustentable en pa\u00EDses de Am\u00E9rica Latina”', a cargo de la acad\u00E9mica Maribel Hern\u00E1ndez, expuso el caso de Brasil, ante la aplicaci\u00F3n de energ\u00EDas limpias en el sector agr\u00EDcola de ese pa\u00EDs.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las segunda y tercera, “Indicadores de crecimiento verde inclusivo en mexico: recuperaci\u00F3n sostenible y empleo verde” y “Reflexi\u00F3n Hist\u00F3rica sobre el manejo institucional del desarrollo sostenible”, de los acad\u00E9micos Jaime Llanos y Fernando L\u00F3pez, respectivamente, abordaron la falta de pol\u00EDticas energ\u00E9ticas renovables en M\u00E9xico y la nula regulaci\u00F3n a empresas que recurren a pr\u00E1cticas como el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">greenwashing<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, Karen Mart\u00EDnez, acad\u00E9mica de la Universidad Iberoamericana, comparti\u00F3 su investigaci\u00F3n “Econom\u00EDa circular para la reducci\u00F3n en la p\u00E9rdida y desperdicio de alimentos en la Ciudad de M\u00E9xico”, la cual refiere un estudio realizado en los mercados p\u00FAblicos de la ciudad para conocer cantidad, destino de residuos y posibles alternativas para lidiar con esa problem\u00E1tica.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para finalizar, los expositores se\u00F1alan la relaci\u00F3n entre crecimiento econ\u00F3mico, la implementaci\u00F3n de pol\u00EDticas p\u00FAblicas que permitan un cambio de perspectiva referido al cuidado del medio ambiente y la creaci\u00F3n de instrumentos que permitan la evaluaci\u00F3n de los efectos en la poblaci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "politicasverdes-1.JPG"
		},
		{
			"imagen": "politicasverdes-2.JPG"
		},
		{
			"imagen": "politicasverdes-3.JPG"
		},
		{
			"imagen": "politicasverdes-4.JPG"
		}	]

}