{
	"titulo": "CIE 2022: Retos para el desarrollo econ\u00F3mico",
	"titulo_normalizado": "cie-2022-retos-para-el-desarrollo-economico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor": "Aranza Ramos",
	"fecha": "26/08/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La \u00FAltima “Conferencia: M\u00E9xico no cuenta con una pol\u00EDtica econ\u00F3mica para encarar los problemas que enfrenta” del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">6.° Congreso Internacional de Econom\u00EDa, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">moderada por Juan Carlos de la Vega y a cargo del acad\u00E9mico Arturo Huerta, trat\u00F3 principalmente de mostrar una perspectiva sobre el estado de la econom\u00EDa nacional ante los retos supuestos por la situaci\u00F3n actual internacional sumado a la pandemia por COVID-19. Por lo que se considera la presencia de un replanteamiento de la globalizaci\u00F3n y la p\u00E9rdida de autosuficiencia en el pa\u00EDs, aspecto indispensable para poder salir de la crisis actual.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">As\u00ED propone aplicar un libre movimiento de mercanc\u00EDas, capitales y servicios de pago a deuda externa, medidas proteccionistas \u00FAnicamente para la producci\u00F3n y niveles de empleo y cambiar los objetivos del Banco Central y el Banco de M\u00E9xico. Todas estas medidas concernientes al Gobierno Federal, sin mirar al partido pol\u00EDtico en el poder, no se debe depender \u00FAnicamente del sector privado sino crear las condiciones adecuadas para inversionistas con el prop\u00F3sito de reducir la amplia brecha econ\u00F3mica entre pa\u00EDses desarrollados y Am\u00E9rica Latina.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A manera de clausura, Mar\u00EDa Teresa Rivas, secretaria acad\u00E9mica de la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado de la FES Arag\u00F3n, dio un breve discurso para felicitar a todas las personas expositoras, otorgando el premio de mejor ponencia estudiantil a Karen Gardu\u00F1o por su investigaci\u00F3n doctoral “Impacto econ\u00F3mico del COVID-19 en las actividades tur\u00EDsticas de los municipios de Yucat\u00E1n” asimismo extendi\u00F3 la invitaci\u00F3n para el <\/span><em>7.º<\/em><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Congreso Internacional de Econom\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, el cual se espera sea realizado de manera presencial sin dejar de lado los beneficios de la modalidad virtual.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "retos-economía-1.JPG"
		},
		{
			"imagen": "retos-economía-2.JPG"
		},
		{
			"imagen": "retos-economía-3.JPG"
		},
		{
			"imagen": "retos-economía-4.JPG"
		}	]

}