{
	"titulo": "CIE 2022: Pol\u00EDtica Fiscal, recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica y pandemia",
	"titulo_normalizado": "cie-2022-politica-fiscal-recuperacion-economica-y-pandemia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor": "Tiar\u00E9 Rodr\u00EDguez",
	"fecha": "25/08/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la mesa once del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">6.° Congreso Internacional de Econom\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, Alejandro Azamar, doctor en Econom\u00EDa por la UNAM, dio una ponencia con el t\u00EDtulo “Pol\u00EDtica fiscal subnacional y recursos federalizados de 2020-2021. Efectos de la pandemia”, donde demostr\u00F3 que la econom\u00EDa no ha regresado a los niveles pre-pand\u00E9micos, generando un estancamiento, el cual repercute en la recaudaci\u00F3n federal.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ra\u00FAl Ignacio Morales platic\u00F3 “Efectos de la pandemia en la pol\u00EDtica fiscal del mundo y en M\u00E9xico. Causas y efectos 2018-2022”. Habl\u00F3 sobre c\u00F3mo, despu\u00E9s de la crisis sanitaria, la estrategia econ\u00F3mica se bas\u00F3 en el expansionismo, considerando el grado de desarrollo de cada pa\u00EDs, la estructura fiscal y presupuestaria, as\u00ED como el nivel y capacidad de endeudamiento, estrategias insuficientes ya que la econom\u00EDa mundial tuvo un descenso en el PIB del 3.1 %.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mar\u00EDa del Carmen Arreola, Tania Arreola e Imelda Ortiz, de la Universidad Aut\u00F3noma de Zacatecas, realizaron una ponencia sobre “Impuestos y gasto p\u00FAblico en tiempos de COVID-19. El caso de M\u00E9xico”. Donde analizaron el comportamiento de los impuestos y el gasto p\u00FAblico durante la pandemia y las estrategias del gobierno para amortiguar el impacto de la crisis y lograr as\u00ED la reactivaci\u00F3n de la econom\u00EDa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por parte de la FES Acatl\u00E1n, Ericka Judith Arias y Ana Laura Viveros dieron una ponencia sobre la informalidad en M\u00E9xico, definiendo qu\u00E9 es, qu\u00E9 lleva a la poblaci\u00F3n a pertenecer a este sector y, para concluir, abordaron alternativas para la reactivaci\u00F3n, el crecimiento y el desarrollo econ\u00F3mico sostenible.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Fiscal1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Fiscal2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Fiscal3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Fiscal4.gif"
		}	]

}