{
	"titulo": "CIE 2022: Impacto de la pandemia en el bolsillo de los consumidores",
	"titulo_normalizado": "cie-2022-impacto-de-la-pandemia-en-el-bolsillo-de-los-consumidores",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor": "Aranza Ramos",
	"fecha": "25/08/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\">Se llev\u00F3 a cabo la “Mesa 12: la pandemia del COVID-19, la econom\u00EDa y el empleo” del <em>6to Congreso Internacional de Econom\u00EDa,<\/em> transmitido de manera virtual mediante las plataformas de Facebook y Youtube. Fue moderada por Victor Delgado, dentro de la cual se discutieron tres ponencias: “El ingreso y el empleo en M\u00E9xico a dos a\u00F1os de la pandemia del COVID-19'', original de Jaime Linares, presentada por el tambi\u00E9n acad\u00E9mico Salvador Rosas la cual mostr\u00F3 el avance que tuvo la crisis sanitaria en los sectores comerciales, manufactureros y servicios, observada en el empleo y la adaptabilidad en el <em>e-commerce<\/em>.<\/p><p class=\"ql-align-justify\">La segunda, “Medios y accesibilidad de los alumnos de la Universidad Tecnol\u00F3gica de Nezahualc\u00F3yotl en actividades a distancia”, investigaci\u00F3n liderada por los acad\u00E9micos Roberto Hern\u00E1ndez y Juan Alfonso Mart\u00EDnez; se exploraron las complejidades a las que se enfrent\u00F3 la Casa de Estudios ante la implementaci\u00F3n de educaci\u00F3n en l\u00EDnea, pues implic\u00F3 una fuerte inversi\u00F3n econ\u00F3mica por parte de las familias del estudiantado y un nulo apoyo por parte de las autoridades universitarias. <\/p><p class=\"ql-align-justify\">Por \u00FAltimo, el acad\u00E9mico Armando Pizarro expuso “Empleo y econom\u00EDa ante la crisis de la pandemia del COVID-19 en M\u00E9xico: respuestas y desaf\u00EDos” donde coment\u00F3 el impacto en educaci\u00F3n, zonas tur\u00EDsticas generadoras de empleo y el gasto en medicina privada que ha generado para todos los habitantes. <\/p><p class=\"ql-align-justify\">A manera de conclusi\u00F3n, las personas expositoras mencionaron que por consecuencia se exacerb\u00F3 la desigualdad social, increment\u00F3 el n\u00FAmero de trabajadores informales en el pa\u00EDs y dej\u00F3 a la poblaci\u00F3n en una situaci\u00F3n vulnerable, tanto en la cuesti\u00F3n de salud como en el manejo de las finanzas familiares.<\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Impacto-covid-1.JPG"
		},
		{
			"imagen": "Impacto-covid-2.JPG"
		},
		{
			"imagen": "Impacto-covid-3.JPG"
		},
		{
			"imagen": "Impacto-covid-4.JPG"
		}	]

}