{
	"titulo": "CIE 2022: Transici\u00F3n energ\u00E9tica desde distintas perspectivas",
	"titulo_normalizado": "cie-2022-transicion-energetica-desde-distintas-perspectivas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor": "Edna Reyes",
	"fecha": "24/08/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">6.o Congreso Internacional de Econom\u00EDa: Alternativas para la reactivaci\u00F3n, el crecimiento y el desarrollo econ\u00F3micos sostenibles<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. La mesa “Di\u00E1logos sobre la transici\u00F3n energ\u00E9tica. Los casos de M\u00E9xico, Espa\u00F1a-UE y Argentina”, con las ponencias de Bel\u00E9n Levatino, de la Universidad Nacional de Cuyo, Argentina; Maribel Hern\u00E1ndez, de la FES Arag\u00F3n, UNAM; y Susana Galera, de la Universidad Rey Juan Carlos, Espa\u00F1a.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las acad\u00E9micas hablaron de las medidas pol\u00EDticas y sustentables desarrolladas en Argentina, M\u00E9xico y Espa\u00F1a. La soberan\u00EDa de la energ\u00EDa signific\u00F3 un aspecto fundamental, pues su prop\u00F3sito es provocar en la sociedad nuevos modelos de autoconsumo, uno de los grandes retos a enfrentar a nivel mundial.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con las ponentes, M\u00E9xico tiene como desaf\u00EDos la disponibilidad y accesibilidad a la electricidad, procesos tecnol\u00F3gicos y sustituci\u00F3n de la estructura productiva; en Argentina, la transformaci\u00F3n de la ruralidad a las ciudades y recolecci\u00F3n de residuos; y, en la Uni\u00F3n Europea, reducir la dependencia energ\u00E9tica externa y lidiar con los efectos de la guerra entre Rusia y Ucrania.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mencionaron los grandes protagonistas para este cambio: las y los j\u00F3venes, organismos articulados por los gobiernos, compa\u00F1\u00EDas y agencias especializadas; y, por \u00FAltimo, los posibles acuerdos entre Estados y comunidades de estas naciones con el fin de llevar mejores relaciones.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "transicion-energetica-desde-distintas-perspectivas-1.jpg"
		}	]

}