{
	"titulo": "CIE 2022: Presentaci\u00F3n de la revista Hatso Hnini",
	"titulo_normalizado": "cie-2022-presentacion-de-la-revista-hatso-hnini",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		},
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Tiar\u00E9 Rodr\u00EDguez",
	"fecha": "25/08/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el cuarto d\u00EDa del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">6.° Congreso Internacional de Econom\u00EDa,<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Victor Delgado de la FES Arag\u00F3n, dio la bienvenida a la presentaci\u00F3n de la revista <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Hatso Hnini, de investigaci\u00F3n de paisajes y espacio construido.<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Se cont\u00F3 con la presencia de Sergio Gabriel Ceballos, de la Universidad Aut\u00F3noma de Chapingo, miembro fundador y director de la revista.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El nombre significa pueblo y espacio, viene del otom\u00ED, lengua en la que es traducido el resumen de cada art\u00EDculo para dejar un precedente del contenido. Aborda temas como las ciudades, espacio construido, cuestiones territoriales, etc\u00E9tera.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para realizar las investigaciones y creaci\u00F3n del documento de divulgaci\u00F3n se colabor\u00F3 con la Red Mexicana de Estudios del Paisaje y la Uni\u00F3n de Investigadores para la Sustentabilidad. La revista no est\u00E1 bajo el sello editorial de alguna universidad por lo que se mantiene \u00FAnicamente con las aportaciones de las y los investigadores.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La p\u00E1gina de esta publicaci\u00F3n tiene un dise\u00F1o sencillo pero accesible para la poblaci\u00F3n en general, pues se busca impulsar una mayor difusi\u00F3n de la informaci\u00F3n, motivo por el cual cuenta adem\u00E1s con un apartado de podcast.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, el ponente mencion\u00F3 que mantienen una convocatoria abierta para recibir art\u00EDculos, en la propia revista viene el apartado con las caracter\u00EDsticas propias de los ensayos que deben cumplir los escritos para poder ser considerados.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Hatso1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Hatso2.gif"
		},
		{
			"imagen": "HAtso3.gif"
		}	]

}