{
	"titulo": "CIE 2022: Estrategias para la recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica",
	"titulo_normalizado": "cie-2022-estrategias-para-la-recuperacion-economica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor": "Tiar\u00E9 Rodr\u00EDguez",
	"fecha": "23/08/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La primera participaci\u00F3n en la quinta mesa del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">6.° Congreso Internacional de Econom\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> fue de Normand Asuad Sanen, quien realiz\u00F3 un escenario base de lo que fue la pandemia de COVID-19, en donde el ponente mencion\u00F3 que el PIB mundial cay\u00F3 un 4.3% en 2020, las medidas restrictivas y de confinamiento afectaron al 81% de los trabajadores en el mundo, por lo que aument\u00F3 el n\u00FAmero de personas que se encontraban en pobreza.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El an\u00E1lisis se realiz\u00F3 sobre la zona centro del pa\u00EDs ya que al ubicarse ah\u00ED la mayor parte del PIB, esta regi\u00F3n tuvo el mayor impacto econ\u00F3mico y social de la pandemia, en comparaci\u00F3n con el \u00E1mbito nacional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El enfoque sectorial que se ha estado llevando a cabo antes y durante la pandemia no ha permitido crear un escenario real del funcionamiento econ\u00F3mico, por ello es importante realizar un an\u00E1lisis regional con el cual poder delimitar e identificar las zonas, as\u00ED como las caracter\u00EDsticas de cada una.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La segunda participaci\u00F3n fue de Jos\u00E9 Nabor Cruz, quien record\u00F3 que existen seis dimensiones con las cuales se mide la econom\u00EDa: rezago educativo, acceso a servicios de salud, acceso a seguridad social, calidad y espacios de la vivienda, servicios b\u00E1sicos de la vivienda, carencia alimentaria. Recalcando as\u00ED un aumento del 2% en la poblaci\u00F3n en situaci\u00F3n de pobreza<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Norman plante\u00F3 como conclusi\u00F3n que “la investigaci\u00F3n hecha en los institutos no se toma en cuenta para el conocimiento de la realidad y su transformaci\u00F3n, la Universidad es el agente de cambio que, a trav\u00E9s del conocimiento y educaci\u00F3n, puede transformar a M\u00E9xico”.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Estrategias1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Estrategias2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Estrategias3.gif"
		}	]

}