{
	"titulo": "CIE 2022: Pol\u00EDtica econ\u00F3mica en M\u00E9xico, antecedentes para la recuperaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "cie-2022-politica-economica-en-mexico-antecedentes-para-la-recuperacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor": "Aranza Ramos",
	"fecha": "22/08/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La primera mesa de trabajo del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">6.º Congreso Internacional de Econom\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> fue presentada<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">y moderada por Mar\u00EDa de la Luz Mart\u00EDnez, se titul\u00F3 “El impacto de la pol\u00EDtica econ\u00F3mica en M\u00E9xico, a partir de la pandemia por covid-19 y sus alcances para la recuperaci\u00F3n a largo plazo”, estuvo conformada por dos ponencias.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La primera, dirigida por los acad\u00E9micos Yamil D\u00EDaz y Helios Padilla llamada “La econom\u00EDa moral en el \u00E1mbito de la pol\u00EDtica de bienestar en M\u00E9xico 2018-2024” explor\u00F3 los sustentos \u00E9ticos y morales bajo los cuales la pol\u00EDtica econ\u00F3mica actual es desarrollada. La segunda, “Los instrumentos de pol\u00EDtica monetaria aplicados durante el periodo de la gran moderaci\u00F3n en M\u00E9xico (1995-2007)”, ponencia a cargo del acad\u00E9mico Oscar Quintero quien abord\u00F3 los casos de Brasil, Chile y M\u00E9xico para explicar dos periodos claves en la direcci\u00F3n de las pol\u00EDticas monetarias tras la implementaci\u00F3n de bancos centrales con autonom\u00EDa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para finalizar, los ponentes consideran necesaria la creaci\u00F3n de pol\u00EDticas monetarias realistas debido a la interconexi\u00F3n de nuestra econom\u00EDa con la de los Estados Unidos, considerando la situaci\u00F3n europea y la prevalencia de la pandemia por COVID-19&nbsp; es claro que la inflaci\u00F3n a nivel global seguir\u00E1 en aumento, es por esta raz\u00F3n que se insta a una intervenci\u00F3n estatal clara que permita influenciar los instrumentos macroecon\u00F3micos con la finalidad de generar estabilidad, disminuir los niveles de estanflaci\u00F3n presentes y estimular la inversi\u00F3n extranjera.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "mesa-1.JPG"
		},
		{
			"imagen": "mesa-2.JPG"
		},
		{
			"imagen": "mesa-3.JPG"
		},
		{
			"imagen": "mesa-4.JPG"
		},
		{
			"imagen": "mesa-5.JPG"
		}	]

}