{
	"titulo": "Ciencias complejas, capitalismo y sustentabilidad en congreso de econom\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "ciencias-complejas-capitalismo-y-sustentabilidad-en-congreso-de-economia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor":"Alejandro Frias",
	"fecha":"25/09/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la segunda jornada del quinto Congreso Internacional de Econom\u00EDa de la FES Arag\u00F3n,&nbsp; Felipe Contreras, acad\u00E9mico de la Universidad Aut\u00F3noma de la Ciudad de M\u00E9xico (UACM), ofreci\u00F3 en el Aula Magna Jorge Carpizo McGregor la ponencia titulada “An\u00E1lisis de series de tiempo complejas en econom\u00EDa” .<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, fue presentado el libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El ciclo econ\u00F3mico. Reflexiones de pol\u00EDtica econ\u00F3mica en M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, con la presencia de los coordinadores Helios Padilla y Yamil D\u00EDaz; la obra se enfoca en analizar los ciclos econ\u00F3micos en los que estuvo inmerso nuestro pa\u00EDs durante la gran recesi\u00F3n del a\u00F1o 2008 y sus consecuencias.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Martha Sulkowska –directora de Sustentabilidad Urbana en la Secretar\u00EDa de Medio Ambiente y Recursos Naturales (SEMARNAT)–&nbsp; explic\u00F3 los antecedentes del concepto ‘’desarrollo sustentable’’ en la conferencia ‘’Paradigmas en torno a la sustentabilidad y la ciudad: bases para renovar la pol\u00EDtica ambiental de cara a los retos de la urbanizaci\u00F3n’’. De igual forma, abord\u00F3 los compromisos y retos que tiene M\u00E9xico en torno a la Ley General del Equilibrio Ecol\u00F3gico y Protecci\u00F3n al Ambiente, as\u00ED como las acciones ya emprendidas por nuestro pa\u00EDs.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"ciencias-complejas-capitalismo-y-sustentabilidad-en-congreso-de-economia-2.jpg"},{"imagen":"ciencias-complejas-capitalismo-y-sustentabilidad-en-congreso-de-economia-3.jpg"},{"imagen":"ciencias-complejas-capitalismo-y-sustentabilidad-en-congreso-de-economia-4.jpg"}]
}