{
	"titulo": "\u00BFCien a\u00F1os de Relaciones internacionales?",
	"titulo_normalizado": "cien-anos-de-relaciones-internacionales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"13/11/19",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las y los estudiantes de RRII se reunieron para la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u00BFCien a\u00F1os de relaciones internacionales? Disciplinariedad y revisionismo<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> que se realiz\u00F3 en el sal\u00F3n 116 del edificio A1. En este evento participaron los doctores Alberto Lozano, David J. Sarqu\u00EDs, Jos\u00E9 Ricardo Villanueva y David Jorge, coordinadores de la edici\u00F3n, quienes explicaron la necesidad y utilidad de esta publicaci\u00F3n para comprender los difusos or\u00EDgenes de las relaciones internacionales en distintos contextos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con este material, los autores pretenden ampliar el concepto que la comunidad estudiantil y p\u00FAblico general tienen sobre la carrera de Relaciones Internacionales y su papel en el ejercicio profesional.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Presentacioﾌ］-del-libro-1.jpg"},{"imagen":"Presentacioﾌ］-del-libro-02.jpg"},{"imagen":"Presentacioﾌ］-del-libro-03.jpg"},{"imagen":"Presentacioﾌ］-del-libro-05.jpg"}]
}