{
	"titulo": "Ciencia y lazos comerciales; finaliza el XVI Foro de Pol\u00EDtica Exterior de M\u00E9xico",
	"titulo_normalizado": "ciencia-y-lazos-comerciales-finaliza-el-xvi-foro-de-politica-exterior-de-mexico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Adri\u00E1n Reyes",
	"fecha":"07/03/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las mesas de an\u00E1lisis “Balance de la pol\u00EDtica exterior de M\u00E9xico hacia los l\u00EDderes regionales” y “Guerra irrestricta y hegemon\u00EDa global” clausuraron la XVI edici\u00F3n del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Foro de Pol\u00EDtica Exterior de M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la carrera de Relaciones Internacionales.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Juan Daniel Garay, Alejandro Mart\u00EDnez, Tonatiuh Fierro y la acad\u00E9mica Maribel Elliet Alvarado hablaron sobre el papel de nuestro pa\u00EDs como exportador de materias primas; consideraron que la pol\u00EDtica exterior mexicana se ha estancado, pues dependemos de las relaciones comerciales con Estados Unidos y pa\u00EDses asi\u00E1ticos; adem\u00E1s, el gobierno no ha establecido este tipo de v\u00EDnculos con otras regiones.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por otra parte, en la segunda mesa, Alan Ricardo Rodr\u00EDguez y Carlos Fernando Jenkins explicaron c\u00F3mo la ciencia y tecnolog\u00EDa son cada vez m\u00E1s usadas para fines pol\u00EDticos, sociales y econ\u00F3micos, siendo principalmente las potencias mundiales las que est\u00E1n ocupadas en invertir en nuevas tecnolog\u00EDas, por ejemplo, en la esperada red de comunicaci\u00F3n 5G.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"ciencia-y-lazos-comerciales-finaliza-el-xvi-foro-de-politica-exterior-de-mexico-1.jpg"},{"imagen":"ciencia-y-lazos-comerciales-finaliza-el-xvi-foro-de-politica-exterior-de-mexico-2.jpg"},{"imagen":"ciencia-y-lazos-comerciales-finaliza-el-xvi-foro-de-politica-exterior-de-mexico-3.jpg"},{"imagen":"ciencia-y-lazos-comerciales-finaliza-el-xvi-foro-de-politica-exterior-de-mexico-4.jpg"}]
}