{
	"titulo": "Cierre de la Semana de la Comunicaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "cierre-de-la-semana-de-la-comunicacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Aurelio Nito",
	"fecha":"05/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">SGT Pepper’s Band<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> –banda tributo a <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">The Beatles<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">– se encarg\u00F3 de cerrar la Semana de la Comunicaci\u00F3n 2019 en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos. La agrupaci\u00F3n toc\u00F3 gran parte del repertorio musical del gran cuarteto de Liverpool. El concierto se dividi\u00F3 en tres actos, en los cuales utilizaron r\u00E9plicas de los vestuarios ic\u00F3nicos de los m\u00FAsicos ingleses.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De esta forma concluyeron las actividades de esta jornada dedicada a promover, ampliar y debatir sobre diferentes aristas que tiene el \u00E1mbito comunicativo.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"cierre-de-la-semana-de-comunicacion-1.jpg"},{"imagen":"cierre-de-la-semana-de-comunicacion-2.jpg"},{"imagen":"cierre-de-la-semana-de-comunicacion-3.jpg"},{"imagen":"cierre-de-la-semana-de-comunicacion-4.jpg"}]
}