{
	"titulo": "Cierra FES Arag\u00F3n una temporada m\u00E1s de cultura",
	"titulo_normalizado": "cierra-fes-aragon-una-temporada-mas-de-cultura",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Culturales",
			"seccion_normalizada": "culturales"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"05/06/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria de la Facultad concluy\u00F3 sus eventos culturales del semestre 2019-2 con la obra <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Carmina. Despu\u00E9s de la Era…<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, ejecutada por la compa\u00F1\u00EDa CeDanza del Centro de Estudios Superiores en Artes Esc\u00E9nicas (CESAE) y la Fundaci\u00F3n Sinf\u00F3nico Coral del Estado de M\u00E9xico, en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jos\u00E9 Antonio Linares, jefe del Departamento de Actividades Culturales, agradeci\u00F3 a ambas escuelas su actuaci\u00F3n para la comunidad aragonesa y los felicit\u00F3 por sus respectivos aniversarios –XV del CESAE y XX de la Fundaci\u00F3n–, pues resalt\u00F3 que no es f\u00E1cil mantener por tantos a\u00F1os una escuela de arte.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"cierra-fes-aragon-una-temporada-mas-de-cultura-1.jpg"},{"imagen":"cierra-fes-aragon-una-temporada-mas-de-cultura-2.jpg"},{"imagen":"cierra-fes-aragon-una-temporada-mas-de-cultura-3.jpg"},{"imagen":"cierra-fes-aragon-una-temporada-mas-de-cultura-4.jpg"},{"imagen":"cierra-fes-aragon-una-temporada-mas-de-cultura-5.jpg"},{"imagen":"cierra-fes-aragon-una-temporada-mas-de-cultura-6.jpg"},{"imagen":"cierra-fes-aragon-una-temporada-mas-de-cultura-7.jpg"},{"imagen":"cierra-fes-aragon-una-temporada-mas-de-cultura-8.jpg"},{"imagen":"cierra-fes-aragon-una-temporada-mas-de-cultura-9.jpg"},{"imagen":"cierra-fes-aragon-una-temporada-mas-de-cultura-10.jpg"},{"imagen":"cierra-fes-aragon-una-temporada-mas-de-cultura-11.jpg"},{"imagen":"cierra-fes-aragon-una-temporada-mas-de-cultura-12.jpg"},{"imagen":"cierra-fes-aragon-una-temporada-mas-de-cultura-13.jpg"},{"imagen":"cierra-fes-aragon-una-temporada-mas-de-cultura-14.jpg"},{"imagen":"cierra-fes-aragon-una-temporada-mas-de-cultura-15.jpg"}]
}