{
	"titulo": "CIII: Aspectos del emprendimiento y de direcci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "ciii-aspectos-del-emprendimiento-y-de-direccion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingeniería Industrial",
			"seccion_normalizada": "industrial"
		}
	],
	"autor": "Diego Flores",
	"fecha": "24/03/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1.er<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Congreso Internacional de Ingenier\u00EDa industrial UNAM 2022<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se realiz\u00F3 la conferencia magistral “Del emprendimiento a la Direcci\u00F3n”; esta, se hizo tanto de forma presencial, en el Auditorio de la DUACyD de la FES Arag\u00F3n, como virtual, a trav\u00E9s de una transmisi\u00F3n desde la p\u00E1gina de Facebook de Ingenier\u00EDa Industrial FES Arag\u00F3n. El ponente fue Oriol Cort\u00E9s, quien es director general de Smart Fit M\u00E9xico, as\u00ED como vicepresidente de la Asociaci\u00F3n Mexicana de Gimnasios y Clubes (AMEGYC).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A petici\u00F3n del moderador Omar Alejandro Llanes, Cort\u00E9s dio a conocer algunos aspectos acerca del emprendimiento poco tratados, como la cantidad limitada de recursos con los cuales se cuenta para comenzar un negocio, que se deben hacer muchas cosas con estos bienes y la falta de un organigrama como tal. En contraste, en las grandes empresas hay esquemas de organizaci\u00F3n, dan un puesto de trabajo, ofrecen seguridad y trabajan miles de personas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Respecto a las <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">startups<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, dio una clasificaci\u00F3n de las personas emprendedoras: aquellas con la meta de materializar sus propias ideas y quienes se ci\u00F1en a una idea ya existente en el mercado.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con el ponente, quien ocupe un cargo de director general, u otro af\u00EDn, debe saber coordinar a la gente talentosa; asimismo, recomend\u00F3 a las y los futuros profesionistas no tener miedo a equivocarse o al fracaso, “si quieres entrar a laborar a Google no le tengas miedo a los trabajadores, son personas como t\u00FA que se prepararon para ejercer”, apunt\u00F3.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "aspectos-del-emprendimiento-y-de-dirección-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "aspectos-del-emprendimiento-y-de-dirección-2.jpg"
		}	]

}