{
	"titulo": "CIMI: De ciencias sociales y periodistas",
	"titulo_normalizado": "cimi-de-ciencias-sociales-y-periodistas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "CIMA",
			"seccion_normalizada": "cima"
		}
	],
	"autor":"Melissa Rodr\u00EDguez",
	"fecha":"28/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo la d\u00E9cimo cuarta presentaci\u00F3n del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Congreso Internacional Multidisciplinario de Investigaci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la FES Arag\u00F3n, realizado a\u00F1o con a\u00F1o para brindar temas de inter\u00E9s sobre las carreras impartidas en la Facultad. En la sesi\u00F3n 10, del \u00E1rea de Ciencias Sociales participaron Hugo Luis S\u00E1nchez y \u00C9dgar Li\u00F1\u00E1n, docentes de nuestra Facultad, y en investigaci\u00F3n de estudios de g\u00E9nero a Catalina Ortega de la Universidad Industrial de Santander, Colombia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La “desaparici\u00F3n” conveniente de periodistas es uno de los temas m\u00E1s preocupantes en M\u00E9xico, debido a que la censura por parte de medios y el poder pol\u00EDtico ha dejado impunes infinidad de casos; por ello S\u00E1nchez present\u00F3 el caso del asesinato de Javier Valdez, periodista, en el cual la familia del Chapo se vio involucrada. “M\u00E9xico tiene la mayor crisis de Am\u00E9rica Latina en cuanto a la seguridad de los periodistas”, agreg\u00F3 el ponente en “Periodistas en la mira: el asesinato de Javier Valdez y la impunidad en M\u00E9xico (15-mayo-2017)” .<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En “La memoria contigua: periodismo y literatura en la ciudad”, presentada por Li\u00F1\u00E1n, se reflexion\u00F3 sobre la percepci\u00F3n del entorno f\u00EDsico dentro del \u00E1mbito social de una comunidad, mostrando la relevancia de la literatura y el trabajo period\u00EDstico como una salvaci\u00F3n hacia la realidad, al cuestionar y crear un cambio.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Ortega present\u00F3 “La Ruta Pac\u00EDfica de las Mujeres en Colombia: Teresa Aristiz\u00E1bal S\u00E1nchez, una historia de vida”<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Esta investigaci\u00F3n se centra en el aporte de las mujeres y visibiliza lo que sucede actualmente en Colombia. “Resalta que son feministas, pacifistas y antimilitaristas”, concluy\u00F3.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Periodistas1.gif"},{"imagen":"Periodistas2.gif"},{"imagen":"Periodistas3.gif"},{"imagen":"Periodistas4.gif"}]
}