{
	"titulo": "CIMI: Investigaci\u00F3n en beneficio de la sociedad",
	"titulo_normalizado": "cimi-investigacion-en-beneficio-de-la-sociedad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "CIMA",
			"seccion_normalizada": "cima"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"26/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Congreso Internacional Multidisciplinario de Investigaci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> es un encuentro donde se analiza, reflexiona y difunde entre la comunidad universitaria y global los avances y resultados del trabajo investigativo generado desde instituciones de educaci\u00F3n superior.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la inauguraci\u00F3n del evento, Jos\u00E9 Paulo Mejorada, secretario acad\u00E9mico del Programa de Investigaci\u00F3n de la FES Arag\u00F3n, dio la bienvenida y resalt\u00F3 la importancia del evento, el cual, en su d\u00E9cimo cuarta edici\u00F3n y de manera virtual, contar\u00E1 con la participaci\u00F3n de 20 universidades de M\u00E9xico, Argentina, Colombia, Per\u00FA y Paraguay, 100 expositores y la presentaci\u00F3n de 55 investigaciones, 11 sesiones de trabajo, 6 presentaciones de libros y actividades culturales en conmemoraci\u00F3n del D\u00EDa de Muertos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A su vez, Fernando Macedo, director de nuestra Facultad, resalt\u00F3 que este congreso es una muestra de c\u00F3mo la Universidad trabaja para atender las necesidades de la sociedad, sobre todo en estos tiempos donde enfrentamos una pandemia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, dieron inicio las actividades con la primera sesi\u00F3n donde se expusieron los trabajos referentes a los ejes tem\u00E1ticos de “Desarrollo ambiental para la sustentabilidad y cambio clim\u00E1tico” y “Competitividad e innovaci\u00F3n”.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"cimi-investigacion-en-beneficio-de-la-sociedad-1.jpg"},{"imagen":"cimi-investigacion-en-beneficio-de-la-sociedad-2.jpg"},{"imagen":"cimi-investigacion-en-beneficio-de-la-sociedad-3.jpg"}]
}