{
	"titulo": "CIMI: Ser docente durante la pandemia",
	"titulo_normalizado": "cimi-ser-docente-durante-la-pandemia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "CIMA",
			"seccion_normalizada": "cima"
		}
	],
	"autor":"Gabriel Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"28/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro de las presentaciones de libros realizadas en el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">XIV Congreso Internacional Multidisciplinario de Investigaci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se coment\u00F3 la obra <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Vivir la docencia en tiempos de pandemia. Experiencias en videocharlas de los actores de educaci\u00F3n media superior y superior<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, con los comentarios de parte de sus coordinadores Alicia Rivera, Mart\u00EDn de los Heros y Antonio Carrillo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, el evento cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de algunos de los colaboradores de la publicaci\u00F3n, como Valeska Fortes, de la Universidad Federal de Santa Mar\u00EDa de Brasil, quien agradeci\u00F3 la invitaci\u00F3n a reflexionar sobre lo dif\u00EDcil de ejercer la docencia en estos tiempos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Luis Gabriel Arango y Sara Jaramillo, docentes del programa de posgrado en Pedagog\u00EDa de la FES Arag\u00F3n, mencionaron que dicho libro busca generar un espacio de comunicaci\u00F3n entre docentes y estudiantes; adem\u00E1s, al agrupar 26 aportaciones de especialistas de instituciones p\u00FAblicas, privadas, de nivel medio superior y superior,&nbsp; facilita materiales y recursos para la pr\u00E1ctica docente y fomenta la investigaci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"cimi-ser-docente-durante-la-pandemia-1.jpg"},{"imagen":"cimi-ser-docente-durante-la-pandemia-2.jpg"},{"imagen":"cimi-ser-docente-durante-la-pandemia-3.jpg"}]
}