{
	"titulo": "CIMN22: Mujeres privadas de su libertad",
	"titulo_normalizado": "cimn22-mujeres-privadas-de-su-libertad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor": "Leslie Mart\u00EDnez",
	"fecha": "13/10/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La tercera conferencia magistral “\u00BFPor qu\u00E9 se castiga severamente a las mujeres? El caso de las adolescentes y mujeres privadas de su libertad” con motivo del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">4to. Congreso Internacional Mujeres y ni\u00F1as desde una doble perspectiva: G\u00E9nero y Derechos Humanos en el marco de los Objetivos del Desarrollo Sostenible <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">fue transmitida por la p\u00E1gina de Facebook del Congreso Mujeres UNAM, dirigida por Berenice P\u00E9rez y moderada por Claudia&nbsp; Pe\u00F1a.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento se present\u00F3 por la Unidad de Atenci\u00F3n para Personas con Discapacidad, del Congreso Mujeres UNAM; en \u00E9l se abord\u00F3 el proyecto de Berenice P\u00E9rez, en el que ha trabajado desde 2015 y se basa en la privaci\u00F3n de la libertad de las mujeres.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se habl\u00F3 adem\u00E1s de otros temas como las condiciones en las que se encuentran las personas con discapacidades f\u00EDsicas o psicosociales, dentro de los centros penitenciarios. Del mismo modo, se remarcaron las diferencias que hay dentro de dichos lugares, pues en palabras de Berenice P\u00E9rez, las mujeres viven doblemente encerradas mientras que a los varones se les da un trato, hasta cierto punto, mejor y con m\u00E1s consideraciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">P\u00E9rez tambi\u00E9n habl\u00F3 sobre las adolescentes en las penitenciar\u00EDas, mencion\u00F3 que entre ellas se ven mayores tasas de victimizaci\u00F3n, abuso y agresi\u00F3n sexual; problemas de salud mental, consumo de sustancias y maternidad a edad temprana. Se\u00F1al\u00F3 que estos maltratos suelen generar ideas de autolesi\u00F3n o suicidio.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, se resolvieron dudas que los espectadores realizaron a trav\u00E9s de los comentarios y se concluy\u00F3 la conferencia agradecimientos de la ponente y los participantes, invitando a la reflexi\u00F3n sobre el reto de dialogar y accionar dentro de estos temas, pues todas y todos son importantes.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "mujeres-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "mujeres-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "mujeres-3.gif"
		}	]

}