{
	"titulo": "CIMN22: Paridad pol\u00EDtica: a\u00FAn mucho por hacer",
	"titulo_normalizado": "cimn22-paridad-politica-aun-mucho-por-hacer",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor": "Luis Gonz\u00E1lez",
	"fecha": "12/10/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Panel 3 “Participaci\u00F3n pol\u00EDtica, violencias y espacios inclusivos para la igualdad” moderado por Georgina C\u00E1rdenas, acad\u00E9mica de la FES Arag\u00F3n, form\u00F3 parte del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">4to. Congreso Internacional Mujeres y ni\u00F1as desde una doble perspectiva: G\u00E9nero y Derechos Humanos en el marco de los Objetivos del Desarrollo Sostenible<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, tuvo la participaci\u00F3n de Adriana Ortiz-Ortega, acad\u00E9mica de la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico, y Adriana del Rosario B\u00E1ez, directora de consultor\u00EDa de Bur\u00F3 Parlamentario A. C. con la ponencia “Las mujeres como constructoras de pol\u00EDtica”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ortiz-Ortega destac\u00F3 la celebraci\u00F3n de dicho panel debido a la coincidencia con el 69° aniversario de los derechos pol\u00EDticos de las mujeres, debido a que su investigaci\u00F3n tiene como objeto central la estrategia constitucional “Paridad en todo”, donde Ortiz-Ortega coment\u00F3 los 69 a\u00F1os que tard\u00F3 en construirse esta igualdad y preguntando: \"\u00BFcu\u00E1ntos a\u00F1os son necesarios para construir una representaci\u00F3n sustantiva donde las mujeres representen a otras mujeres y una agenda que sea capaz de atender sus necesidades?\" Continu\u00F3 su participaci\u00F3n puntualizando los avances, como la atenci\u00F3n a los diversos contextos subnacionales; as\u00ED como los retos y las dificultades, que van desde los a\u00FAn existentes estereotipos de g\u00E9nero y la divisi\u00F3n sexual del trabajo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, B\u00E1ez particip\u00F3 con una breve menci\u00F3n de los puestos ocupados por mujeres durante el \u00FAltimo proceso electoral, haciendo \u00E9nfasis en que las mesas directivas presididas por estas, tienen como enfoques principales temas estereotipados, lo cual, provoca una magra penetraci\u00F3n en los puntos nodales del sistema pol\u00EDtico mexicano, y por ende una falta de impulso para echar a andar la agenda de paridad.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Mujeres política 1.png"
		},
		{
			"imagen": "Mujeres política 2.png"
		},
		{
			"imagen": "Mujeres política 3.png"
		}	]

}