{
	"titulo": "CIMN22: Avanzan esfuerzos para garantizar los derechos de todes",
	"titulo_normalizado": "cimn22-avanzan-esfuerzos-para-garantizar-los-derechos-de-todes",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		},
		{
			"seccion": "SUAyED",
			"seccion_normalizada": "suayed"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "14/10/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los esfuerzos realizados desde diferentes trincheras para garantizar la inclusi\u00F3n e igualdad de ellas, ellos y elles son pasos marcados desde hace algunos a\u00F1os y tienen el reto de seguir avanzando hacia un futuro en el que la perspectiva de g\u00E9nero sea un derecho reconocido, as\u00ED lo expresaron acad\u00E9micas de diferentes casas de estudio.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">4to. Congreso Internacional Mujeres y ni\u00F1as desde una doble perspectiva: G\u00E9nero y Derechos Humanos en el marco de los Objetivos del Desarrollo Sostenible<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizado por la FES Arag\u00F3n, se llev\u00F3 a cabo el panel “Retos jur\u00EDdicos para la igualdad y la inclusi\u00F3n” con la participaci\u00F3n de Toyka Bashkoz-Hern\u00E1ndez, maestra en pol\u00EDtica criminal, quien abord\u00F3 la importancia de las buenas pr\u00E1cticas sobre perspectiva de g\u00E9nero en el aula universitaria.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La especialista invit\u00F3 a utilizar las “gafas de la perspectiva de g\u00E9nero” y erradicar este tipo de violencia en la universidad con miras a que, en consecuencia, impacte en la sociedad. “El trabajo es primero con nosotros, nosotras, nosotres, los docentes. Incorporar el enfoque de g\u00E9nero en la docencia requiere observar de manera cr\u00EDtica las propias pr\u00E1cticas, desaprender aquellos prejuicios y estereotipos que reproducen desigualdad, as\u00ED como favorecer espacios de reflexi\u00F3n colectiva en las carreras, de manera conjunta con el estudiantado y al interior de las disciplinas”, destac\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fuera del \u00E1mbito acad\u00E9mico tambi\u00E9n se brindaron casos de \u00E9xito para avanzar en la inclusi\u00F3n e igualdad de las personas. Ema Pakomio, psic\u00F3loga por la Pontificia Universidad Cat\u00F3lica de Valpara\u00EDso de Chile, y Tiare Garc\u00EDa, psic\u00F3loga por la Universidad de Chile, mostraron parte de los resultados de su estudio sobre el activismo de mujeres en la comunidad Rapa-Nui de la Isla de Pascua para erradicar abusos de g\u00E9nero. Pakomio resalt\u00F3 el \u00E9xito del activismo para la derogaci\u00F3n de los Art\u00EDculos 13 y 14 de la Ley No. 16.4 41 de Chile (los cuales fomentaban la relativizaci\u00F3n de la violencia sexual y daba menor valor a las mujeres de Rapa Nui sobre los derechos de las chilenas), pese a campa\u00F1as de odio con discursos sobre los da\u00F1os econ\u00F3micos y \u00E9tnicos si se reformaba la ley.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Alma \u00C1lvarez, licenciada en derecho por la Universidad de Veracruz, habl\u00F3 sobre el derecho a la identidad autopercibida en este estado. Refiri\u00F3 que la reforma al C\u00F3digo Civil y al C\u00F3digo de Procedimientos Civiles, ambos de la Ciudad de M\u00E9xico, publicadas el 10 de octubre de 2008 fueron un parteaguas para el reconocimiento de las personas de su identidad en la v\u00EDa jur\u00EDdica.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "esfuerzos-para-garantizar-los-derechos-de-todes-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "esfuerzos-para-garantizar-los-derechos-de-todes-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "esfuerzos-para-garantizar-los-derechos-de-todes-3.jpg"
		}	]

}