{
	"titulo": "CIMN22: Derechos de las mujeres ind\u00EDgenas",
	"titulo_normalizado": "cimn22-derechos-de-las-mujeres-indigenas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		},
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Tiar\u00E9 Rodr\u00EDguez",
	"fecha": "13/10/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Continuando con las actividades del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">4to. Congreso Internacional Mujeres y ni\u00F1as desde una doble perspectiva: G\u00E9nero y Derechos Humanos en el marco de los Objetivos del Desarrollo Sostenible,<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> se present\u00F3&nbsp; la conferencia magistral sobre los derechos de las mujeres ind\u00EDgenas en el sistema universal de derechos humanos, presentada por Leticia Bonifaz Alfonzo, doctora en derecho por la facultad de Derecho de la UNAM y moderada por M\u00F3nica Gonz\u00E1lez.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El CEDAW es el Comit\u00E9 para la Eliminaci\u00F3n de la Discriminaci\u00F3n contra la Mujer y est\u00E1 pr\u00F3xima la recomendaci\u00F3n general en materia de protecci\u00F3n a mujeres y ni\u00F1as ind\u00EDgenas; seg\u00FAn la ponente, se tom\u00F3 este eje porque actualmente el organismo tiene una presidenta de origen peruano, quien ha estado muy cerca de las situaciones de las mujeres ind\u00EDgenas en su pa\u00EDs, as\u00ED como de M\u00E9xico y Guatemala, por ello consider\u00F3 que el mejor legado era una sugerencia general respecto a este tema.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este comit\u00E9 fue propuesto en 1975 en la conferencia mundial sobre la mujer, con la primera integrante mexicana del comit\u00E9, la embajadora Aida Gonz\u00E1lez. Lo primero que se trabaj\u00F3 fue dejar sentado cu\u00E1les eran los motivos de discriminaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las recomendaciones se siguen haciendo debido a la existencia de nuevos temas y su interpretaci\u00F3n, por lo que se busca dar propuestas generales sobre temas espec\u00EDficos. Es importante realizar estas actualizaciones porque la realidad ha ido cambiando a lo largo del tiempo y es necesario brindarle la atenci\u00F3n suficiente para tratarlas.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Mujeres1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Mujeres2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Mujeres3.gif"
		}	]

}