{
	"titulo": "CIUDADES: Retos ante la COVID-19",
	"titulo_normalizado": "ciudades-retos-ante-la-covid-19",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"16/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con la realizaci\u00F3n del 4ª seminario nacional <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ciudades y sus retos: cultura, territorio y recursos naturales frente a la COVID-19<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se busca generar un espacio de discusi\u00F3n sobre la apropiaci\u00F3n privada del territorio, la devastaci\u00F3n de la naturaleza y comprender las transformaciones privatizadoras, entre otros temas; as\u00ED como proponer nuevas maneras de autogesti\u00F3n de la producci\u00F3n y consumo socialmente necesarios; as\u00ED lo se\u00F1al\u00F3, durante la inauguraci\u00F3n, Orlando Eleazar Moreno, coordinador del evento.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Roque Juan Carrasco, presidente honorario de la Red Internacional de Investigadores sobre Problemas Sociourbanos, Regionales y Ambientales&nbsp; (RIISPSURA), a\u00F1adi\u00F3 que con base a lo propuesto por el ge\u00F3grafo David Harve, se hablar\u00E1 sobre las ciudades y metr\u00F3polis postmodernas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n, agradeci\u00F3 la organizaci\u00F3n de este encuentro, ya que es importante que las instituciones educativas p\u00FAblicas trabajen en beneficio de la sociedad.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"ciudades-ante-la-covid-19-1.jpg"},{"imagen":"ciudades-ante-la-covid-19-2.jpg"},{"imagen":"ciudades-ante-la-covid-19-3.jpg"},{"imagen":"ciudades-ante-la-covid-19-4.jpg"}]
}