{
	"titulo": "Clases virtuales y presenciales en tiempo de pandemia",
	"titulo_normalizado": "clases-virtuales-y-presenciales-en-tiempo-de-pandemia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Pedagog√≠a",
			"seccion_normalizada": "pedagogia"
		}
	],
	"autor": "Tiar\u00E9 Rodr\u00EDguez",
	"fecha": "07/06/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco del<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Encuentro Interinstitucional de estudiantes universitarios 2022 <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">se llev\u00F3 a cabo una mesa moderada por Blanca Lilia Rosales y Valeria Ortega de la carrera de pedagog\u00EDa, con 13 intervenciones por parte de las y los participantes.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ximena Ram\u00EDrez coment\u00F3 su intervenci\u00F3n psicopedag\u00F3gica en el CIJ Miguel Hidalgo, mientras que Ang\u00E9lica Mill\u00E1n expuso sobre la intervenci\u00F3n que tuvo en el CETIS 49, por su parte, Regina Guerrero expuso el tema del uso de videojuegos en ni\u00F1os durante la pandemia. Roberto Carlos Torres platic\u00F3 sobre los huertos de traspatio, Rodrigo Jos\u00E9 Aguayo expuso sobre c\u00F3mo el aprendizaje cooperativo dentro de escuelas con organizaci\u00F3n multigrado, David Israel Navarro particip\u00F3 con el sentido hist\u00F3rico en la formaci\u00F3n inicial de docentes en M\u00E9xico y Jos\u00E9 Andr\u00E9s Figueroa nos comparti\u00F3 la detecci\u00F3n de necesidades de orientaci\u00F3n educativa en la Escuela Secundaria T\u00E9cnica n\u00FAmero 122.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En sus intervenciones, Daniel Barrientos y Juan Carlos Cort\u00E9s abordaron la ense\u00F1anza de la danza en tiempos de pandemia, referente a este tema Luis David Salgado considera a la fotograf\u00EDa y a la pintura como una importante herramienta pedag\u00F3gica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Vivian Lizbeth Hern\u00E1ndez y Aranza Ram\u00EDrez le dieron gran importancia a las emociones con relaci\u00F3n al aprendizaje durante la contingencia sanitaria. Relacionado al tema Ana Cristina Rivera expuso c\u00F3mo estas pueden influir en el rendimiento acad\u00E9mico, durante las intervenciones se compartieron los resultados de aprendizaje y las consecuencias del modelo h\u00EDbrido en estudiantes durante la pandemia.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Encuentro1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Encuentro2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Encuentro3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Encuentro4.gif"
		}	]

}