{
	"titulo": "Clase espejo sobre derechos humanos",
	"titulo_normalizado": "clase-espejo-sobre-derechos-humanos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Laura D. Garc\u00EDa",
	"fecha":"11/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n particip\u00F3 en el proyecto “Clase espejo”, dentro de la materia Derechos Humanos de d\u00E9cimo semestre de la licenciatura en Derecho. Esta actividad promueve la colaboraci\u00F3n pedag\u00F3gica entre la FES Arag\u00F3n y la Corporaci\u00F3n Universitaria del Caribe (CECAR) en Colombia. &nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A trav\u00E9s de pantallas, mexicanos y colombianos pudieron compartir opiniones sobre el proceso de migraci\u00F3n analizando los diversos contextos, que los ayudaron a enriquecer sus perspectivas. Este ejercicio est\u00E1 dise\u00F1ado para la interacci\u00F3n entre comunidades estudiantiles con el fin de ampliar el conocimiento por medio del debate y la retroalimentaci\u00F3n de ideas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ang\u00E9lica Ch\u00E1vez, acad\u00E9mica aragonesa participante de este proyecto, afirm\u00F3 que existe una necesidad como formadores de crear juristas, pero con una capacidad anal\u00EDtica y de comunicaci\u00F3n profesional, que sepan transmitir y trasladar los conocimientos, “para que los alumnos conozcan diversos enfoques que involucran las herramientas tecnol\u00F3gicas”.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La primera c\u00E1tedra se llev\u00F3 a cabo el cinco de marzo y se pretende continuar las sesiones por varios meses.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"clase-espejo-sobre-derechos-1.jpg"},{"imagen":"clase-espejo-sobre-derechos-2.jpg"},{"imagen":"clase-espejo-sobre-derechos-3.jpg"},{"imagen":"clase-espejo-sobre-derechos-5.jpg"},{"imagen":"clase-espejo-sobre-derechos-6.jpg"}]
}