{
	"titulo": "Clausura Sociol\u00F3gica",
	"titulo_normalizado": "clausura-sociologica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Melissa Rodr\u00EDguez",
	"fecha":"10/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se dio cierre al <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Encuentro de Sociolog\u00EDa,<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">el Jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales brind\u00F3 unas palabras de despedida: ”Gracias por acompa\u00F1arnos en este encuentro de Sociolog\u00EDa, son muy importantes este tipo de eventos. El encuentro al que se convoc\u00F3, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La sociolog\u00EDa en M\u00E9xico, nuevos campos de estudio, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">dio mesas de debate, presentaciones de libros; elementos muy importantes<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> para enriquecer <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">a la madre de las ciencias sociales. De esta manera se puede converger, discurrir y llegar a puntos de encuentro para tener esta interacci\u00F3n, dando nuestros puntos de vista y coincidir o no, pero siempre ser\u00E1n muy importantes”.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Georgina C\u00E1rdenas y Regina Dorantes, jefa y secretaria t\u00E9cnica de la carrera de Sociolog\u00EDa, respectivamente, fueron interventoras en este encuentro, agradecieron al equipo organizador e invitaron a no perderse los siguientes proyectos en puerta, los cuales ser\u00E1n anunciados por medio de las redes sociales de la carrera.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Agradecieron adem\u00E1s a las y los ponentes participantes durante los encuentros y consideraron como un buen final las reproducciones de las presentaciones en el facebook de la carrera de Sociolog\u00EDa, pues fueron afluentes y demostraron el inter\u00E9s de la comunidad con preguntas muy interesantes hacia las y los especialistas. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Clausura1.gif"},{"imagen":"Clausura2.gif"},{"imagen":"Clausura3.gif"}]
}