{
	"titulo": "Clausura sexto diplomado “Espacio Educativo Virtual con Tecnolog\u00EDa Multimedia y Web 2.0”",
	"titulo_normalizado": "clausura-sexto-diplomado----espacio-educativo-virtual-con-tecnologia-multimedia-y-web-20---",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"29/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la \u00FAltima d\u00E9cada las herramientas digitales educativas se han multiplicado; como parte del compromiso con nuevas formas ense\u00F1anza la FES Arag\u00F3n organiz\u00F3 la sexta edici\u00F3n del diplomado “Espacio Educativo Virtual con Tecnolog\u00EDa Multimedia y Web 2.0”, cuya entrega de reconocimientos se llev\u00F3 a cabo en el Aula Magna Ing. Javier Barros Sierra.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fausto Torres, maestro de ceremonias, inici\u00F3 el evento presentando a las y los presentes. Adem\u00E1s de las 11 profesoras y profesores que concluyeron el curso, la entrega de reconocimiento cont\u00F3 con Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez, secretario de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo de la FES Arag\u00F3n; Juan Manuel Arellano, jefe de la Unidad de Sistemas y Servicios de C\u00F3mputo; Luc\u00EDa Eugenia Sotelo, responsable acad\u00E9mica; Mariana Verduzco, quien fungi\u00F3 como ponente en uno de los m\u00F3dulos; y&nbsp; el pianista Salvador Alcal\u00E1, que ameniz\u00F3 el evento con piezas de Bach, Einaudi y Manuel M. Ponce.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La maestra Sonia Luz Reynoso –elegida para dar unas palabras de agradecimiento a nombre de sus compa\u00F1eras y compa\u00F1eros– destac\u00F3 que los conocimientos adquiridos en plataformas web 2.0 los compromete a acercarse de formas novedosas y creativas a la comunidad estudiantil. Tras la entrega de reconocimientos se le otorg\u00F3 un diploma especial Feliciana Ang\u00E9lica L\u00F3pez, alumna que tuvo un desempe\u00F1o sobresaliente en las dos ocasiones que curs\u00F3 el diplomado.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Entrega_de_reconocimientos01.jpg"},{"imagen":"Entrega_de_reconocimientos02.jpg"},{"imagen":"Entrega_de_reconocimientos03.jpg"}]
}