{
	"titulo": "Clausura: III Coloquio Internacional",
	"titulo_normalizado": "clausura-iii-coloquio-internacional",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Isa\u00EDas Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"10/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo la ceremonia de clausura del III coloquio internacional <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Relaciones Internacionales en Am\u00E9rica Latina y el Caribe: El Gran Caribe frente al proceso de transici\u00F3n hegem\u00F3nica<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, que se realiz\u00F3 los d\u00EDas 9 y 10 de noviembre. En \u00E9l se desarrollaron 15 mesas de exposici\u00F3n, adem\u00E1s de conferencias magistrales, en las cuales se abordaron t\u00F3picos en la relaci\u00F3n de M\u00E9xico y el Caribe, retos, cultura en identidad, transici\u00F3n hegem\u00F3nica, integraci\u00F3n, historia, entre otros.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">As\u00ED, el doctor Adalberto Enrique Santana, coordinador del Consejo Acad\u00E9mico del \u00C1rea de las Humanidades y de las Artes de la UNAM y exdirector del Centro de Investigaciones sobre Am\u00E9rica Latina y el Caribe (CIALC) de la UNAM, dio por clausurado el coloquio manifestando el agradecimiento y felicitaci\u00F3n de las personas expositoras y las instituciones participantes, tales como la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico, la Asociaci\u00F3n Mexicana de Estudios del Caribe, el CIALC.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, hizo una cordial invitaci\u00F3n para el siguiente coloquio que se espera est\u00E9 organizado para el siguiente a\u00F1o y cuente con la participaci\u00F3n de las y los ponentes e instituciones que participaron en la actual edici\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Coloquio1.gif"},{"imagen":"Coloquio2.gif"},{"imagen":"Coloquio3.gif"}]
}