{
	"titulo": "Clausura de los talleres culturales",
	"titulo_normalizado": "clausura-de-los-talleres-culturales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensi√≥n Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor": "Susana Estrada",
	"fecha": "15/06/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A prop\u00F3sito de la muestra de los talleres culturales en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos de la FES Arag\u00F3n, a cargo de Extensi\u00F3n Universitaria; las artes musicales tuvieron la encomienda de finalizar. El p\u00FAblico asistente pudo disfrutar de las melod\u00EDas interpretadas por las y los estudiantes de piano, adem\u00E1s, tuvieron la oportunidad de ser part\u00EDcipes de la primera presentaci\u00F3n presencial de viol\u00EDn, dirigida por el profesor Mois\u00E9s Rodr\u00EDguez.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La orquesta y el taller de guitarra bajo la supervisi\u00F3n del maestro Josu\u00E9 Urquiza hizo una notable muestra de su disciplina y talento con cada una de las piezas musicales, cada estudiante mostr\u00F3 la importancia del trabajo individual y en equipo para lograr transmitir al auditorio su dedicaci\u00F3n y empe\u00F1o.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para a\u00F1adir un plus, el profesor Josu\u00E9 Urquiza invit\u00F3 al p\u00FAblico a ser parte de esta exhibici\u00F3n, antes de iniciar con la canci\u00F3n indic\u00F3 al p\u00FAblico en qu\u00E9 momento deb\u00EDan aplaudir para poder crear una melod\u00EDa con el piano y las voces de las y los aprendices, esta pieza logr\u00F3 tener la atenci\u00F3n de las personas asistentes, quienes entusiasmadas participaron activamente.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, y para cerrar con broche de oro, el coro fue el elegido para culminar este evento. La voz de cada integrante y el acompa\u00F1amiento del piano en este recital, cautiv\u00F3 al p\u00FAblico. Fue as\u00ED como se dio por concluida esta demostraci\u00F3n de fin de curso, donde el estudiantado puso su esfuerzo para que esta exhibici\u00F3n se realizara. La Universidad hace una cordial invitaci\u00F3n a la comunidad estudiantil y al p\u00FAblico en general a integrarse a estas actividades el pr\u00F3ximo semestre.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "talleres-musicales-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "talleres-musicales-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "talleres-musicales-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "talleres-musicales-4.jpg"
		}	]

}