{
	"titulo": "Clausura del Conversatorio de Sociolog\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "clausura-del-conversatorio-de-sociologia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"11/09/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la mesa “Del trabajo precario al trabajo en el escenario de la pandemia del Coronavirus SARS-CoV-2 y la nueva normalidad: caracter\u00EDsticas, consecuencias y retos para los trabajadores mexicanos en su vida laboral” docentes de la FES Arag\u00F3n analizaron el limitado nivel de bienestar en nuestro pa\u00EDs y las d\u00E9cadas de precarizaci\u00F3n laboral que han incidido en su debacle.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta \u00FAltima discusi\u00F3n del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Conversatorio de Sociolog\u00EDa <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">cont\u00F3 con los docentes Marcelino Mart\u00EDnez, Ra\u00FAl Flores, Jes\u00FAs Hern\u00E1ndez y con Miguel Mendoza como moderador. Mart\u00EDnez cit\u00F3 al investigador Ulrich Beck para reflexionar sobre la progresiva individualizaci\u00F3n social, lo que centra la responsabilidad en el sujeto y no en las instituciones o autoridades responsables de su seguridad.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Flores realiz\u00F3 un an\u00E1lisis del campo laboral en los \u00FAltimos 25 a\u00F1os; \u00E9ste ya no genera bienestar porque variables como el salario, la higiene –en un sentido amplio— o la seguridad laboral han deca\u00EDdo con el paso de los a\u00F1os, lo que ha creado situaciones de morbilidad y mortalidad asociadas al cambio en el estilo de vida —discapacidad por accidentes, diabetes, enfermedades cardiovasculares, entre otras—.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Hern\u00E1ndez recuper\u00F3 el aporte de Marcelino Mart\u00EDnez para discutir el abandono institucional; por ejemplo, incluso en pa\u00EDses con una econom\u00EDa m\u00E1s robusta eventos como el Hurac\u00E1n Katrina de 2005 no generaron una respuesta gubernamental s\u00F3lida para evitar mayores da\u00F1os materiales y p\u00E9rdida de vidas.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para cerrar, Georgina C\u00E1rdenas, jefa de carrera de la licenciatura en Sociolog\u00EDa,&nbsp;y&nbsp;Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales, destacaron la labor de organizaci\u00F3n y de cooperaci\u00F3n entre las distintas disciplinas de las ciencias sociales durante las jornadas e invitaron a continuar con la reflexi\u00F3n en estos tiempos cambiantes.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"clausura-del-conversatorio-de-sociologia-01.jpg"},{"imagen":"clausura-del-conversatorio-de-sociologia-02.jpg"},{"imagen":"clausura-del-conversatorio-de-sociologia-03.jpg"},{"imagen":"clausura-del-conversatorio-de-sociologia-04.jpg"},{"imagen":"clausura-del-conversatorio-de-sociologia-05.jpg"},{"imagen":"clausura-del-conversatorio-de-sociologia-06.jpg"}]
}