{
	"titulo": "Clausura del congreso internacional sobre educaci\u00F3n y docencia intercultural",
	"titulo_normalizado": "clausura-del-congreso-internacional-sobre-educacion-y-docencia-intercultural",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"16/08/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">IV Congreso Internacional: Formaci\u00F3n en Educaci\u00F3n y Docencia Intercultural en Am\u00E9rica Latina<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Red FEIAL<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, concluy\u00F3 con una conferencia magistral y entrega de reconocimientos, adem\u00E1s de distintos eventos culturales en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la ponencia final “Educaci\u00F3n y cultura: discursos informales”, el Dr. Rafael P\u00E9rez-Taylor trat\u00F3 la importancia de fortalecer la educaci\u00F3n p\u00FAblica y mencion\u00F3 que el modelo econ\u00F3mico para la ense\u00F1anza en Latinoam\u00E9rica es el principal problema para el desarrollo de una docencia intercultural, por lo que celebr\u00F3 la realizaci\u00F3n de estos congresos.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Despu\u00E9s del discurso de clausura por parte de Fernando Macedo, director de la Facultad,&nbsp; lleg\u00F3 el turno de las exhibiciones culturales, con la participaci\u00F3n del Coro y Orquesta Sinf\u00F3nica Infantil y Juvenil <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">H\u00F1ah\u00F1u<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> del estado de Hidalgo; y del grupo musical <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mez-me<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, de la alcald\u00EDa Xochimilco, quienes usan instrumentos prehisp\u00E1nicos sudamericanos y mesoamericanos.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para culminar, en el aula magna “Jorge Carpizo McGregor”, se reunieron parte de quienes organizaron esta edici\u00F3n del congreso, agradeciendo a la FES Arag\u00F3n la participaci\u00F3n y facilidades otorgadas para este evento. El comit\u00E9 plante\u00F3 sus planes futuros y, finalmente, eligieron algunos integrantes para la mesa directiva y consejo consultivo, as\u00ED como a un nuevo presidente para la quinta edici\u00F3n, a realizarse el pr\u00F3ximo a\u00F1o en Chile, de acuerdo a lo pactado en \u00E9sta asamblea.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"clausura-del-congreso-internacional-sobre-educacion-y-docencia-intercultural-1.jpg"},{"imagen":"clausura-del-congreso-internacional-sobre-educacion-y-docencia-intercultural-2.jpg"},{"imagen":"clausura-del-congreso-internacional-sobre-educacion-y-docencia-intercultural-3.jpg"},{"imagen":"clausura-del-congreso-internacional-sobre-educacion-y-docencia-intercultural-4.jpg"},{"imagen":"clausura-del-congreso-internacional-sobre-educacion-y-docencia-intercultural-5.jpg"},{"imagen":"clausura-del-congreso-internacional-sobre-educacion-y-docencia-intercultural-6.jpg"},{"imagen":"clausura-del-congreso-internacional-sobre-educacion-y-docencia-intercultural-7.jpg"},{"imagen":"clausura-del-congreso-internacional-sobre-educacion-y-docencia-intercultural-8.jpg"},{"imagen":"clausura-del-congreso-internacional-sobre-educacion-y-docencia-intercultural-9.jpg"},{"imagen":"clausura-del-congreso-internacional-sobre-educacion-y-docencia-intercultural-10.jpg"}]
}