{
	"titulo": "Claves para un programa de inclusi\u00F3n exitoso",
	"titulo_normalizado": "claves-para-un-programa-de-inclusion-exitoso",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		}
	],
	"autor":"Alberto Ochoa",
	"fecha":"24/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Aunque en M\u00E9xico el panorama de las y los trabajadores formales ha ido mejorando conforme la econom\u00EDa se ha reactivado, en 2020 cerca de 350 mil personas se vieron obligadas a dejar sus empleos formales sum\u00E1ndose a m\u00E1s de la mitad de la poblaci\u00F3n que se encuentra dentro de la informalidad o auto produciendo empleos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estos datos son preocupantes ya que, al no estar formalizados, muchas personas no pueden garantizar su acceso a vivienda digna, salud y alimentaci\u00F3n. Sumado a esto, los empleos actuales en muchos casos son mal remunerados para j\u00F3venes sin experiencia laboral, dej\u00E1ndolos en una situaci\u00F3n de vulnerabilidad, sobretodo con madres y padres solteros, personas con discapacidad, refugiadas y comunidad LGBT+, quienes sufren de violencia y discriminaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Preocupados por la situaci\u00F3n actual, la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales de la FES Arag\u00F3n, por medio de la plataforma digital de Facebook, organiz\u00F3 la pl\u00E1tica “Claves para un programa de inclusi\u00F3n exitoso” impartida por la directora ejecutiva Gabriela Medina de la fundaci\u00F3n ManpowerGroup, especializada en asesoramiento de empresas en temas de inclusi\u00F3n y que ha incorporado a m\u00E1s de 14 mil personas al mercado laboral con empleos dignos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El objetivo de esta fundaci\u00F3n es generar conciencia en temas de inclusi\u00F3n, e implementarlo como una estrategia de negocios para promover cambios estructurales en donde la inclusi\u00F3n laboral no quede en la fase de contrataci\u00F3n, si no promueva estrategias, programas e iniciativas que permitan la identificaci\u00F3n, desarrollo y retenci\u00F3n de talento con el fin de incentivar la participaci\u00F3n en todos los niveles de una organizaci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"claves1.gif"},{"imagen":"claves2.gif"},{"imagen":"claves3.gif"},{"imagen":"claves4.gif"}]
}