{
	"titulo": "CLe Arag\u00F3n con certificaci\u00F3n ISO 9001:2015",
	"titulo_normalizado": "cle-aragon-con-certificacion-iso-90012015",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Centro de Lenguas",
			"seccion_normalizada": "centro-de-lenguas"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"18/06/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent;\">La Norma ISO 9001:2015, de la Organizaci\u00F3n Internacional de Normalizaci\u00F3n, establece un conjunto de par\u00E1metros para que una empresa o instituci\u00F3n brinde atenci\u00F3n y servicios de manera \u00F3ptima, es decir, una gesti\u00F3n de calidad. A partir de ahora el Centro de Lenguas (CLe) de la FES Arag\u00F3n es otra de las \u00E1reas de nuestra Facultad con esta certificaci\u00F3n nacional e internacional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dicho aval –otorgado por el organismo de certificaci\u00F3n de sistemas de gesti\u00F3n EQA <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">en presencia del director Fernando Macedo; el jefe de la DUACyD, Jorge Andr\u00E9s Trejo; el l\u00EDder del Proyecto del Sistema de Gesti\u00F3n de Calidad de la divisi\u00F3n, Julio Garc\u00EDa; y la auditora interna del Sistema de Gesti\u00F3n de Calidad de la misma, Hilda Citlali Alvarado– <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">es una ampliaci\u00F3n de alcance del certificado dado en 2018 al Centro de Educaci\u00F3n Continua, el cual fue revalidado y ampliado para abarcar las actividades del CLe: en 2019, la dependencia organiz\u00F3 430 cursos beneficiando a 8 776 personas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cabe destacar que el CLe es uno de los primeros centros de lenguas universitarios en ser reconocidos con esta norma.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"cle-aragon-con-certificacion-iso-9001-2015-1.jpg"},{"imagen":"cle-aragon-con-certificacion-iso-9001-2015-2.jpg"},{"imagen":"cle-aragon-con-certificacion-iso-9001-2015-3.jpg"},{"imagen":"cle-aragon-con-certificacion-iso-9001-2015-4.jpg"},{"imagen":"cle-aragon-con-certificacion-iso-9001-2015-5.jpg"},{"imagen":"cle-aragon-con-certificacion-iso-9001-2015-6.jpg"},{"imagen":"cle-aragon-con-certificacion-iso-9001-2015-7.jpg"}]
}