{
	"titulo": "Colaboraci\u00F3n interfacultativa en la Semana de \u00C1frica",
	"titulo_normalizado": "colaboracion-interfacultativa-en-la-semana-de-africa",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"28/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la ronda vespertina de la Semana de \u00C1frica –organizada por la carrera de Relaciones Internacionales (RRII)– se present\u00F3 una mesa de discusi\u00F3n, integrada por especialistas de las tres facultades de la UNAM que imparten dicha disciplina, en torno a la importancia de realizar estudios sobre el continente m\u00E1s grande del mundo.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La primera participaci\u00F3n estuvo a cargo de Beatriz Escobar (Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas), quien abord\u00F3 c\u00F3mo no es aplicable la teorizaci\u00F3n occidental en pa\u00EDses que no comparten caracter\u00EDsticas hist\u00F3ricas ni sociales y de ah\u00ED la urgencia de hacer propuestas epistemol\u00F3gicas regionales. Mientras que Blanca Estela Mar\u00EDn (FES Acatl\u00E1n) expuso las nuevas formas de colonizaci\u00F3n que sufren las regiones africanas y las implicaciones que tienen.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Francisco Jos\u00E9 Enr\u00EDquez (FES Acatl\u00E1n) habl\u00F3 sobre la importancia de elaborar investigaciones fundamentadas en datos duros y todo lo que conlleva la pr\u00E1ctica acad\u00E9mica eficiente en las y los estudiantes de RRII. Finalmente, Rub\u00E9n Alfonso Pe\u00F1a, docente aragon\u00E9s, charl\u00F3 sobre lo necesario que resulta que la comunidad estudiantil note nuevos panoramas de estudio, pues hay muchas oportunidades de crecimiento si se conoce \u00C1frica m\u00E1s all\u00E1 de los estereotipos. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"colaboracion-interfacultativa-en-la-1.jpg"},{"imagen":"colaboracion-interfacultativa-en-la-2.jpg"},{"imagen":"colaboracion-interfacultativa-en-la-3.jpg"},{"imagen":"colaboracion-interfacultativa-en-la-4.jpg"},{"imagen":"colaboracion-interfacultativa-en-la-5.jpg"},{"imagen":"colaboracion-interfacultativa-en-la-6.jpg"}]
}