{
	"titulo": "Colaboraci\u00F3n en pro de la inclusi\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "colaboracion-en-pro-de-la-inclusion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Carmen Melendez",
	"fecha":"10/01/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el objetivo de sensibilizar a la comunidad docente sobre la atenci\u00F3n a personas con discapacidad, la Direcci\u00F3n General de Atenci\u00F3n a la Comunidad (DGACO) convoc\u00F3 a las autoridades de las Facultades de la UNAM, de la Direcci\u00F3n General de Asuntos del Personal Acad\u00E9mico (DGAPA) y de la Escuela Nacional del Trabajo Social para realizar una colaboraci\u00F3n de dise\u00F1o curricular del curso “Inclusi\u00F3n de estudiantes con discapacidad en el nivel superior”.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gestionado a trav\u00E9s de la Unidad de Atenci\u00F3n para Personas con Discapacidad (UNAPDI), este proyecto est\u00E1 dirigido a docentes de la M\u00E1xima Casa de Estudios y ser\u00E1 impartido de forma presencial con una duraci\u00F3n de 30 horas durante el ciclo 2019-2020. El representante de nuestra Facultad encargado de firmar este convenio fue el M. en C. Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez, secretario de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"colaboracion-en-pro-de-la-inclusion-1.jpg"},{"imagen":"colaboracion-en-pro-de-la-inclusion-2.jpg"},{"imagen":"colaboracion-en-pro-de-la-inclusion-3.jpg"},{"imagen":"colaboracion-en-pro-de-la-inclusion-4.jpg"},{"imagen":"colaboracion-en-pro-de-la-inclusion-5.jpg"},{"imagen":"colaboracion-en-pro-de-la-inclusion-6.jpg"},{"imagen":"colaboracion-en-pro-de-la-inclusion-7.jpg"}]
}