{
	"titulo": "Comienza Ingenier\u00EDa Industrial su reacreditaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "comienza-ingenieria-industrial-su-reacreditacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingenier√≠a Industrial",
			"seccion_normalizada": "industrial"
		}
	],
	"autor":"Luis Bocanegra",
	"fecha":"06/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con presencia de las autoridades de la Facultad, de miembros del Consejo Acad\u00E9mico de la carrera de Ingenier\u00EDa industrial y del Consejo para la Acreditaci\u00F3n de la Ense\u00F1anza de la Ingenier\u00EDa (CACEI) comenz\u00F3 el proceso de reacreditaci\u00F3n de dicha Ingenier\u00EDa por los pr\u00F3ximos cinco a\u00F1os.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la ceremonia de inicio de trabajos, Fernando Macedo, director de nuestra Instituci\u00F3n, explic\u00F3 que las acreditaciones son ben\u00E9ficas porque demuestran el alto nivel en la calidad de la ense\u00F1anza impartido en la FES Arag\u00F3n. Al respecto, Antonio \u00C1valos, en representaci\u00F3n de Ma. Elena Barrera, directora general de CACEI, se dijo interesado en corroborar el trabajo realizado por la comunidad acad\u00E9mica. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la jornada, el personal acreditador, en compa\u00F1\u00EDa de No\u00E9 \u00C1vila, jefe de carrera, organizaron pl\u00E1ticas con estudiantes y docentes para conocer el estado que guarda esta disciplina en cuesti\u00F3n acad\u00E9mica.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"comienza-ingenieria-industrial-su-reacreditacion-1.jpg"},{"imagen":"comienza-ingenieria-industrial-su-reacreditacion-2.jpg"},{"imagen":"comienza-ingenieria-industrial-su-reacreditacion-3.jpg"},{"imagen":"comienza-ingenieria-industrial-su-reacreditacion-4.jpg"},{"imagen":"comienza-ingenieria-industrial-su-reacreditacion-5.jpg"},{"imagen":"comienza-ingenieria-industrial-su-reacreditacion-6.jpg"},{"imagen":"comienza-ingenieria-industrial-su-reacreditacion-7.jpg"},{"imagen":"comienza-ingenieria-industrial-su-reacreditacion-8.jpg"},{"imagen":"comienza-ingenieria-industrial-su-reacreditacion-9.jpg"},{"imagen":"comienza-ingenieria-industrial-su-reacreditacion-10.jpg"}]
}