{
	"titulo": "Comienza tu formaci\u00F3n con cultura y deporte",
	"titulo_normalizado": "comienza-tu-formacion-con-cultura-y-deporte",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"17/08/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jornada de Inducci\u00F3n de Derecho<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria realiz\u00F3 la pl\u00E1tica “As\u00F3mbrate con la cultura y emoci\u00F3nate con el deporte”, con la participaci\u00F3n de Oscar Alc\u00E1ntar, entrenador de tenis de mesa y b\u00E1dminton, y Jos\u00E9 Antonio Linares, jefe del Departamento de Actividades Culturales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Alc\u00E1ntar, en representaci\u00F3n del Departamento de Actividades Deportivas y Recreativas, comenz\u00F3 su intervenci\u00F3n realizando unos estiramientos ligeros, pues, de acuerdo con \u00E9l, la activaci\u00F3n f\u00EDsica se ha visto reducida debido a la pandemia. Asimismo, habl\u00F3 sobre las instalaciones deportivas y las m\u00FAltiples disciplinas de las que goza el plantel.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Linares se refiri\u00F3 a la promoci\u00F3n cultural hecha por la Facultad, esta incluye una gran variedad de talleres; el programa Talento Aragon\u00E9s para las y los alumnos que deseen mostrar su capacidad art\u00EDstica a la comunidad; talleres itinerantes, los cuales llevan actividades de manera gratuita a diferentes espacios de la Facultad; as\u00ED como el programa Cultura UNAM.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"comienza-tu-formacion-con-cultura-y-deporte-1.jpg"},{"imagen":"comienza-tu-formacion-con-cultura-y-deporte-2.jpg"}]
}