{
	"titulo": "Comienzan nuestras tradiciones decembrinas",
	"titulo_normalizado": "comienzan-nuestras-tradiciones-decembrinas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensi√≥n Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"29/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la cuarta edici\u00F3n del concurso <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">No quiero oro ni quiero plata<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, la comunidad aragonesa tuvo la oportunidad de admirar los 30 dise\u00F1os de las pi\u00F1atas participantes y de disfrutar de una posada, pastorela, ponche y bocadillos.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Despu\u00E9s de que las y los concursantes explicaran el significado de sus creaciones, el director Fernando Macedo agradeci\u00F3 a todas las personas asistentes a esta fiesta tradicional que representa una oportunidad para convivir y cerrar un a\u00F1o escolar lleno de logros.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El equipo <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Quetza<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de Diana Darinka \u00C1vila, Roberto Espinosa, Mariana Luna, Karla Aidee Osorio y Arturo V\u00E1zquez, estudiantes de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario, obtuvieron el tercer lugar; el trabajo de Irma Guadalupe P\u00E1ez, de la licenciatura en Pedagog\u00EDa fue reconocida con el segundo puesto; finalmente, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los enviados de Aztl\u00E1n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, conformado por Bryan Alexis Mart\u00EDnez, Anah\u00ED Roxana Borboa y Monserrath Dorantes, de Ingenier\u00EDa Civil, fueron galardonados con el primer lugar.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"comienzan-nuestras-tradiciones-decembrinas-1.jpg"},{"imagen":"comienzan-nuestras-tradiciones-decembrinas-3.jpg"},{"imagen":"comienzan-nuestras-tradiciones-decembrinas-4.jpg"},{"imagen":"comienzan-nuestras-tradiciones-decembrinas-5.jpg"},{"imagen":"comienzan-nuestras-tradiciones-decembrinas-6.jpg"},{"imagen":"comienzan-nuestras-tradiciones-decembrinas-7.jpg"},{"imagen":"comienzan-nuestras-tradiciones-decembrinas-8.jpg"},{"imagen":"comienzan-nuestras-tradiciones-decembrinas-9.jpg"},{"imagen":"comienzan-nuestras-tradiciones-decembrinas-11.jpg"},{"imagen":"comienzan-nuestras-tradiciones-decembrinas-12.jpg"}]
}