{
	"titulo": "\u00BFC\u00F3mo redactar tu CV?",
	"titulo_normalizado": "como-redactar-tu-cv",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor":"Rodrigo Perea",
	"fecha":"28/10/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ponente Raquel Enr\u00EDquez, correctora de estilo con amplia experiencia, imparti\u00F3 una extensa videoconferencia —organizada por el departamento de Bolsa de Trabajo de FES Arag\u00F3n— sobre c\u00F3mo escribir un curr\u00EDculum vitae, para m\u00E1s de cien personas conectadas en vivo a la plataforma Zoom.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta charla —de manera did\u00E1ctica y accesible—, Enr\u00EDquez hizo hincapi\u00E9 en un hecho que, aunque sencillo, puede arruinar cualquier curr\u00EDculum: la ortograf\u00EDa y la redacci\u00F3n. Destac\u00F3 que los errores de este tipo delatan una falta de rigurosidad en nuestra carta de presentaci\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s, se\u00F1al\u00F3 que preferiblemente nuestro CV debe ser breve, incluyendo solo el \u00FAltimo grado de estudios, debe estar pensado especialmente para cada puesto de trabajo al que postulamos. Asimismo, la ponente resalt\u00F3 la importancia de evitar ambig\u00FCedades y ser claros con respecto a nuestros objetivos en el lugar de trabajo deseado.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, recomend\u00F3 evitar a\u00F1adir datos como nuestro estado civil o a\u00F1o de nacimiento pues estos no reflejan nuestras capacidades laborales. Y agreg\u00F3 que es importante ser autodidacta en herramientas digitales o en lenguas extranjeras, ya que en estos tiempos podr\u00EDan ser una llave a muchas oportunidades.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"como-redactar-tu-cv-1-.jpg"},{"imagen":"como-redactar-tu-cv-2.jpg"},{"imagen":"como-redactar-tu-cv-3.jpg"}]
}