{
	"titulo": "Compromiso en contra de la violencia de g\u00E9nero",
	"titulo_normalizado": "compromiso-en-contra-de-la-violencia-de-genero",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"02/07/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A pesar del confinamiento la FES Arag\u00F3n contin\u00FAa trabajando en pro de la igualdad y los espacios libres de violencia, muestra de ello es el convenio de colaboraci\u00F3n con la Comisi\u00F3n Ejecutiva de Atenci\u00F3n a V\u00EDctimas del Estado de M\u00E9xico (CEAVEM). \u00C9sta \u00FAltima es un \u00F3rgano desconcentrado de la Secretar\u00EDa de Justicia y Derechos Humanos del Gobierno del Estado de M\u00E9xico, cuya funci\u00F3n es brindar atenci\u00F3n integral a personas v\u00EDctimas de un delito, adem\u00E1s de coordinar las acciones de alerta de g\u00E9nero y desaparici\u00F3n de mujeres y ni\u00F1as.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La firma de esta alianza&nbsp; —realizada a trav\u00E9s de la plataforma Zoom— cont\u00F3 con la&nbsp; presencia de Mar\u00EDa Isabel S\u00E1nchez, titular de la CEAVEM; Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n; Mayra Azucena Molina, directora general de la Defensor\u00EDa Especializada para V\u00EDctimas y Ofendidas\/os del Delito; as\u00ED como integrantes de la Comisi\u00F3n de G\u00E9nero aragonesa y de la dependencia mexiquense.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con esta vinculaci\u00F3n ambas entidades desarrollar\u00E1n estrategias de prevenci\u00F3n, sensibilizaci\u00F3n y difusi\u00F3n para erradicar la violencia de g\u00E9nero.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"firma-de-convenio-1.jpg"},{"imagen":"firma-de-convenio-2.jpg"},{"imagen":"firma-de-convenio-3.jpg"}]
}