{
	"titulo": "Compromiso en beneficio del municipio de Ecatepec",
	"titulo_normalizado": "compromiso-en-beneficio-del-municipio-de-ecatepec",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"28/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Refrendando su deber con la sociedad mexicana y poniendo a su disposici\u00F3n el conocimiento, nuestra Universidad –a trav\u00E9s de la FES Arag\u00F3n– firm\u00F3 un convenio colaborativo con el gobierno de Ecatepec.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la ceremonia que sell\u00F3 este compromiso estuvieron presentes –en representaci\u00F3n del municipio mexiquense– el presidente municipal Luis Fernando Vilchis y el director de Desarrollo Urbano y Obras P\u00FAblicas, Jonathan Arellano, as\u00ED como Fernado Macedo, director de la FES Arag\u00F3n; y Pedro L\u00F3pez, secretrario general de esta instituci\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para Vilchis este acuerdo es sumamente importante, pues con el apoyo de nuestra Facultad se podr\u00E1n realizar diferentes proyectos de desarrollo humano e infraestructura. El mandatario destac\u00F3 que se necesitan encauzar los esfuerzos para ayudar a este municipio que necesita una restauraci\u00F3n social y cultural. Por su parte, Macedo se\u00F1al\u00F3 que el objetivo de este trabajo conjunto es mejorar las condiciones de las y los habitantes; tambi\u00E9n promueve que nuestra instituci\u00F3n consiga impactar m\u00E1s all\u00E1 de la academia.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"compromiso-en-beneficio-del-1.jpg"},{"imagen":"compromiso-en-beneficio-del-2.jpg"},{"imagen":"compromiso-en-beneficio-del-3.jpg"},{"imagen":"compromiso-en-beneficio-del-4.jpg"}]
}