{
	"titulo": "Comprensi\u00F3n de la vejez y envejecimiento",
	"titulo_normalizado": "comprension-de-la-vejez-y-envejecimiento",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Jos\u00E9 Espejel",
	"fecha":"30/09/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Francisca Cruz y Laura Rustri\u00E1n, profesoras de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales, organizaron una pl\u00E1tica como parte del Seminario Universitario Interdisciplinario sobre Envejecimiento y Vejez (SUIEV) en el Auditorio Jos\u00E9 V\u00E1zquez Ram\u00EDrez.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la charla Rustri\u00E1n, representante de nuestra Facultad ante el SUIEV, escuch\u00F3 las perspectivas que las y los presentes ten\u00EDan sobre la vejez y resolvi\u00F3 dudas sobre las diferencias entre conceptos referentes a esta etapa de la vida.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las acad\u00E9micas hicieron una reflexi\u00F3n sobre el papel de las personas mayores en la sociedad actual, contando con la participaci\u00F3n de docentes y estudiantes de disciplinas como comunicaci\u00F3n, sociolog\u00EDa, arquitectura e ingenier\u00EDa, quienes profundizaron en la importancia de crear espacios nuevos para este importante y creciente sector de la sociedad.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"comprension-de-la-vejez-y-envejecimiento-4.jpg"},{"imagen":"comprension-de-la-vejez-y-envejecimiento-1.jpg"},{"imagen":"comprension-de-la-vejez-y-envejecimiento-3.jpg"},{"imagen":"comprension-de-la-vejez-y-envejecimiento-2.jpg"}]
}