{
	"titulo": "Compromiso empresarial",
	"titulo_normalizado": "compromiso-empresarial",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"25/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Enrique Alejandro P\u00E9rez, asistente-investigador en el Sistema Nacional de Investigadores (SNI) del Conacyt –en representaci\u00F3n de Adalberto M\u00E9ndez, especialista en temas de derechos humanos–, present\u00F3 una ponencia en nuestra Facultad para hablar sobre la responsabilidad empresarial.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">P\u00E9rez llam\u00F3 a hacer conciencia sobre las acciones de las empresas que en muchos casos perjudican los derechos humanos, laborales y al medio ambiente, poniendo en riesgo la seguridad y salud de la sociedad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta jornada acad\u00E9mica tambi\u00E9n cont\u00F3 con la presencia de Ber\u00F3nica Narv\u00E1ez de la Corporaci\u00F3n Universitaria del Caribe (CECAR), y se realiz\u00F3 como parte del convenio de cooperaci\u00F3n acad\u00E9mica, investigaci\u00F3n y de movilidad estudiantil y docente entre la UNAM y la CECAR concretado el pasado mes de octubre.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"compromiso-empresarial-1.jpg"},{"imagen":"compromiso-empresarial-2.jpg"},{"imagen":"compromiso-empresarial-3.jpg"}]
}