{
	"titulo": "Comunicaci\u00F3n asertiva en las relaciones interpersonales",
	"titulo_normalizado": "comunicacion-asertiva-en-las-relaciones-interpersonales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Rodrigo Perea",
	"fecha":"17/09/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Maetzin Itzel Ordaz, docente de la FES Iztacala <\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 34);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">a trav\u00E9s del Facebook de Servicios a la Comunidad de nuestra Facultad<\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 34);\">—, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">imparti\u00F3 una conferencia sobre la asertividad, \u00E9sta \u00FAltima definida como una “forma” o incluso un “estilo” que podemos utilizar y el cual es parte de un conjunto de habilidades sociales para una comunicaci\u00F3n eficaz.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La especialista se\u00F1al\u00F3 c\u00F3mo la asertividad es necesaria en ciertas situaciones de la vida cotidiana, en el trabajo y las relaciones familiares. Escenarios como dar o recibir cr\u00EDticas, manifestar opiniones, expresar sentimientos o hacer peticiones pueden parecer complicados, pero no son imposibles.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tambi\u00E9n recalc\u00F3 la importancia del lenguaje no verbal frente al lenguaje verbal. Puesto que tiene mayor peso el “c\u00F3mo decimos” las cosas antes que las palabras en s\u00ED mismas, por ello enfatiz\u00F3 en notar c\u00F3mo construimos los di\u00E1logos y nuestro lenguaje no verbal.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"comunicacion-asertiva-en-las-1.jpg"},{"imagen":"comunicacion-asertiva-en-las-2.jpg"}]
}