{
	"titulo": "Con el sector energ\u00E9tico, finaliza el 1er Congreso Internacional de An\u00E1lisis Econ\u00F3mico",
	"titulo_normalizado": "con-el-sector-energetico-finaliza-el-1er-congreso-internacional-de-analisis-economico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		}
	],
	"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
	"fecha":"30/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entablar debates y generar propuestas fueron los principales objetivos del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1er Congreso Internacional de An\u00E1lisis Econ\u00F3mico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">, el cual concluy\u00F3 con el m\u00F3dulo 12 “<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sector energ\u00E9tico y la econom\u00EDa verde en la recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica”, donde los especialistas: Violeta Nu\u00F1ez, investigadora de la UAM Xochimilco; David Garc\u00EDa, docente de la Universidad Abierta y a Distancia de M\u00E9xico; David Barkin, destacado economista y maestro; y Jorge Villegas, coordinador del Programa de Econom\u00EDa en la FES Acatl\u00E1n; abordaron temas sustanciales en esta problem\u00E1tica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Nu\u00F1ez habl\u00F3 sobre el litio como la nueva energ\u00EDa en boga, destacando algunos aspectos que podr\u00EDan no ser tan amigables dado que la extracci\u00F3n desmesurada de este material puede crear m\u00E1s crisis. Despu\u00E9s, el profesor Garc\u00EDa, durante su intervenci\u00F3n, indic\u00F3 que le preocupa de sobremanera el cambio clim\u00E1tico por la acumulaci\u00F3n de gases de efecto invernadero, estos son una gran amenaza ya que aceleran la temperatura en el planeta.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">En tanto, Barkin analiz\u00F3<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> el modelo energ\u00E9tico mexicano y cu\u00E1les son las posibilidades de avanzar hacia una econom\u00EDa verde. Asegur\u00F3 que tenemos un modelo extremadamente ineficiente, combustibles de baja calidad y mecanismos precarios de distribuci\u00F3n. Por \u00FAltimo, Hern\u00E1ndez puso sobre la mesa c\u00F3mo la econom\u00EDa global con sus esquemas de globalizaci\u00F3n provoc\u00F3 que se emitieran grandes cantidades de CO2, siendo alentadora del deterioro ambiental.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tras las ponencias, a modo de clausura, Jorge Andr\u00E9s Trejo, jefe de la <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia de nuestra Facultad, dirigi\u00F3 unas palabras agradeciendo y felicitando a las y los especialistas participantes en esta jornada, as\u00ED como al comit\u00E9 organizador y al p\u00FAblico.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"con-el-sector-energetico-finaliza-primer-congreso-1.jpg"},{"imagen":"con-el-sector-energetico-finaliza-primer-congreso-2.jpg"},{"imagen":"con-el-sector-energetico-finaliza-primer-congreso-3.jpg"},{"imagen":"con-el-sector-energetico-finaliza-primer-congreso-4.jpg"}]
}