{
	"titulo": "Concluye su periodo el H. Consejo T\u00E9cnico 2018-2022",
	"titulo_normalizado": "concluye-su-periodo-el-h-consejo-tecnico-2018-2022",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Julio G\u00F3mez",
	"fecha": "21/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la \u00FAltima reuni\u00F3n del H. Consejo T\u00E9cnico de la FES Arag\u00F3n que sesion\u00F3 de 2018 a 2022, su presidente, Fernando Macedo, destac\u00F3 el intenso trabajo realizado durante estos cuatro a\u00F1os en beneficio de la Facultad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Record\u00F3 que a este Consejo le toc\u00F3 enfrentar el dif\u00EDcil panorama de la pandemia por COVID-19, as\u00ED como otras circunstancias muy complicadas; no obstante, estos retos permitieron acciones que resultaron en una transformaci\u00F3n importante. En total, de las 84 sesiones, 38 ordinarias y 46 extraordinarias, se alcanzaron 1964 acuerdos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre las acciones llevadas a cabo, Macedo resalt\u00F3 las convocatorias a concursos de oposici\u00F3n para ingreso o abiertos para ocupar plazas de profesor de asignatura, de carrera y de tiempo completo en las distintas divisiones acad\u00E9micas de la Facultad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De igual manera, se\u00F1al\u00F3 las convocatorias a reconocimientos como el Premio al Servicio Social “Gustavo Baz Prada”; los procesos electorales aprobados; la creaci\u00F3n de cuerpos colegiados como la Comisi\u00F3n Interna para la Igualdad de G\u00E9nero; los lineamientos para las opciones de titulaci\u00F3n y sus reglas de operaci\u00F3n que se aplicaran en las carreras de sistema escolarizado y del sistema de universidad abierta en el 2022, en este punto remarc\u00F3 que este reglamento aprobado permiti\u00F3 generar el sistema de titulaci\u00F3n a utilizar en toda la&nbsp; universidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta sesi\u00F3n tambi\u00E9n se aprob\u00F3 el nombramiento de las personas que conformar\u00E1n el Consejo T\u00E9cnico para el pr\u00F3ximo periodo, como resultado de las elecciones efectuadas el pasado 6 de abril.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "consejo-tecnico-2018-2022-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "consejo-tecnico-2018-2022-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "consejo-tecnico-2018-2022-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "consejo-tecnico-2018-2022-5.jpg"
		},
		{
			"imagen": "consejo-tecnico-2018-2022-6.jpg"
		}	]

}