{
	"titulo": "Conciencia e iniciativa en las y los planificadores",
	"titulo_normalizado": "conciencia-e-iniciativa-en-las-y-los-planificadores",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Erika Nejapa",
	"fecha":"20/10/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\">En el segundo d\u00EDa de la celebraci\u00F3n del 40 aniversario de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario, se llev\u00F3 a cabo la pl\u00E1tica \"La Bioeconom\u00EDa en el Contexto de la Planeaci\u00F3n\", impartida por el acad\u00E9mico e investigador Carlos Ricardo Men\u00E9ndez, quien se refiri\u00F3 a la importancia del pensamiento bioecon\u00F3mico para transitar hacia sistemas productivos en los que se minimice o elimine la generaci\u00F3n de desechos y el uso de combustibles f\u00F3siles.<\/p><p class=\"ql-align-justify\">Invit\u00F3 a dar una mirada al papel que desempe\u00F1amos como seres vivos en el planeta, para reparar en medida de lo posible los da\u00F1os que hemos causado.<\/p><p class=\"ql-align-justify\">Por otra parte, \"Emprendimientos empresariales\" fue el tema tratado por Jes\u00FAs Gerardo Anglada, ejecutivo con m\u00E1s de 35 a\u00F1os de experiencia profesional en las \u00E1reas de planeaci\u00F3n y gesti\u00F3n en ventas de una amplia variedad de categor\u00EDas.<\/p><p class=\"ql-align-justify\">Mediante su historia de vida, Anglada incentiv\u00F3 a las y los estudiantes a ser emprendedores, asimismo, enfatiz\u00F3 la importancia del trabajo duro y la b\u00FAsqueda constante de objetivos.<\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"conciencia-e-iniciativa-en-las-y-los-planificadores-1.jpg"},{"imagen":"conciencia-e-iniciativa-en-las-y-los-planificadores-2.jpg"},{"imagen":"conciencia-e-iniciativa-en-las-y-los-planificadores-3.jpg"},{"imagen":"conciencia-e-iniciativa-en-las-y-los-planificadores-4.jpg"}]
}