{
	"titulo": "Concluye la conmemoraci\u00F3n del D\u00EDa Mundial del Suelo",
	"titulo_normalizado": "concluye-la-conmemoracion-del-dia-mundial-del-suelo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Atzayacatl Cabrera",
	"fecha":"08/12/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Simposium en conmemoraci\u00F3n del D\u00EDa Mundial del Suelo<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en el \u00FAltimo d\u00EDa, se presentaron cuatro ponencias, adem\u00E1s de la clausura por parte de Esthela Huerta, jefa de carrera de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario (PDA) de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Servicios ecosist\u00E9micos del suelo desde una perspectiva biocultural”, fue la ponencia presentada por Omar Rojas, acad\u00E9mico de PDA. En el evento se expusieron tem\u00E1ticas en torno a la importancia del suelo; ideas sobre sus usos, degradaci\u00F3n y su relaci\u00F3n con los seres vivos, incluyendo a la humanidad.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De la misma licenciatura, la doctora Maribel Hern\u00E1ndez habl\u00F3 sobre los “Usos tradicionales del suelo y otras alternativas para la producci\u00F3n de alimentos en M\u00E9xico”. Mientras que las presentaciones de Carolina Mart\u00EDnez y Karen Miranda fueron “Los bosques y su equilibrio con el suelo” y “Din\u00E1mica espacial de la cobertura boscosa en \u00E1reas naturales protegidas con mayor riqueza de odonatos en M\u00E9xico”, respectivamente.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Karina Guevara dirigi\u00F3 las \u00FAltimas intervenciones antes de que Huerta diera por clausurado el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">simposium d<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">estacando que eventos como este dejan abierta la reflexi\u00F3n sobre las tem\u00E1ticas abordadas en torno al D\u00EDa Mundial del Suelo.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"clausura-simposium1.gif"},{"imagen":"clausura-simposium2.gif"},{"imagen":"clausura-simposium3.gif"}]
}