{
	"titulo": "Conductas depresivas en tiempos de COVID-19",
	"titulo_normalizado": "conductas-depresivas-en-tiempos-de-covid-19",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Rodrigo Perea",
	"fecha":"14/09/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte del programa <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">COVID-19 y la Salud Mental<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, Roberto Miguel Corona, psic\u00F3logo y profesor de FES Iztacala, dio una videoconferencia sobre depresi\u00F3n. La Organizaci\u00F3n Mundial de la Salud (OMS) ha definido este padecimiento como un trastorno o enfermedad. Sin embargo, todas las personas son propensas a padecer estados depresivos, recalc\u00F3 el ponente.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Si nos sentimos incapaces de afrontar las complicaciones, si el contexto parece ser insuperable y se tiene la impresi\u00F3n de que nada va a cambiar, estamos frente a un estado depresivo.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El especialista hizo \u00E9nfasis en la forma en la que nuestras acciones influyen en nuestros pensamientos y viceversa, por lo cual es importante no caer en un c\u00EDrculo vicioso. Para ello brind\u00F3 algunas recomendaciones, entre las cuales destacan: la programaci\u00F3n de actividades (ir de lo simple a lo complejo); realizar pasatiempos o tareas alternativas e innovadoras; y tomar el control cuestionando el propio pensamiento.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"conductas-depresivas-en-tiempos-de-1.jpg"},{"imagen":"conductas-depresivas-en-tiempos-de-2.jpg"}]
}