{
	"titulo": "Condecoraci\u00F3n a acad\u00E9micas universitarias",
	"titulo_normalizado": "condecoracion-a-academicas-universitarias",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "GÃ©nero",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Daniela Reyes",
	"fecha":"07/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Desde hace 16 a\u00F1os, la UNAM entrega el Reconocimiento Sor Juana In\u00E9s de la Cruz a las acad\u00E9micas m\u00E1s sobresalientes<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> en las ramas de docencia, investigaci\u00F3n o difusi\u00F3n de la cultura.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Este a\u00F1o, 80 universitarias recibieron el reconocimiento de manos del rector Enrique Graue. Durante la ceremonia, Leticia Flores, en representaci\u00F3n de las galardonadas, resalt\u00F3 la importancia de este premio, pues es una conquista reciente y un refer\u00E9ndum obligado de la capacidad intelectual femenina y de la defensa de los derechos de su g\u00E9nero. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Rosa Valencia, ganadora y profesora de Derecho de la FES Arag\u00F3n, expres\u00F3 su agradecimiento a la Facultad y a sus estudiantes por el apoyo; adem\u00E1s, espera que as\u00ED como ella, m\u00E1s maestras aragonesas reciban esta distinci\u00F3n. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Por \u00FAltimo, Patricia Ostrosky <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">invit\u00F3 a todas las galardonadas a que, como personas y profesionistas desde todos los \u00E1mbitos en que participan, se unan a luchar contra la injusticia, el menosprecio y la descalificaci\u00F3n, as\u00ED como a seguir haciendo efectivo en su campo el apoyo a la equidad de g\u00E9nero para enaltecer el nombre de Sor Juana In\u00E9s de la Cruz.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Condecoracion-a-academicas-universitarias-1.jpg"},{"imagen":"Condecoracion-a-academicas-universitarias-2.jpg"}]
}