{
	"titulo": "Conoce el CE SMIG Arag\u00F3n y af\u00EDliate",
	"titulo_normalizado": "conoce-el-ce-smig-aragon-y-afiliate",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingeniería Civil",
			"seccion_normalizada": "civil"
		}
	],
	"autor": "Diego Flores",
	"fecha": "12/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A trav\u00E9s de la plataforma Zoom, se llev\u00F3 a cabo la pl\u00E1tica de car\u00E1cter informativo “Conoce m\u00E1s sobre el CE SMIG Arag\u00F3n”. All\u00ED se explic\u00F3 que este Cap\u00EDtulo Estudiantil est\u00E1 conformado por estudiantes de la carrera de Ingenier\u00EDa Civil de la FES Arag\u00F3n, su prop\u00F3sito es difundir la geotecnia, a trav\u00E9s de conferencias, cursos, talleres y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">podcast<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Actualmente, el Cap\u00EDtulo Estudiantil SMIG Arag\u00F3n est\u00E1 constituido por Jes\u00FAs P\u00E9rez, Emiliano P\u00E9rez, Karla Garc\u00EDa, Evelyn Joana Ter\u00E1n e Israel Avelino, quienes tomaron protesta en abril de 2021 como presidente, vicepresidente, secretaria y vocales, respectivamente.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las y los estudiantes interesados en afiliarse a la Sociedad Mexicana de Ingenier\u00EDa Geot\u00E9cnica (SMIG) deber\u00E1n realizar un pago de 150 pesos, a cambio recibir\u00E1n invitaciones a conferencias en l\u00EDnea, cursos con atractivos descuentos, su revista en formato digital, entre otros beneficios.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Si est\u00E1s interesada o interesada, contacta al CE SMIG Arag\u00F3n, en su p\u00E1gina de internet encontrar\u00E1s toda la informaci\u00F3n: https:\/\/smigaragon.com.mx\/.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "conoce-el-ce-smig-aragon-y-afiliate-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "conoce-el-ce-smig-aragon-y-afiliate-2.jpg"
		}	]

}