{
	"titulo": "Conoce la cultura de otros pa\u00EDses desde la FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "conoce-la-cultura-de-otros-paises-desde-la-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"14/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el prop\u00F3sito de fomentar la participaci\u00F3n de las y los aragoneses m\u00E1s all\u00E1 de las fronteras de nuestro pa\u00EDs, fue creada por iniciativa de la comunidad estudiantil de Relaciones Internacionales la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Feria Internacional de Cultura y Conocimiento<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> (FICC) que este a\u00F1o celebra su cuarta edici\u00F3n durante los d\u00EDas 15 y 16 de octubre.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al igual que en a\u00F1os anteriores, embajadas, instituciones y figuras internacionales presentan diversas actividades de intercambio cultural. Destacan, las participaciones del embajador de Sud\u00E1frica, Dennis Thokozani Dlomo; la del secretario del Sector Educativo de la embajada de Brasil, Diogo Almeida; as\u00ED como la de Said Louahabi, director de Global Consulting and Business Halal M\u00E9xico.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"conoce-la-cultura-de-otros-paises-desde-la-fes-aragon-1.jpg"},{"imagen":"conoce-la-cultura-de-otros-paises-desde-la-fes-aragon-2.jpg"},{"imagen":"conoce-la-cultura-de-otros-paises-desde-la-fes-aragon-3.jpg"}]
}