{
	"titulo": "Conoce la maqueta h\u00E1ptica de la FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "conoce-la-maqueta-haptica-de-la-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Sociales",
			"seccion_normalizada": "ciencias-sociales"
		}
	],
	"autor":"Thal\u00EDa Ortega",
	"fecha":"07/12/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En los \u00FAltimos a\u00F1os, nuestra Facultad se ha comprometido a ser una instituci\u00F3n al servicio de todas y todos. Esta labor continua ha abierto espacios incluyentes, muestra de ello es el curso de ingl\u00E9s impartido a personas con discapacidad visual, el cual ha llegado incluso a pa\u00EDses de Latinoam\u00E9rica. A este proyecto se une una maqueta, realizada en braille que permitir\u00E1, a quienes no pueden ver, conocer las instalaciones.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dise\u00F1ada por la arquitecta aragonesa Arantza Ximena Guerrero y con la coordinaci\u00F3n de Carlos Eduardo Favela, encargado de Secci\u00F3n Acad\u00E9mica de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales, dicho modelo a escala cuenta con se\u00F1alamientos en braille, formas para reconocimiento t\u00E1ctil, una selecci\u00F3n de colores amigables, audios explicativos, adem\u00E1s de un pdf interactivo con videos en Lengua de Se\u00F1as Mexicana.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con Favela, la maqueta representa un esfuerzo por garantizar m\u00E1s inclusi\u00F3n en la FES, ya que cualquiera podr\u00E1 acceder a ella. Asimismo, destac\u00F3 que es fruto del trabajo colectivo pues se tuvo la colaboraci\u00F3n y apoyo de otras \u00E1reas que aportaron sus conocimientos para conseguir el producto final.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cabe se\u00F1alar que el prototipo <\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presentado el pasado 3 de diciembre en la H. C\u00E1mara de Diputados, con motivo del D\u00EDa Internacional de las Personas con Discapacidad<\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> se exhibi\u00F3 de manera presencial durante la feria <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">El Huateque en la FES Arag\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">, organizada por la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"conoce-maqueta-haptica-de-la-fes-aragon-1.jpg"},{"imagen":"conoce-maqueta-haptica-de-la-fes-aragon-2.jpg"},{"imagen":"conoce-maqueta-haptica-de-la-fes-aragon-3.jpg"},{"imagen":"conoce-maqueta-haptica-de-la-fes-aragon-4.jpg"}]
}