{
	"titulo": "Conociendo mis opciones",
	"titulo_normalizado": "conociendo-mis-opciones",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Johana Mart\u00EDnez",
	"fecha":"29/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A trav\u00E9s de la vig\u00E9simo cuarta Exposici\u00F3n de Orientaci\u00F3n Vocacional, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al encuentro del ma\u00F1ana<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, instituciones de la UNAM disiparon las dudas referentes a la educaci\u00F3n de las y los estudiantes en los diferentes niveles educativos. De esta manera, Adriana Estefany Carbajal y Fernando Macedo, responsable de Orientaci\u00F3n Educativa y director de la FES Arag\u00F3n, respectivamente, dieron a conocer la oferta acad\u00E9mica de la Facultad.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta instituci\u00F3n figura como la m\u00E1s representativa de la regi\u00F3n nororiente, oferta 14 licenciaturas en sistema escolarizado y tres en sistema abierto, adem\u00E1s de contar con seis maestr\u00EDas, cuatro doctorados y dos programas de especializaci\u00F3n; talleres de formaci\u00F3n integral y protecci\u00F3n civil; as\u00ED como apoyos en materia de salud, econ\u00F3mico y acad\u00E9mico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por otra parte, se abord\u00F3 un tema de sumo inter\u00E9s: la diferencia entre una Facultad de CU y una multidisciplinaria, destacando que en la segunda coexisten alumnas y alumnos de diversas \u00E1reas y carreras, favoreciendo su desarrollo profesional. Asimismo, se dieron respuestas a las preguntas de las y los interesados en este campus, como los requisitos para titulaci\u00F3n, la movilidad estudiantil, l\u00EDmite de edad y las pertinentes a las carreras ofertadas.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Macedo aconsej\u00F3: “Independientemente de la profesi\u00F3n que quieran elegir, elijan lo que realmente les guste, pensando que es una actividad que van a realizar toda la vida. […] No utilicen otros par\u00E1metros, como lo que ganan o el estatus, eso no define el \u00E9xito. El \u00E9xito est\u00E1 en lograr trascender a trav\u00E9s de lo que haces”.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Encuentro1.gif"},{"imagen":"Encuentro2.gif"},{"imagen":"Encuentro3.gif"},{"imagen":"Encuentro4.gif"}]
}