{
	"titulo": "Consejos para minimizar el estr\u00E9s",
	"titulo_normalizado": "consejos-para-minimizar-el-estres",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor": "Miguel Palacios",
	"fecha": "24/02/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo la charla “\u00BFQU\u00C9 ONDA? \u00BFANDAS ESTRESADX?”, fue organizada por la Secretar\u00EDa de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo a trav\u00E9s del Departamento de Servicios a la Comunidad de la FES Arag\u00F3n. Su principal objetivo fue subrayar la importancia de identificar los motivos<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> que<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> causan el estr\u00E9s y de esta manera poder gestionarlo. En esta ponencia participaron Brenda Paola M\u00E9ndez, docente de Arag\u00F3n; Cristina Medrano, Britney Gonz\u00E1lez y Frida Fernanda, psic\u00F3logas egresadas de Iztacala; quienes trabajan en Metanoia<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">un proyecto<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">centrado en apoyar al alumnado durante la&nbsp;pandemia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para una mejor comprensi\u00F3n de su tem\u00E1tica, las ponentes consultaron el estado de \u00E1nimo de las y&nbsp;los espectadores, se mostraron interesadas en conocer los problemas que los incomodaban <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">para as\u00ED continuar con la charla.<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Adem\u00E1s, compartieron <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">datos<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> acerca del estr\u00E9s, pues dicho trastorno ha estado presente desde el siglo XIV y se conceb\u00EDa como dureza, tensi\u00F3n, adversidad o aplicaci\u00F3n. Fue hasta el XIX cuando la medicina lo adopt\u00F3 como p\u00E9rdida de salud.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las psic\u00F3logas dejaron en claro <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">que<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> esta reacci\u00F3n fisiol\u00F3gica del organismo es subjetiva, adem\u00E1s, existen posibles riesgos desencadenados de \u00E9l como la ansiedad, depresi\u00F3n, dolores de cabeza, fallas en el sistema inmune e incluso enfermedades card\u00EDacas; por ello es necesario atenderse cuando se vive bajo cont\u00EDnuos episodios de estr\u00E9s.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, compartieron una serie de ejercicios respiratorios <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">para <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ayudar a gestionar este trastorno e invitaron a los participantes a continuar con estas pr\u00E1cticas para tener una mejor calidad de vida. La charla se transmiti\u00F3 a trav\u00E9s de la plataforma de Zoom y la p\u00E1gina de Facebook de Servicios a la Comunidad. <\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "charla-estres-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "charla-estres-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "charla-estres-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "charla-estres-4.jpg"
		}	]

}