{
	"titulo": "Contra la desigualdad y pobreza",
	"titulo_normalizado": "contra-la-desigualdad-y-pobreza",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "SUAyED",
			"seccion_normalizada": "suayed"
		}
	],
	"autor":"Brenda Martinez",
	"fecha":"22/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el motivo de establecer un di\u00E1logo con las organizaciones de la sociedad civil y fomentar el desarrollo en la situaci\u00F3n actual de pandemia, Ricardo Enrique Gallardo (consultor y asesor en temas de desarrollo organizacional y evaluaci\u00F3n) imparti\u00F3 la conferencia “Desarrollo, crecimiento y sociedad civil: Oportunidades y reflexiones para la nueva d\u00E9cada”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento form\u00F3 parte del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">2do. Congreso Internacional en Evaluaci\u00F3n y Direcci\u00F3n \u00C9tica de Proyectos P\u00FAblicos y Sociale<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">s, organizado por el Sistema Universidad Abierta y Educaci\u00F3n a Distancia&nbsp; de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gallardo comenz\u00F3 definiendo la pobreza como un problema multidimensional y precursor de la desigualdad, pues la falta de oportunidades impide el pleno desarrollo de las personas.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En M\u00E9xico, se planea combatir esta dificultad al convertirla en el eje principal de las pol\u00EDticas p\u00FAblicas; sin embargo, dif\u00EDcilmente se ven resultados debido a una implementaci\u00F3n incorrecta; de hecho, seg\u00FAn el ponente, estamos midiendo la pobreza con un sistema sumamente obsoleto ante una realidad cada vez m\u00E1s dif\u00EDcil.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En respuesta, surgen movimientos sociales que buscan mitigar los efectos de la pobreza y desigualdad; no obstante, al no estar preparadas para ciertos escenarios, no siempre pueden resolver las problem\u00E1ticas, limit\u00E1ndose a luchar por su propia subsistencia. Por ello resalt\u00F3 la importancia de proyectos con bases s\u00F3lidas para combatir la ausencia de bienes p\u00FAblicos, lograr su correcta distribuci\u00F3n y con ello la integraci\u00F3n social.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"reflexiones-contra-la-desigualdad-y-pobreza-1.jpg"},{"imagen":"reflexiones-contra-la-desigualdad-y-pobreza-2.jpg"}]
}