{
	"titulo": "Contin\u00FAa curso de ingl\u00E9s para personas con discapacidad visual",
	"titulo_normalizado": "continua-curso-de-ingles-para-personas-con-discapacidad-visual",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Centro de Lenguas",
			"seccion_normalizada": "centro-de-lenguas"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"07/02/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Inici\u00F3 una nueva edici\u00F3n del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Curso de Ingl\u00E9s para Personas Ciegas y D\u00E9biles Visuales<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">; con esta iniciativa \u00FAnica en su tipo nuestra Facultad contin\u00FAa su compromiso de ser una instituci\u00F3n incluyente y garante de los derechos de toda la comunidad.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las autoridades presentes en la inauguraci\u00F3n del curso –Carlos Eduardo Favela de Proyectos de inclusi\u00F3n; Jorge Andr\u00E9s Trejo de la Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia (DUACyD); Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez, secretario de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo; y Andr\u00E9s Garc\u00EDa-Cabral del Centro de Lenguas– agradecieron a las y los asistentes por depositar su confianza en la FES Arag\u00F3n y permitir que los ayude a romper una barrera tan grande como la de aprender un idioma.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Destacaron tambi\u00E9n que esta nueva edici\u00F3n no habr\u00EDa sido posible sin la comunidad docente y administrativa involucrada directamente en el curso.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"continua-curso-de-ingles-para-personas-con-discapacidad-visual-01.jpg"},{"imagen":"continua-curso-de-ingles-para-personas-con-discapacidad-visual-02.jpg"},{"imagen":"continua-curso-de-ingles-para-personas-con-discapacidad-visual-03.jpg"},{"imagen":"continua-curso-de-ingles-para-personas-con-discapacidad-visual-04.jpg"},{"imagen":"continua-curso-de-ingles-para-personas-con-discapacidad-visual-05.jpg"},{"imagen":"continua-curso-de-ingles-para-personas-con-discapacidad-visual-06.jpg"},{"imagen":"continua-curso-de-ingles-para-personas-con-discapacidad-visual-07.jpg"},{"imagen":"continua-curso-de-ingles-para-personas-con-discapacidad-visual-08.jpg"}]
}