{
	"titulo": "Convenio entre Nezahualc\u00F3yotl y la FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "convenio-entre-nezahualcoyotl-y-la-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"13/02/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El gobierno municipal de Nezahualc\u00F3yotl y la FES Arag\u00F3n han trabajado en la resoluci\u00F3n conjunta de problemas estrat\u00E9gicos para ambas instancias, buscando el bienestar tanto de la comunidad aragonesas como de la poblaci\u00F3n aleda\u00F1a.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para reforzar este v\u00EDnculo, se celebr\u00F3 en el Auditorio de la DUACyD un convenio con el municipio, lo cual formaliza las acciones previas para mejorar la seguridad y movilidad.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el acto, el presidente municipal, Juan Hugo de la Rosa, manifest\u00F3 su agradecimiento al apoyo brindado por la FES. Asimismo, el director Fernando Macedo record\u00F3 que la Universidad es de la Naci\u00F3n, de ah\u00ED su compromiso por crear iniciativas beneficiosas para la comunidad aragonesa y externa.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al terminar la firma del convenio, de la Rosa presidi\u00F3 la “Primera sesi\u00F3n abierta de cabildo” para escuchar propuestas de mejoramiento por parte de activistas y acad\u00E9micos, entre los que destacaron los doctores Fernando Palma y Jaime Linares, de la FES Arag\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"convenio-entre-nezahualcoyotl-y-fes-aragon-1.jpg"},{"imagen":"convenio-entre-nezahualcoyotl-y-fes-aragon-2.jpg"},{"imagen":"convenio-entre-nezahualcoyotl-y-fes-aragon-3.jpg"},{"imagen":"convenio-entre-nezahualcoyotl-y-fes-aragon-4.jpg"},{"imagen":"convenio-entre-nezahualcoyotl-y-fes-aragon-5.jpg"},{"imagen":"convenio-entre-nezahualcoyotl-y-fes-aragon-6.jpg"}]
}