{
	"titulo": "Cooperaci\u00F3n diplom\u00E1tica sin fronteras",
	"titulo_normalizado": "cooperacion-diplomatica-sin-fronteras",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Yutsil Hern\u00E1ndez y Alberto Sosa",
	"fecha":"13/11/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para fortalecer el v\u00EDnculo diplom\u00E1tico entre el continente africano y M\u00E9xico, en nuestra Facultad se realiz\u00F3 la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jornada de \u00C1frica<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. Como parte del programa, se cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Hawari Ahmed Moulud, primer secretario de la Embajada de la Rep\u00FAblica \u00C1rabe Saharaui Democr\u00E1tica en M\u00E9xico, as\u00ED como de Bosco Mbawmbaw, de la Universidad Cat\u00F3lica del Congo, quienes hablaron sobre la globalizaci\u00F3n, democracia e implicaciones geopol\u00EDticas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, el embajador Jorge \u00C1lvarez Fuentes, director general para \u00C1frica y Medio Oriente, imparti\u00F3 la conferencia “M\u00E9xico en \u00C1frica, perspectivas de una relaci\u00F3n diplom\u00E1tica y de cooperaci\u00F3n internacional”. Finalmente, el poeta Daniel da Purifica\u00E7ão present\u00F3 su libro de poes\u00EDa africana, donde se abordan temas respecto al entorno, experiencias y problemas de esta regi\u00F3n. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"cooperacion-diplomatica-sin-fronteras-1.jpg"},{"imagen":"cooperacion-diplomatica-sin-fronteras-2.jpg"},{"imagen":"cooperacion-diplomatica-sin-fronteras-3.jpg"},{"imagen":"cooperacion-diplomatica-sin-fronteras-4.jpg"}]
}