{
	"titulo": "Cr\u00EDmenes de Estado y el financiamiento paramilitar",
	"titulo_normalizado": "crimenes-de-estado-y-el-financiamiento-paramilitar",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor":"Adriana Hinojosa",
	"fecha":"03/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Con motivo del <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Congreso internacional a medio siglo de El Halconazo, 10 de junio de 1971,<\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\"> se realiz\u00F3 la conferencia magistral “El Halconazo. Los rituales de la memoria” del investigador y profesor del Instituto Mora, Alberto del Castillo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Durante la conferencia, el ponente explic\u00F3 c\u00F3mo es el car\u00E1cter de un crimen de Estado que, en este caso, implic\u00F3 el financiamiento, entrenamiento y organizaci\u00F3n del grupo paramilitar Los Halcones, el cual cont\u00F3 con la colaboraci\u00F3n de la polic\u00EDa, granaderos y agentes de servicio p\u00FAblico; manteni\u00E9ndose impune hasta el d\u00EDa de hoy.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Seg\u00FAn opina Del Castillo, este acontecimiento, junto con el del 2 de octubre, forman parte de un mismo proceso, pero con implicaciones distintas; ambos son un punto de inflexi\u00F3n e importancia en d\u00E9cadas posteriores, pues han construido una memoria colectiva. Adem\u00E1s, la prensa y los fot\u00F3grafos tuvieron un papel importante en ambos sucesos, ya que los an\u00E1lisis a trav\u00E9s de las fotograf\u00EDas de peri\u00F3dicos y revistas de la \u00E9poca brindan una interpretaci\u00F3n distinta de los hechos dependiendo del medio.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Finalmente, Del Castillo indic\u00F3 que en reg\u00EDmenes autoritarios este tipo de operativos “est\u00E1 en sus genes”. Tambi\u00E9n, consider\u00F3 preciso abrir los archivos relacionados, no por un inter\u00E9s anticuario en el pasado, sino para asegurar un ajuste de cuentas y as\u00ED tener un presente m\u00E1s democr\u00E1tico.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Crímenes1.gif"},{"imagen":"Crímenes2.gif"},{"imagen":"Crímenes3.gif"}]
}