{
	"titulo": "Crisis econ\u00F3mica por la COVID-19",
	"titulo_normalizado": "crisis-economica-por-la-covid-19",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"27/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el m\u00F3dulo titulado “Crisis en Am\u00E9rica Latina: Agudizaci\u00F3n por efectos del COVID-19”, del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er Congreso Internacional de An\u00E1lisis Econ\u00F3mico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, Sandra Fabiana Olivero, de la Universidad de Sevilla, comenz\u00F3 dando un panorama de lo que podemos seguir esperando de la actual crisis, al compararla con lo sucedido durante la recesi\u00F3n econ\u00F3mica del 2008.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En cambio, Crist\u00F3bal Ricardo Montoro, ex Ministro de Hacienda y Funci\u00F3n P\u00FAblica de Espa\u00F1a, explic\u00F3 que, sin la certeza de saber la evoluci\u00F3n del virus, el escenario econ\u00F3mico actual va a ser muy dif\u00EDcil de superar.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Rogelio Jos\u00E9 Biasizo, investigador de la Universidad Nacional de Entre R\u00EDos, Argentina, enfoc\u00F3 su ponencia en el comercio exterior argentino, sus deficiencias y el aumento en la tasa de desempleo. Mientras que Henry Armando Rodr\u00EDguez, de la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de Honduras, expuso sobre c\u00F3mo la pandemia, junto con el cambio clim\u00E1tico, afect\u00F3 diferentes industrias.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Alan Fairlie, del Parlamento Andino, mencion\u00F3 que para los pa\u00EDses andinos, la contingencia ha representado unos 26 millones de puestos de trabajo perdidos, sin embargo, para atenuar un poco la crisis, se han brindado ayudas directas a los m\u00E1s vulnerables.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"crisis-economica-por-la-covid-19-1.jpg"},{"imagen":"crisis-economica-por-la-covid-19-2.jpg"},{"imagen":"crisis-economica-por-la-covid-19-3.jpg"},{"imagen":"crisis-economica-por-la-covid-19-4.jpg"},{"imagen":"crisis-economica-por-la-covid-19-5.jpg"}]
}