{
	"titulo": "CTA y DGTIC realizan auditor\u00EDa para el INE",
	"titulo_normalizado": "cta-y-dgtic-realizan-auditoria-para-el-ine",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "#ProyecciónAragón",
			"seccion_normalizada": "proyeccion-aragon"
		},
		{
			"seccion": "CTA",
			"seccion_normalizada": "cta"
		}
	],
	"autor": "Erik Pliego",
	"fecha": "24/03/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Marcelo P\u00E9rez y Jes\u00FAs Hern\u00E1ndez, profesores de tiempo completo en el Centro Tecnol\u00F3gico Arag\u00F3n (CTA), participan en proyectos relacionados en su mayor\u00EDa con el desarrollo de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">software <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">y electr\u00F3nica; sin embargo, en los \u00FAltimos a\u00F1os se han concentrado en realizar auditor\u00EDas inform\u00E1ticas, es decir, la revisi\u00F3n de los sistemas electr\u00F3nicos que utilizan las entidades electorales, ya sea de forma local o en l\u00EDnea.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El a\u00F1o pasado fueron convocados por el INE para trabajar con la Direcci\u00F3n General de C\u00F3mputo y de Tecnolog\u00EDas de Informaci\u00F3n y Comunicaci\u00F3n (DGTIC) en la auditor\u00EDa del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">software<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> utilizado en el voto electr\u00F3nico para el extranjero. Debido a la magnitud de esta empresa se cre\u00F3 un equipo de trabajo de m\u00E1s de 60 personas; en su mayor\u00EDa estudiantes, quienes pasaron por una preparaci\u00F3n y certificaci\u00F3n, superando con sus resultados la expectativa de ambos acad\u00E9micos.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Seg\u00FAn comentan P\u00E9rez y Hernand\u00E9z, la pandemia implic\u00F3 un gran desaf\u00EDo al imposibilitar las reuniones presenciales, adem\u00E1s de dificultar la seguridad integral del sistema y los datos a su disposici\u00F3n. No obstante, gracias al uso de las nuevas herramientas de comunicaci\u00F3n y la implementaci\u00F3n de estrategias para la organizaci\u00F3n, lograron sobrepasar estas dificultades con \u00E9xito.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este tipo de auditor\u00EDas implican la revisi\u00F3n del software antes, durante y despu\u00E9s de las votaciones de nuestros compatriotas en el extrangero para garantizar la funcionalidad y seguridad del mismo. Ambos acad\u00E9micos esperan poder trabajar de nuevo con la DGTIC y el INE en futuros proyectos y auditor\u00EDas, pues consideran que fue una experiencia muy gratificante debido al profesionalismo de ambas entidades.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adicionalmente, invitan a la comunidad estudiantil aragonesa a acercarse al CTA, donde podr\u00E1n integrarse a proyectos muy interesantes, adem\u00E1s de fortalecer su <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">curriculum <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">con&nbsp; experiencia laboral, haciendo pr\u00E1cticas m\u00E1s all\u00E1 de las aulas y la biblioteca.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "INE1.gif"
		},
		{
			"imagen": "INE2.gif"
		},
		{
			"imagen": "INE3.gif"
		},
		{
			"imagen": "INE4.gif"
		},
		{
			"imagen": "INE5.gif"
		}	]

}