{
	"titulo": "Cuarta generaci\u00F3n del curso de ingl\u00E9s para personas con discapacidad visual",
	"titulo_normalizado": "cuarta-generacion-del-curso-de-ingles-para-personas-con-discapacidad-visual",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Centro de Lenguas",
			"seccion_normalizada": "centro-de-lenguas"
		}
	],
	"autor":"Thal\u00EDa Ortega",
	"fecha":"20/03/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El curso de ingl\u00E9s dirigido a personas con discapacidad visual, impartido en el Centro de Lenguas (CLe) de nuestra Facultad, alcanz\u00F3 un triunfo m\u00E1s, pues recibi\u00F3 a su cuarta generaci\u00F3n de estudiantes.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por primera vez, personas de la comunidad externa se integraron, ellas podr\u00E1n tomarlo de manera remota y sin ning\u00FAn costo. Con lo anterior se refrenda el compromiso social de la FES Arag\u00F3n por llevar oportunidades a todas y todos.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En este sentido y para darle la bienvenida al alumnado, se celebr\u00F3 una ceremonia virtual en la cual estuvieron presentes i<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">ntegrantes del equipo responsable, el director aragon\u00E9s Fernando Macedo y <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">titulares de otras dependencias universitarias <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">como Manuel Mart\u00EDnez, director de la FES Acatl\u00E1n; Laura Susana Acosta de la ENES Le\u00F3n; Guillermo de Le\u00F3n Gonz\u00E1lez, jefe del Departamento de Lenguas de la ENES M\u00E9rida y Alicia Mayer, directora de la UNAM Canad\u00E1<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">— a quienes se les invit\u00F3 a sumar esfuerzos y llevar este proyecto a otros lugares.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"generacion-del-curso-de-ingles-para--personas-con-discapacidad-1.jpg"},{"imagen":"generacion-del-curso-de-ingles-para--personas-con-discapacidad-2.jpg"},{"imagen":"generacion-del-curso-de-ingles-para--personas-con-discapacidad-3.jpg"},{"imagen":"generacion-del-curso-de-ingles-para--personas-con-discapacidad-4.jpg"}]
}