{
	"titulo": "Cuidados sin g\u00E9nero",
	"titulo_normalizado": "cuidados-sin-genero",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Jorge Narv\u00E1ez",
	"fecha": "04/10/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante las actividades con motivo del<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> 1.er Congreso Internacional de Cuidados: Hacia una Sociedad Sustentable<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizado por la FES Arag\u00F3n, se llev\u00F3 a cabo la \"Mesa 9: Diversidad Familiar y Cuidados,\" donde se abordaron temas fundamentales relacionados con la igualdad de g\u00E9nero y los cuidados en la sociedad. La mesa cont\u00F3 con la distinguida presencia de Pol Mart\u00EDnez, director de \"Musas de Metal Grupo de Mujeres Gay A.C.\"; Fernanda Manuel, gerente de diversidad e inclusi\u00F3n; Nelly Rosa Caro, profesora e investigadora del Colegio Mexiquense y Guillermo Gonz\u00E1lez, acad\u00E9mico de la Universidad Aut\u00F3noma de Quer\u00E9taro.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fernanda Manuel, en su presentaci\u00F3n comparti\u00F3 los ejes principales del programa integral \"Cuidar Cuidando,\" el cual busca promover pol\u00EDticas de cuidados sin sesgos de g\u00E9nero. Este enfoque es esencial para eliminar las disparidades en el \u00E1mbito de los cuidados, una problem\u00E1tica tambi\u00E9n mencionada por Nelly Cano en su ponencia titulada \"G\u00E9nero, uso del tiempo y Sistema Nacional de Cuidados en M\u00E9xico.\" Cano destac\u00F3 la importancia de abordar esta desigualdad, ya que seg\u00FAn datos del <\/span><a href=\"https:\/\/www.inegi.org.mx\/\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Instituto Nacional de Estad\u00EDstica y Geograf\u00EDa<\/a><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> (INEGI), los cuidados siguen recayendo en gran medida en las mujeres.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Guillermo Gonz\u00E1lez se sum\u00F3 a la conversaci\u00F3n al presentar los resultados de su reciente investigaci\u00F3n sobre la vejez y su relaci\u00F3n con el sistema de cuidados. Sus estad\u00EDsticas y reflexiones advierten sobre este importante aspecto de la sociedad que a menudo pasa desapercibido.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al final de la sesi\u00F3n, los ponentes se involucraron en un di\u00E1logo, cuestionando sus propias exposiciones y explorando nuevas perspectivas. Finalmente, Pol Mart\u00EDnez concluy\u00F3 destacando la importancia de abordar la diversidad familiar y los cuidados en la construcci\u00F3n de una sociedad m\u00E1s equitativa y sostenible.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "mesa-9-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "mesa-9-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "mesa-9-3.gif"
		}	]

}