{
	"titulo": "Cuidados para personas con discapacidad",
	"titulo_normalizado": "cuidados-para-personas-con-discapacidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor": "Ang\u00E9lica L\u00F3pez",
	"fecha": "03/10/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La mesa “Personas con discapacidad y cuidados” como parte del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Primer Congreso Internacional de Cuidados: Hacia una sociedad sustentable<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, fue desarrollada v\u00EDa Zoom, cont\u00F3 con la asistencia de Berenice Cano, responsable de Servicios a la Comunidad de la FES Arag\u00F3n; Margarita Garfias, fundadora del grupo Familias y Retos Extraordinarios AC.; como ponentes participaron Claudia Pe\u00F1a, encargada de la Unidad de Atenci\u00F3n a Personas con Discapacidad en la UNAM; Victoria Mustio y Betiana Spadillero, integrantes de la Fundaci\u00F3n del Sol Naciente en Argentina; Emiliana Diaz, del Colegio de Posgraduados del Consejo Nacional de Humanidades Ciencias y Tecnolog\u00EDas; Ang\u00E9lica Rodr\u00EDguez, de la Facultad de Ciencias Para el Desarrollo Humano de la Facultad Aut\u00F3noma de Tlaxcala; adem\u00E1s de \u00C1ngel De la Parra y Gloria De la Parra como int\u00E9rpretes de lengua de se\u00F1as.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Claudia Pe\u00F1a mencion\u00F3 la importancia de generar redes de apoyo e hizo hincapi\u00E9 en la perspectiva de g\u00E9nero, la mayor\u00EDa de la responsabilidad de los cuidados recae en las mujeres. Victoria Mustio y Betiana Spadillero hablaron de la discriminaci\u00F3n que viven las personas con discapacidad, mencionaron la importancia generar herramientas de apoyo para ayudar a su independencia y trabajo.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Emiliana D\u00EDaz present\u00F3 la investigaci\u00F3n de ella y sus compa\u00F1eras, Mar\u00EDa del Rosario Ayala y Emma Zapata, donde resaltaron el sentir de las mam\u00E1s de personas con discapacidad, la carga emocional y f\u00EDsica que viven. Para finalizar, Ang\u00E9lica Rodr\u00EDguez habl\u00F3 sobre el derecho a envejecer dignamente y como la perspectiva desde la masculinidad puede ser perjudicial para la salud.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para cerrar se realiz\u00F3 un bloque de preguntas y posteriormente se dio una conclusi\u00F3n, Berenice Cano destac\u00F3 el reconocimiento a todo el trabajo de las personas cuidadoras, por su parte, Margarita Garfias hizo menci\u00F3n de c\u00F3mo en a\u00F1os anteriores no se hablaba de estos temas y agradeci\u00F3 a la UNAM por otorgar un espacio para ponerlos sobre la mesa.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "mesa11-1.JPG"
		},
		{
			"imagen": "mesa11-2.JPG"
		},
		{
			"imagen": "mesa11-3.JPG"
		},
		{
			"imagen": "mesa11-4.JPG"
		},
		{
			"imagen": "mesa11-5.JPG"
		},
		{
			"imagen": "mesa11-6.JPG"
		}	]

}