{
	"titulo": "Culminaci\u00F3n de una generaci\u00F3n m\u00E1s de maestr\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "culminacion-de-una-generacion-mas-de-maestria",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Aurelio Nito",
	"fecha":"13/02/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estudiantes y sus familiares se dieron cita en el Aula Magna Jorge Carpizo McGregor del edificio de Posgrado para la toma de protesta de quienes terminaron de forma exitosa la maestr\u00EDa en Derecho.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fueron diez personas las que concluyeron esta etapa acad\u00E9mica firmando su t\u00EDtulo oficial y jurando trabajar y servir bajo los principios de la ley y conforme a los valores y fundamentos que la M\u00E1xima Casa de Estudios les ha transmitido durante su trayectoria universitaria.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Dr. Carlos Gonz\u00E1lez, acad\u00E9mico de la maestr\u00EDa, enfatiz\u00F3 la importancia de alcanzar un grado de estudios mayor e hizo la invitaci\u00F3n de no abandonar los temas de investigaci\u00F3n y de ser posible aplicarlos en el \u00E1mbito laboral.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Culminacion-de-una-generacion-mas-de-maestria-6.jpg"},{"imagen":"Culminacion-de-una-generacion-mas-de-maestria-5.jpg"},{"imagen":"Culminacion-de-una-generacion-mas-de-maestria-4.jpg"},{"imagen":"Culminacion-de-una-generacion-mas-de-maestria-3.jpg"},{"imagen":"Culminacion-de-una-generacion-mas-de-maestria-2.jpg"},{"imagen":"Culminacion-de-una-generacion-mas-de-maestria-1.jpg"}]
}