{
	"titulo": "Cultura de prevenci\u00F3n y agroecolog\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "cultura-de-prevencion-y-agroecologia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"20/10/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jes\u00FAs Emmanuel Guadarrama, de la Comisi\u00F3n Nacional del Agua, y Graciela Carrillo, acad\u00E9mica e investigadora de la UAM Xochimilco, dieron las conferencias vespertinas en el marco de la celebraci\u00F3n de los 40 a\u00F1os de la carrera de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Despu\u00E9s de contar su experiencia como parte de la primera generaci\u00F3n de la licenciatura, su labor docente, de secretario t\u00E9cnico y despu\u00E9s jefe de carrera (1994 a 1999), Guadarrama coment\u00F3 sobre el trabajo que realiza la Subdirecci\u00F3n General de Infraestructura Hidroagr\u00EDcola de la Conagua.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El especialista en hidr\u00E1ulica describi\u00F3 las acciones que se toman para prevenir o aminorar afectaciones en sistemas de riego, inundaciones y otras problem\u00E1ticas ocasionadas por los fen\u00F3menos hidrometeorol\u00F3gicos.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, Carrillo se refiri\u00F3 a la agroecolog\u00EDa como una forma de reducir la pobreza en las zonas rurales, cuidar el medio ambiente, hacer frente a las grandes empresas, defender los recursos naturales y territorios.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ponente explic\u00F3 la funci\u00F3n de algunas dependencias gubernamentales y su papel en el desarrollo agropecuario sustentable; invit\u00F3 a reflexionar sobre las pol\u00EDticas p\u00FAblicas del actual gobierno para este sector, las cuales, en el papel, son leyes de vanguardia y programas progresistas, sin embargo, no se han aplicado como se esperaba.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"cultura-de-prevencion-y-agroecologia-1.jpg"},{"imagen":"cultura-de-prevencion-y-agroecologia-2.jpg"},{"imagen":"cultura-de-prevencion-y-agroecologia-3.jpg"}]
}