{
	"titulo": "Curso de ingl\u00E9s incluyente recibe el reconocimiento de SDSN Youth",
	"titulo_normalizado": "curso-de-ingles-incluyente-recibe-el-reconocimiento-de-sdsn-youth",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Centro de Lenguas",
			"seccion_normalizada": "centro-de-lenguas"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"13/01/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El curso de ingl\u00E9s para personas ciegas y d\u00E9biles visuales de la FES Arag\u00F3n ha sido incluido dentro de los 50 proyectos revolucionarios en el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Informe de Soluciones Juveniles 2020<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la Red de Soluciones para el Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas—Juventud (<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">SDSN Youth<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La publicaci\u00F3n reconoce el esfuerzo de la Facultad por garantizar una educaci\u00F3n de calidad para las personas con discapacidad visual, lo cual es af\u00EDn al objetivo cuatro de los Objetivos de Desarrollo planteados por la ONU.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este curso de posesi\u00F3n de ingl\u00E9s —liderado por Carlos Eduardo Favela del \u00E1rea de Proyectos de Inclusi\u00F3n— se imparte en nuestra Facultad desde agosto de 2019, es \u00FAnico en su tipo, cuenta con profesoras y profesores capacitados y material did\u00E1ctico accesible.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"curso-de-ingles-incluyente-recibe-el-reconocimiento-de-sdsn-youth-1.jpg"},{"imagen":"curso-de-ingles-incluyente-recibe-el-reconocimiento-de-sdsn-youth-2.jpg"},{"imagen":"curso-de-ingles-incluyente-recibe-el-reconocimiento-de-sdsn-youth-3.jpg"},{"imagen":"curso-de-ingles-incluyente-recibe-el-reconocimiento-de-sdsn-youth-4.jpg"},{"imagen":"curso-de-ingles-incluyente-recibe-el-reconocimiento-de-sdsn-youth-5.jpg"},{"imagen":"curso-de-ingles-incluyente-recibe-el-reconocimiento-de-sdsn-youth-6.jpg"}]
}