{
	"titulo": "Curso de verano aragon\u00E9s",
	"titulo_normalizado": "curso-de-verano-aragones",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Adri\u00E1n Reyes",
	"fecha":"10/08/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Una vez concluido el Curso de Verano Deportivo y Cultural UNAM-FES Arag\u00F3n (realizado del 22 de julio al 9 de agosto), se llev\u00F3 a cabo una ceremonia para reconocer y despedir a quienes participaron en esta experiencia.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento tuvo lugar en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos, donde el director Fernando Macedo -acompa\u00F1ado por personal de la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria-, mencion\u00F3 la importancia de estas pr\u00E1cticas que favorecen a la comunidad; adem\u00E1s de impulsar a la ni\u00F1ez y juventud a continuar con sus estudios.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este tipo de cursos (dirigidos a menores de entre 5 y 15 a\u00F1os de edad) ofrecen un sano programa vacacional a trav\u00E9s de m\u00FAltiples actividades para disfrutar –como paseos, talleres, entre otras– en un inmejorable ambiente gracias a la atenci\u00F3n especializada que brindan.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"curso-de-verano-aragones-1.jpg"},{"imagen":"curso-de-verano-aragones-2.jpg"},{"imagen":"curso-de-verano-aragones-3.jpg"},{"imagen":"curso-de-verano-aragones-4.jpg"},{"imagen":"curso-de-verano-aragones-5.jpg"},{"imagen":"curso-de-verano-aragones-6.jpg"}]
}