{
    "titulo": "Danza en favor de la expresi\u00F3n",
    "titulo_normalizado": "danza-en-favor-de-la-expresion",
    "seccion": "General",
    "seccion_normalizada": "general",
    "autor": "Aurelio Nito",
    "fecha": "20/03/19",
    "contenido": "<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el objetivo de abrir espacios para permitir la expresi\u00F3n art\u00EDstica y dar m\u00E1s importancia al lugar que ocupan las personas con alguna discapacidad dentro de nuestra sociedad, se realiz\u00F3 la exhibici\u00F3n de danza “Expresi\u00F3n Art\u00EDstica” en el marco de la Segunda Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad.<\/span><\/p>",
    "imagenes": [
        {
            "imagen": "danza-en-favor-de-la-expresion-4.jpg"
        },
        {
            "imagen": "danza-en-favor-de-la-expresion-1.jpg"
        },
        {
            "imagen": "danza-en-favor-de-la-expresion-2.jpg"
        },
        {
            "imagen": "danza-en-favor-de-la-expresion-3.jpg"
        },
        {
            "imagen": "danza-en-favor-de-la-expresion-5.jpg"
        }
    ]
}