{
	"titulo": "Dardos en la \u00E9poca prehisp\u00E1nica",
	"titulo_normalizado": "dardos-en-la-epoca-prehispanica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Daniel Mart\u00EDnez",
	"fecha":"13/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El grupo <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Atlatl M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, dedicado a la preservaci\u00F3n de la historia de nuestro pa\u00EDs, ofreci\u00F3 la pl\u00E1tica “Lanzamiento de dardos en el M\u00E9xico prehisp\u00E1nico<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">”<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en el marco de actividades del evento <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Juegos y Tradiciones Mexicanas <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">organizado por Extensi\u00F3n Universitaria para celebrar el D\u00EDa de la Independencia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Rodrigo Alejandro Islas, en representaci\u00F3n de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Atlatl M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, dio la charla y present\u00F3 un video donde se explicaba el empleo de los dardos, su uso para la caza y la guerra por las culturas prehisp\u00E1nicas, as\u00ED como una demostraci\u00F3n de su funcionamiento y los artefactos necesarios para ello: el arco y el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">atlatl<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> c\u00F3nico o anillar. De igual manera, refiri\u00F3 que en la actualidad esta pr\u00E1ctica puede llevarse a cabo como actividad acad\u00E9mica, de recreaci\u00F3n y deporte.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"dardos-en-la-epoca-prehispanica-1.jpg"},{"imagen":"dardos-en-la-epoca-prehispanica-2.jpg"},{"imagen":"dardos-en-la-epoca-prehispanica-3.jpg"}]
}