{
	"titulo": "De catrinas y muertos, premian a la creatividad aragonesa",
	"titulo_normalizado": "de-catrinas-y-muertos-premian-a-la-creatividad-aragonesa",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensi√≥n Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"31/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Festival de D\u00EDa de Muertos<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, realizado por el Departamento de Extensi\u00F3n Universitaria, celebr\u00F3 su clausura en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos, donde la comunidad universitaria se reuni\u00F3 para la premiaci\u00F3n de las y los participantes en los diferentes concursos organizados.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fernando Macedo, director de nuestra Facultad, fue el encargado de entregar los reconocimientos, comenzando con los galardones para las ofrendas, calaveritas literarias y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tzontlis <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ganadores.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Respecto a las catrinas vivientes, Araceli Zarate de la carrera de Ingenier\u00EDa Civil, fue la ganadora del primer lugar; Marisne Alexia&nbsp; Mondrag\u00F3n, de Derecho, gan\u00F3 el segundo lugar; y Carolina Correa de la licenciatura en Pedagog\u00EDa obtuvo con el tercer puesto.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"premian-al-talento-aragones-en-la-celebracion-del-dia-de-muertos-1.jpg"},{"imagen":"premian-al-talento-aragones-en-la-celebracion-del-dia-de-muertos-2.jpg"},{"imagen":"premian-al-talento-aragones-en-la-celebracion-del-dia-de-muertos-3.jpg"},{"imagen":"premian-al-talento-aragones-en-la-celebracion-del-dia-de-muertos-4.jpg"},{"imagen":"premian-al-talento-aragones-en-la-celebracion-del-dia-de-muertos-5.jpg"},{"imagen":"premian-al-talento-aragones-en-la-celebracion-del-dia-de-muertos-6.jpg"},{"imagen":"premian-al-talento-aragones-en-la-celebracion-del-dia-de-muertos-7.jpg"},{"imagen":"premian-al-talento-aragones-en-la-celebracion-del-dia-de-muertos-8.jpg"},{"imagen":"premian-al-talento-aragones-en-la-celebracion-del-dia-de-muertos-9.jpg"},{"imagen":"premian-al-talento-aragones-en-la-celebracion-del-dia-de-muertos-10.jpg"},{"imagen":"premian-al-talento-aragones-en-la-celebracion-del-dia-de-muertos-12.jpg"}]
}