{"titulo":"De la obra a la investigaci\u00F3n","titulo_normalizado":"de-la-obra-a-la-investigacion","seccion":"Ingeniería Civil","seccion_normalizada":"civil","autor":"Cynthia V\u00E1zquez","fecha":"15/02/22","contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Se llev\u00F3 a cabo la ponencia “El empleo del concreto reforzado, desde la pr\u00E1ctica a una tesis de maestr\u00EDa” como parte de la <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Toma de protesta de la 5ta. mesa directiva d<\/em><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">el <\/em><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Cap\u00EDtulo Estudiantil del American Concrete Institute (ACI) de la FES ARAG\u00D3N<\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">, asistieron Jos\u00E9 Antonio Dimas, secretario particular de la Facultad; Marjiorie M\u00E1rquez, asesora del Cap\u00EDtulo Estudiantil; Juan Carlos Ortiz, jefe de la carrera de Ingenier\u00EDa Civil; Gerardo Vera, presidente saliente, y Ver\u00F3nica Rodr\u00EDguez, presidenta entrante de la 5ta. mesa directiva.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">La exposici\u00F3n virtual estuvo a cargo de Vicente P\u00E9rez, egresado aragon\u00E9s. El tema principal fue el concreto reforzado, material empleado en las obras donde trabaj\u00F3 como supervisor y residente: los viaductos elevados Bicentenario y Arco Sur y la Nueva Arena Ciudad de M\u00E9xico. Con estas construcciones mencion\u00F3 la formulaci\u00F3n de su Tesis de Maestr\u00EDa enfocada a la producci\u00F3n de vivienda. Enlist\u00F3 las normas aplicables a los procesos, procedimientos y ejecuci\u00F3n necesarios para la prefabricaci\u00F3n de elementos y estructuras del material.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Con el an\u00E1lisis de su investigaci\u00F3n y experiencia en campo, concluy\u00F3 que el empleo de materiales de concreto prefabricados agiliza la producci\u00F3n de viviendas, comparado con el tiempo de fabricaci\u00F3n de algunas empresas, lo cual se vuelve una aportaci\u00F3n relevante en los ejes de la Ingenier\u00EDa Civil y la Arquitectura. La ponencia finaliz\u00F3 con el agradecimiento y felicitaciones por su participaci\u00F3n. Dicho acontecimiento fue presencial en el edificio de la DUACyD y tambi\u00E9n se transmiti\u00F3 v\u00EDa Facebook por Arag\u00F3n Post.<\/span><\/p>","imagenes":[{"imagen":"ponencia-aci-1.jpg"},{"imagen":"ponencia-aci-2.jpg"},{"imagen":"ponencia-aci-3.jpg"},{"imagen":"ponencia-aci-4.jpg"}]}