{
	"titulo": "Debate intercarreras sobre cuestiones sociales",
	"titulo_normalizado": "debate-intercarreras-sobre-cuestiones-sociales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Gabriel P\u00E1ez",
	"fecha":"02/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La tercera edici\u00F3n del Concurso de Debate Intercarreras se inaugur\u00F3 con una gran cantidad de participantes de las distintas licenciaturas impartidas en nuestra Instituci\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Algunos de los temas discutidos fueron: la construcci\u00F3n del Tren Maya, el rezago tecnol\u00F3gico en M\u00E9xico, el paso de habitantes provenientes de Centroam\u00E9rica por nuestro pa\u00EDs debido a la migraci\u00F3n hacia Estados Unidos y la importancia de la juventud en la \u00E9poca actual.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este evento se suma a otros proyectos universitarios que tienen como finalidad promover la participaci\u00F3n e inter\u00E9s de la comunidad aragonesa en temas de importancia pol\u00EDtica y social en nuestro pa\u00EDs.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"debate-intercarreras-sobre-cuestiones-sociales-1.jpg"},{"imagen":"debate-intercarreras-sobre-cuestiones-sociales-2.jpg"},{"imagen":"debate-intercarreras-sobre-cuestiones-sociales-3.jpg"}]
}