{
	"titulo": "Defensa personal para aragonesas",
	"titulo_normalizado": "defensa-personal-para-aragonesas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "GÃ©nero",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Alex Frias",
	"fecha":"06/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana Feminista<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> en Arag\u00F3n, se realiz\u00F3 un taller de defensa personal en la explanada central, con el prop\u00F3sito de que las universitarias aprendieran t\u00E9cnicas b\u00E1sicas de protecci\u00F3n ante situaciones de agresi\u00F3n f\u00EDsica. El taller fue impartido por el entrenador de Lucha Ol\u00EDmpica y Grecorromana, Daniel S\u00E1nchez, y organizado por Actividades Deportivas y Recreativas en conjunto con Servicios a la Comunidad de esta Instituci\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La clase estuvo enfocada en ense\u00F1ar c\u00F3mo reaccionar en caso de ser atacadas con intenciones de abuso sexual. La pr\u00E1ctica se bas\u00F3 en posiciones corporales que suelen ser comunes en el forcejeo entre el agresor y la v\u00EDctima.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las participantes declararon que este tipo de espacios deber\u00EDan ser permanentes en la Facultad, pues es importante saber defenderse, no s\u00F3lo para ellas, sino tambi\u00E9n para los hombres. Por su parte, el entrenador se\u00F1al\u00F3 que es posible que estos talleres contin\u00FAen realiz\u00E1ndose con grupos mixtos.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Defensa-personal-para-aragonesas-1.jpg"},{"imagen":"Defensa-personal-para-aragonesas-2.jpg"},{"imagen":"Defensa-personal-para-aragonesas-3.jpg"},{"imagen":"Defensa-personal-para-aragonesas-4.jpg"},{"imagen":"Defensa-personal-para-aragonesas-5.jpg"},{"imagen":"Defensa-personal-para-aragonesas-6.jpg"},{"imagen":"Defensa-personal-para-aragonesas-7.jpg"}]
}