{
	"titulo": "Del emprendimiento: palabras de cierre",
	"titulo_normalizado": "del-emprendimiento-palabras-de-cierre",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Elisa Jacobo",
	"fecha": "24/11/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las Jornadas de Emprendimiento e Innovaci\u00F3n culminaron con la reuni\u00F3n de clausura llevada a cabo por videollamada en Google Meet; Julia Olivarez, moderadora del evento, reconoci\u00F3 la labor de difusi\u00F3n, no solo de las experiencias de los emprendedores universitarios, tambi\u00E9n de los apoyos brindados en esta materia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Olivarez agradeci\u00F3 la asistencia y participaci\u00F3n de los conferencistas, y cedi\u00F3 la palabra a Fernando Macedo, director de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Macedo reconoci\u00F3 las dificultades del emprendimiento en la que muchas veces resulta en la alta probabilidad de que los proyectos no se consoliden; tomando esto en cuenta, coment\u00F3 la importancia de estructurar esquemas que favorezcan estos procesos en donde las m\u00FAltiples actividades crean oportunidades de empleo de los cuales hay carencia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El director resalt\u00F3 que el triunfo de los emprendimientos no solo implica beneficios de forma personal sino tambi\u00E9n tiene impacto positivo a nivel social.&nbsp; Expres\u00F3 su deseo porque este conocimiento compartido durante las actividades de la jornada diera fruto en el \u00E9xito de los futuros emprendimientos por los cuales habr\u00E1 que ser perseverantes hasta alcanzar las metas deseadas. Seguido de estos comentarios, felicit\u00F3 a los presentes por concluir las actividades y agradeci\u00F3 a las y los profesores presentes por su seguimiento.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "clausura.jpg"
		}	]

}