{
	"titulo": "Delictum en el derecho romano",
	"titulo_normalizado": "delictum-en-el-derecho-romano",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Aurelio Nito",
	"fecha":"07/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las actividades realizadas en el marco de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Derecho <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">se llev\u00F3 a cabo la conferencia “El delictum en el Derecho Romano”, impartida por la profesora Rosa Mar\u00EDa Valencia Granados, exalumna del Dr. Gumesindo Padilla Sahag\u00FAn –a quien se le dedic\u00F3 esta jornada–. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante su participaci\u00F3n, la docente explic\u00F3 el origen del t\u00E9rmino <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">delito <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">en la \u00E9poca arcaica, cuando significaba el da\u00F1o o perjuicio en el que el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">pater familias<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> se responsabilizaba de los actos de sus descendientes. Tambi\u00E9n se\u00F1al\u00F3 la evoluci\u00F3n del concepto a lo largo de la historia y c\u00F3mo se ha utilizado de manera indistinta para delitos p\u00FAblicos y privados. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El derecho romano sigue siendo la base fundamental del derecho en M\u00E9xico, y hasta la fecha se contin\u00FAa actualizando de acuerdo con la nueva realidad social.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"delictum-en-el-derecho-romano-1.jpg"},{"imagen":"delictum-en-el-derecho-romano-2.jpg"},{"imagen":"delictum-en-el-derecho-romano-3.jpg"}]
}