{
	"titulo": "Demencia y salud mental: Un vistazo al proyecto de monitoreo remoto",
	"titulo_normalizado": "demencia-y-salud-mental-un-vistazo-al-proyecto-de-monitoreo-remoto",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Fís.-Mat. y de las Ingenierías",
			"seccion_normalizada": "ciencias-fisico-matematicas-y-de-las-ingenierias"
		}
	],
	"autor": "Hilda Hern\u00E1ndez",
	"fecha": "20/09/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La docente Arcelia Bernal brind\u00F3 la charla \"Monitoreo remoto para la prevenci\u00F3n de la demencia\", donde habl\u00F3 sobre el proyecto hom\u00F3nimo en el cual participan profesores, pasantes y alumnos. Adem\u00E1s, Diego Rolando Gonz\u00E1lez, quien tambi\u00E9n se involucra en esta iniciativa, se uni\u00F3 a la maestra Arcelia en la pl\u00E1tica de hoy.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El programa se enfoca en fomentar la actividad f\u00EDsica y cognitiva de las personas mayores en un entorno hospitalario, donde son cuidadosamente supervisados. Aborda la demencia, la cual implica una p\u00E9rdida en la comunicaci\u00F3n entre las neuronas. La conferencista nos alert\u00F3 sobre la gravedad de la demencia, misma que ser\u00E1 a\u00FAn m\u00E1s com\u00FAn en el a\u00F1o 2050, en parte debido a la pandemia del COVID-19 y su impacto en los procesos cognitivos. Para prevenir la demencia, enfatiza la importancia de mantener una buena salud a trav\u00E9s de una dieta adecuada, actividad f\u00EDsica y otras recomendaciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El proyecto lleva a cabo un monitoreo de los signos vitales de los pacientes participantes&nbsp; en el programa MeMosalud-Cog. Aqu\u00ED es donde la ingenier\u00EDa tiene un papel esencial, pues trabaja en la creaci\u00F3n de un dispositivo con inteligencia artificial, sensores y comunicaciones inal\u00E1mbricas. Adem\u00E1s, est\u00E1 dise\u00F1ado para que sea f\u00E1cil de usar para las personas mayores.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Diego Rolando comparti\u00F3 sus experiencias y contribuciones al proyecto, manifestando su entusiasmo por cambiar la vida de las personas a trav\u00E9s de esta iniciativa. Tambi\u00E9n motiv\u00F3 a la audiencia a esforzarse en sus actividades escolares para abordar los desaf\u00EDos de la sociedad. Finalmente, se resalt\u00F3 la importancia de la etapa de sensibilidad en todos los proyectos y se destac\u00F3 el valor de los programas multidisciplinarios y la tolerancia como elementos fundamentales. Esto nos recuerda que la cooperaci\u00F3n es esencial para lograr avances significativos en la sociedad.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Demencia1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Demencia2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Demencia3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Demencia4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Demencia5.gif"
		},
		{
			"imagen": "Demencia6.gif"
		},
		{
			"imagen": "Demencia7.gif"
		}	]

}