{
	"titulo": "Deporteando FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "deporteando-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Deportivas",
			"seccion_normalizada": "deportivas"
		}
	],
	"autor":"Francisco Olivares",
	"fecha":"14/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Departamento de Actividades Deportivas y Recreativas realiz\u00F3 <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Deporteando<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, un espacio de charlas deportivas con nuestra comunidad egresada.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta emisi\u00F3n cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Daniel G\u00F3mez, entrenador de baloncesto <\/span><span style=\"color: rgb(77, 81, 86);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">quien curs\u00F3 la licenciatura en Derecho<\/span><span style=\"color: rgb(77, 81, 86);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y de Leidi L\u00F3pez, capitana del equipo de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">soccer<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la Guardia Nacional <\/span><span style=\"color: rgb(77, 81, 86);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ex alumna de Sociolog\u00EDa<\/span><span style=\"color: rgb(77, 81, 86);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">G\u00F3mez platic\u00F3 que, en el a\u00F1o 2000, pese a la huelga y varios conflictos en la UNAM, se obtuvieron muchos logros para la categor\u00EDa juvenil de baloncesto. Lo anterior, le abrir\u00EDa las puertas en el circuito profesional y, posteriormente, lo llevar\u00EDa a ser entrenador de la Prepa 9.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En tanto L\u00F3pez, coment\u00F3 que desde los 15 a\u00F1os empez\u00F3 a verse atra\u00EDda por el futbol. Al entrar a la FES consigui\u00F3 un lugar en el equipo femenil, donde lleg\u00F3 a ser capitana. Despu\u00E9s, cuando se alist\u00F3 en la Guardia Nacional, tuvo la oportunidad de competir en un torneo realizado en Estados Unidos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, ambos invitados brindaron un mensaje emotivo y alentador, as\u00ED como algunos consejos de organizaci\u00F3n para llevar a la par el deporte y el estudio.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Deporteando1.gif"},{"imagen":"Deporteando2.gif"},{"imagen":"Deporteando3.gif"},{"imagen":"Deporteando4.gif"},{"imagen":"Deporteando5.gif"}]
}