{
	"titulo": "Deporteando: Celebraci\u00F3n del D\u00EDa del charro",
	"titulo_normalizado": "deporteando-celebracion-del-dia-del-charro",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Deportivas",
			"seccion_normalizada": "deportivas"
		}
	],
	"autor":"Isaias Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"14/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El departamento de Actividades Deportivas y Recreativas de la FES Arag\u00F3n, en la secci\u00F3n “Charlas en torno al deporte”, celebr\u00F3 el D\u00EDa del Charro con la participaci\u00F3n de Sergio Salvador Cuevas, estudiante de Derecho y ganador del premio al mejor deportista en la disciplina de Charrer\u00EDa de la UNAM en el 2019; mientras que el profesor Oscar Alc\u00E1ntar fungi\u00F3 como moderador.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sergio Salvador cont\u00F3 los or\u00EDgenes de la charrer\u00EDa en el pa\u00EDs con la llegada de los espa\u00F1oles y, posteriormente, c\u00F3mo una pr\u00E1ctica para controlar el ganado, pas\u00F3 de ser una actividad cotidiana a ser una pr\u00E1ctica deportiva que cuenta con una Federaci\u00F3n Mexicana de Charros. Tambi\u00E9n comparti\u00F3 su experiencia en el desarrollo del deporte, desde lo familiar hasta en la propia Universidad, donde logr\u00F3 obtener un premio nacional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Destac\u00F3 el importante papel de todos los integrantes de un conjunto deportivo de charrer\u00EDa (los charros, las personas que cuidan los caballos y los talabarteros). Adem\u00E1s mencion\u00F3 las dificultades que representa la pr\u00E1ctica del deporte en equipo, por el tipo de lugares en los en que se desarrolla y datos curiosos de las actividades previas a realizar un evento o entrenamiento.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Charro1.gif"},{"imagen":"Charro2.gif"}]
}