{
	"titulo": "Derecho a la paz",
	"titulo_normalizado": "derecho-a-la-paz",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"18/09/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La licenciatura en Derecho de la FES Arag\u00F3n organiz\u00F3 las mesas redondas “Justicia Restaurativa y Cultura de la Paz” y “Construcci\u00F3n de la Paz desde la Educaci\u00F3n y los Derechos Humanos”. \u00C9stas se llevaron a cabo en el Auditorio M. en I. Claudio Carl Merrifield Castro con la intenci\u00F3n de definir la paz, sus diferentes aristas y amenazas; participaron en ellas: Ariadna Osorio, Leonardo Fragoso, Violeta Maltos, H\u00E9ctor V\u00E1zquez, Gloria Abarca y Erika Gabriela P\u00E9rez.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la primera mesa se explic\u00F3 extensamente el sistema de Justicia Restaurativa exaltando lo necesaria que resulta, pues busca la humanizaci\u00F3n y reconciliaci\u00F3n entre las personas afectadas y victimario(s) a trav\u00E9s de la compensaci\u00F3n, priorizando el di\u00E1logo antes que al castigo.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La segunda charla se centr\u00F3 en las consecuencias de la violencia durante la infancia y c\u00F3mo esto fomenta conductas agresivas y violentas mientras se crece. Por lo tanto, inculcar tempranamente una cultura y educaci\u00F3n de la paz es vital si deseamos crear una sociedad capaz de vivir en armon\u00EDa.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"derecho-a-la-paz-1.jpg"},{"imagen":"derecho-a-la-paz-2.jpg"},{"imagen":"derecho-a-la-paz-3.jpg"},{"imagen":"derecho-a-la-paz-4.jpg"},{"imagen":"derecho-a-la-paz-5.jpg"}]
}