{
	"titulo": "Derecho SUAyED busca sello iberoamericano de calidad",
	"titulo_normalizado": "derecho-suayed-busca-sello-iberoamericano-de-calidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		},
		{
			"seccion": "SUAyED",
			"seccion_normalizada": "suayed"
		}
	],
	"autor": "Julio G\u00F3mez",
	"fecha": "09/03/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Sistema Universidad Abierta y Educaci\u00F3n a Distancia (SUAyED) de la UNAM es un programa que desde hace 50 a\u00F1os permite a la comunidad realizar sus estudios con horarios y espacios flexibles, con el apoyo de asesor\u00EDas presenciales y a distancia, materiales adaptados y con la incorporaci\u00F3n de las Tecnolog\u00EDas de Informaci\u00F3n y de la Comunicaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la b\u00FAsqueda por seguir mejorando y superar los nuevos retos, la licenciatura en Derecho del SUAyED de la FES Arag\u00F3n trabaja en el proceso de obtenci\u00F3n del sello Kalos Virtual Iberoam\u00E9rica (KVI) de la Organizaci\u00F3n de Estados Iberoamericanos (OEI) y la Red Iberoamericana para el Aseguramiento de la Calidad en la Educaci\u00F3n Superior (RIACES).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la ceremonia de bienvenida, Fernando Cantor, miembro del comit\u00E9 evaluador, explic\u00F3 que el objetivo es identificar las aptitudes del programa de estudios de la licenciatura para otorgar el certificado de calidad, con el cual se busca promover en Iberoam\u00E9rica los planes de estudios de calidad bajo la modalidad no presencial, visualizarlos y as\u00ED sirvan como ejemplo a seguir por m\u00E1s instituciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n, manifest\u00F3 su gozo por iniciar este proceso en una \u00E1rea de la Facultad que ha crecido mucho y ha sido fundamental, gracias a la experiencia de quienes la conforman, en el restablecimiento de las actividades a distancia, implementar los esquemas de formaci\u00F3n de los cuadros acad\u00E9micos y, en general, haber podido reaccionar ante una situaci\u00F3n tan adversa como la actual emergencia sanitaria.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al evento virtual, el cual cont\u00F3 con la moderaci\u00F3n de Omar Alejandro Couti\u00F1o, jefe del SUAyED Arag\u00F3n, asistieron el resto del comit\u00E9 evaluador: Olga Hern\u00E1ndez y Luis Fernando Peniche; as\u00ED como autoridades y personal acad\u00E9mico de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "derecho-suayed-busca-sello-iberoamericano-de-calidad-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "derecho-suayed-busca-sello-iberoamericano-de-calidad-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "derecho-suayed-busca-sello-iberoamericano-de-calidad-3.jpg"
		}	]

}