{
	"titulo": "Derechos humanos y artesan\u00EDas",
	"titulo_normalizado": "derechos-humanos-y-artesanias",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Alberto Ochoa",
	"fecha":"01/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El capital voraz busca m\u00FAltiples formas de mercantilizar todo lo que est\u00E9 a su alcance, y las diversas culturas no han sido la excepci\u00F3n. Los poblados del sur en M\u00E9xico han sufrido violencia de m\u00FAltiples maneras como la exclusi\u00F3n, despojo de tierras y de sus expresiones culturales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er Congreso Internacional de Artesan\u00EDa. Voces, Saberes y Haceres<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> se present\u00F3 la ponencia \"<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">La protecci\u00F3n de los sujetos creadores, sus saberes y sus obras\", con la participaci\u00F3n de<\/span><span style=\"color: rgb(60, 64, 67);\"> <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">la artesana Rosalinda Santiz (Red de Cooperativas del Sur), junto con Adriana Flores (UAM, Iztapalapa) y Lucero Ibarra (Centro de Investigaci\u00F3n y Docencia Econ\u00F3mica), para dar voz a quienes han sido silenciadas y silenciados<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El objetivo de la conferencia fue dar a conocer las problem\u00E1ticas que viven los pueblos originarios en M\u00E9xico, como son la discriminacion, la falta de inclusi\u00F3n de idiomas y lenguas originarias, desvalorizaci\u00F3n de sus expresiones art\u00EDsticas y la falta de pol\u00EDticas p\u00FAblicas pluriculturales que afectan su d\u00EDa a d\u00EDa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Seg\u00FAn las ponentes, la lucha ha comenzado con las redes de apoyo de mujeres ind\u00EDgenas, creada con el fin del bienestar mutuo a partir de pr\u00E1cticas sostenibles. Su meta es conservar el patrimonio cultural, su territorio y tener una plataforma econ\u00F3mica digna que evite la migraci\u00F3n para las futuras generaciones.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Artesanía1.gif"},{"imagen":"Artesanía2.gif"},{"imagen":"Artesanía3.gif"},{"imagen":"Artesanía4.gif"}]
}