{
	"titulo": "Derecho Romano, base de los Derechos Humanos",
	"titulo_normalizado": "derecho-romano-base-de-los-derechos-humanos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"05/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Lic. Pedro Morales, profesor de la licenciatura en Derecho de la FES Arag\u00F3n, ofreci\u00F3 la conferencia<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Los derechos humanos. Una perspectiva constructiva del Derecho Romano Cl\u00E1sico”, en la que sustent\u00F3 que el Derecho Romano, por tener ideales en defensa de la integridad humana, es un antecedente de los Derechos Humanos.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Algunos de los puntos en com\u00FAn entre ambos, se\u00F1al\u00F3, son el derecho a la libertad e igualdad, castigo a los delitos militares, exacta aplicaci\u00F3n de la ley penal y el no aprisionamiento por deudas de car\u00E1cter civil. Finaliz\u00F3 sosteniendo que el entendimiento del Derecho Romano es una herramienta para una mejor interpretaci\u00F3n de los Derechos Humanos. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta conferencia fue parte de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Derecho <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">–del 4 al 8 de marzo– organizada como homenaje al Dr. Gumesindo Padilla Sahag\u00FAn, quien fue<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">acad\u00E9mico de la FES Arag\u00F3n y destacado mentor en su especialidad: el Derecho Romano.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"El-Derecho-Romano-como-base-de-los-Derechos-Humanos-2.jpg"},{"imagen":"El-Derecho-Romano-como-base-de-los-Derechos-Humanos-1.jpg"},{"imagen":"El-Derecho-Romano-como-base-de-los-Derechos-Humanos-3.jpg"},{"imagen":"El-Derecho-Romano-como-base-de-los-Derechos-Humanos-4.jpg"}]
}