{
	"titulo": "Derechos humanos y prisi\u00F3n preventiva",
	"titulo_normalizado": "derechos-humanos-y-prision-preventiva",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Israel Garc\u00EDa",
	"fecha": "29/08/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La jefa de carrera de Sociolog\u00EDa, Guadalupe Regina Dorantes en conjunto con el Instituto Electoral de la Ciudad de M\u00E9xico, llevaron a cabo en el auditorio de La Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia (DUACyD) de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, la presentaci\u00F3n del “Diagn\u00F3stico sobre la situaci\u00F3n de los derechos humanos de las personas en prisi\u00F3n preventiva en la Ciudad de M\u00E9xico y el ejercicio de sus derechos pol\u00EDtico-electorales”.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el evento estuvieron presentes tambi\u00E9n Carolina del \u00C1ngel, consejera electoral, presidenta de la Comisi\u00F3n de Educaci\u00F3n C\u00EDvica y Construcci\u00F3n de Ciudadan\u00EDa; Jorge Ruiz, Integrante del equipo de investigaci\u00F3n del Diagn\u00F3stico; Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales de la FES Arag\u00F3n; y Georgina C\u00E1rdenas, Acad\u00E9mica e Investigadora de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“El documento se deriva de una sentencia del Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00F3n, en el que la sala superior determin\u00F3 que las personas en prisi\u00F3n preventiva deben tener en general sus derechos a salvo, entre ellos, el del voto activo, dado que se encuentran en presunci\u00F3n de inocencia”, se\u00F1al\u00F3 la consejera. Otros puntos mencionados y que est\u00E1n incluidos en dicho diagn\u00F3stico, son la influencia que tiene el perfil socioecon\u00F3mico y cultura de las personas en prisi\u00F3n, los factores que no permiten el ejercicio pleno de los derechos reconocidos a las personas privadas de la libertad, las acciones gubernamentales implementadas y los principios de progresividad, igualdad y no discriminaci\u00F3n, presunci\u00F3n de inocencia y reinserci\u00F3n social.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En temas pol\u00EDtico-electorales se menciona el derecho a la participaci\u00F3n de las personas privadas de la libertad, su libertad de expresi\u00F3n, derecho a la informaci\u00F3n y participaci\u00F3n pol\u00EDtica, el derecho al voto como un derecho impostergable. Con lo cual, se busca provocar que las personas en prisi\u00F3n preventiva identifiquen la titularidad de sus derechos m\u00E1s all\u00E1 de los inherentes a su condici\u00F3n de personas privadas de la libertad.<\/span><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Diagnostico-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Diagnostico-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Diagnostico-4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Diagnostico-5.gif"
		},
		{
			"imagen": "Diagnostico-6.gif"
		},
		{
			"imagen": "Diagnostico-7.gif"
		},
		{
			"imagen": "Diagnostico-3.gif"
		}	]

}