{
	"titulo": "Derechos humanos y los desaf\u00EDos en la impartici\u00F3n de justicia",
	"titulo_normalizado": "derechos-humanos-y-los-desafios-en-la-imparticion-de-justicia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Francisco Olivares",
	"fecha":"31/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sum\u00E1ndose a las actividades del<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Seminario Internacional Los Derechos humanos en perspectiva 10° aniversario de la reforma constitucional<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de la Unidad de Posgrado en Derecho de nuestra Universidad<\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> se efectu\u00F3 la tercera mesa de di\u00E1logo \"La interpretaci\u00F3n de los derechos humanos. Los desaf\u00EDos en la importaci\u00F3n de justicia\".<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En ella participaron los especialistas en derecho, Giovanni Figueroa (Universidad Iberoamericana), Fabiola Mart\u00EDnez (UNAM), <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Carlos Rub\u00E9n Eguiarte (Universidad del Valle de M\u00E9xico) y Luis Fernando Flores (Tecnol\u00F3gico de Monterrey)<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Figueroa habl\u00F3 sobre los diez a\u00F1os que han transcurrido desde la emblem\u00E1tica reforma en derechos humanos (DD. HH.) y los juicios de amparo, as\u00ED como de la aplicaci\u00F3n de estos procesos a trav\u00E9s del uso del “principio de interpretaci\u00F3n conforme” en los tribunales de M\u00E9xico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Mart\u00EDnez abord\u00F3 el pluralismo constitucional<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> y lo<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">s sistemas de protecci\u00F3n de derechos humanos; asimismo, mencion\u00F3 la importancia de poner en pr\u00E1ctica la teor\u00EDa para lograr una articulaci\u00F3n l\u00F3gica de las diversas estructuras que conforman estas actividades jur\u00EDdicas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mientras que Eguiarte ejemplific\u00F3 c\u00F3mo se aplican los DD. HH., cont\u00F3 el caso del Instituto Nacional Electoral (INE), donde se le ped\u00EDa a este organismo permitir a las personas en prisi\u00F3n preventiva poder votar. Finalmente, Flores explic\u00F3 que se requiere cambiar el paradigma de los derechos humanos, no solo garantizarlos desde el \u00E1mbito judicial, sino tambi\u00E9n desde el social. <\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"derechos-humanos-y-los-desafios-en-la-imparticion-de-justicia-1.jpg"},{"imagen":"derechos-humanos-y-los-desafios-en-la-imparticion-de-justicia-2.jpg"},{"imagen":"derechos-humanos-y-los-desafios-en-la-imparticion-de-justicia-3.jpg"},{"imagen":"derechos-humanos-y-los-desafios-en-la-imparticion-de-justicia-4.jpg"},{"imagen":"derechos-humanos-y-los-desafios-en-la-imparticion-de-justicia-5.jpg"}]
}