{
	"titulo": "Derechos humanos en ambiente laboral",
	"titulo_normalizado": "derechos-humanos-en-ambiente-laboral",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Aurelio Nito",
	"fecha":"13/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adalberto M\u00E9ndez, director de Vinculaci\u00F3n Institucional y Evaluaci\u00F3n de Delegaciones del Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS), present\u00F3 su libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ombudsman Corporativo. Reflexiones sobre derechos humanos y empresas<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> en el Auditorio “Jos\u00E9 V\u00E1zquez Ram\u00EDrez”, con el pr\u00F3posito de brindar a la comunidad estudiantil &nbsp;un panorama acerca de los derechos humanos en las empresas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En un encuentro organizado por la carrera de Derecho de la FES Arag\u00F3n, el autor coment\u00F3 que uno de los objetivos de la obra es prevenir y ofrecer, desde las empresas, seguridad y buenas condiciones de empleo para mejorar el contexto de trabajo de la poblaci\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Seg\u00FAn M\u00E9ndez, las empresas son un motor importante para el desarrollo social, pero tambi\u00E9n son responsables de violaciones a los derechos humanos. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"derechos-humanos-en-ambiente-laboral-1.jpg"},{"imagen":"derechos-humanos-en-ambiente-laboral-2.jpg"},{"imagen":"derechos-humanos-en-ambiente-laboral-3.jpg"}]
}