{
	"titulo": "Derecho SUA tras el sello de excelencia KIV",
	"titulo_normalizado": "derecho-sua-tras-el-sello-de-excelencia-kiv",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "SUAyED",
			"seccion_normalizada": "suayed"
		}
	],
	"autor":"Thal\u00EDa Ortega",
	"fecha":"23/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gracias al trabajo de nuestra comunidad, as\u00ED como del apoyo de la <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Coordinaci\u00F3n de Universidad Abierta, Innovaci\u00F3n Educativa y Educaci\u00F3n a Distancia (CUAIEED) y autoridades de rector\u00EDa, la carrera de Derecho del SUA consigui\u00F3 ser pionera para buscar el sello de calidad Kalos Virtual Iberoam\u00E9rica (KIV), otorgado por la Organizaci\u00F3n de Estados Iberoamericanos (OEI) y la Red Iberoamericana para el Aseguramiento de la Calidad en la Educaci\u00F3n Superior (RIACES).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">De acuerdo con Ale­jan­dro Mi­ran­da, pre­si­den­te de la RIA­CES, dada la relevancia cobrada por la educaci\u00F3n a distancia, se requiere evaluar los est\u00E1ndares de calidad en las instituciones que implementan esta modalidad. En este sentido, la FES Arag\u00F3n se ha esforzado por mantener sus programas en constante innovaci\u00F3n, por ello, hoy tiene la oportunidad de ser de las primeras instituciones en poder conseguir el KIV, cuyo prop\u00F3sito es fortalecer la ense\u00F1anza virtual en Iberoam\u00E9rica.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Para celebrar el inicio de este proceso se realiz\u00F3 la firma virtual de los instrumentos jur\u00EDdicos de colaboraci\u00F3n, en la cual se cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Ma­riano Ja­bo­ne­ro, se­cre­ta­rio ge­ne­ral de la OEI; Fernando Macedo, director aragon\u00E9s; los rectores Santiago Acosta de la Universidad T\u00E9cnica Particular de Loja (Ecuador) y Jaime Alberto Leal de la Universidad Abierta y a Distancia UNAD (Colombia), instituciones que junto a nuestra Facultad buscar\u00E1n el sello,&nbsp; y autoridades de certificaci\u00F3n internacionales.&nbsp;<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"derecho-sua-tras-el-sello-de-excelencia-kiv-1.jpg"},{"imagen":"derecho-sua-tras-el-sello-de-excelencia-kiv-2.jpg"},{"imagen":"derecho-sua-tras-el-sello-de-excelencia-kiv-3.jpg"},{"imagen":"derecho-sua-tras-el-sello-de-excelencia-kiv-4.jpg"},{"imagen":"derecho-sua-tras-el-sello-de-excelencia-kiv-5.jpg"}]
}