{
	"titulo": "Desaf\u00EDos actuales del medio rural: XXXIX aniversario de la Licenciatura en PDA",
	"titulo_normalizado": "desafios-actuales-del-medio-rural-xxxix-aniversario-de-la-licenciatura-en-pda",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"21/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los cambios en las pol\u00EDticas p\u00FAblicas y la b\u00FAsqueda de t\u00E9cnicas productivas sustentables plantean la necesidad de analizar el sector agropecuario en M\u00E9xico, por ello la exposici\u00F3n de estas problem\u00E1ticas es el tema central del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">XXXIX aniversario de la Licenciatura en Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la mesa inaugural de esta semana de actividades estuvieron presentes el director de nuestra FES, Fernando Macedo; Elodia del Socorro Fern\u00E1ndez, jefa de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales y Estela Huerta, jefa de la licenciatura de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante este primer d\u00EDa, Plutarco Garc\u00EDa, director en jefe del Registro Agrario Nacional y Regina Tapia, directora del Archivo General Agrario, impartieron cada uno una ponencia; ambos centraron sus participaciones en la importancia que tiene en nuestro pa\u00EDs el registro de la posesi\u00F3n de tierras y las complicaciones con la que se han enfrentado los organismos gubernamentales a lo largo de los a\u00F1os. La jornada matutina cerr\u00F3 con V\u00EDctor Manuel Gonz\u00E1lez de la Secretar\u00EDa de Bienestar, qui\u00E9n se\u00F1al\u00F3 la necesidad de proyectos que fomenten el desarrollo de las comunidades y pueblos agrarios.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">M\u00E1s tarde, en la presentaci\u00F3n de la segunda ronda de conferencias, Esthela Huerta record\u00F3 que los estudios sobre desarrollo agropecuario nacen para atender uno de los sectores productivos m\u00E1s vulnerables de nuestro pa\u00EDs. Posteriormente, se continu\u00F3 con la ponencia “Los proyectos productivos: del valor econ\u00F3mico a un modelo basado en responsabilidad social” del acad\u00E9mico aragon\u00E9s Ariel de la O; y Fernando Guadarrama, profesor y secretario t\u00E9cnico de PDA, expus\u00F3 sobre la productividad en granjas porcinas, aportando una serie de argumentos de por qu\u00E9 continuar produciendo cerdo es importante para muchos \u00E1mbitos de nuestra sociedad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El ciclo de conferencias en el marco de este magno aniversario se realizar\u00E1 en el Auditorio Ing. Pablo Ortiz Macedo hasta el 25 de octubre, d\u00EDa tambi\u00E9n destinado para la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Feria de Productores <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">en el Sal\u00F3n de Usos M\u00FAltiples.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"desafios-actuales-del-medio-rural-semana-de-planeacion-agropecuaria-1.jpg"},{"imagen":"desafios-actuales-del-medio-rural-semana-de-planeacion-agropecuaria-2.jpg"},{"imagen":"desafios-actuales-del-medio-rural-semana-de-planeacion-agropecuaria-3.jpg"},{"imagen":"desafios-actuales-del-medio-rural-semana-de-planeacion-agropecuaria-4.jpg"},{"imagen":"desafios-actuales-del-medio-rural-semana-de-planeacion-agropecuaria-5.jpg"},{"imagen":"desafios-actuales-del-medio-rural-semana-de-planeacion-agropecuaria-6.jpg"}]
}