{
	"titulo": "Descubre el Laboratorio de Cultura, Educaci\u00F3n e Innovaci\u00F3n Digital",
	"titulo_normalizado": "descubre-el-laboratorio-de-cultura-educacion-e-innovacion-digital",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Thal\u00EDa Ortega",
	"fecha":"14/12/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(15, 20, 25); background-color: transparent;\">En su esfuerzo por promover el estudio de las lenguas y culturas originarias, la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado de la FES Arag\u00F3n cre\u00F3 el Laboratorio de Cultura, Educaci\u00F3n e Innovaci\u00F3n Digital, el cual tiene como prop\u00F3sito vincular las nuevas tecnolog\u00EDas con aspectos formativos y de difusi\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(15, 20, 25); background-color: transparent;\">Dicha iniciativa <\/span><span style=\"color: rgb(77, 81, 86);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(15, 20, 25); background-color: transparent;\">a cargo de la doctora Liliana Garc\u00EDa, autora del libro interactivo <\/span><em style=\"color: rgb(15, 20, 25); background-color: transparent;\">Diidxa<\/em><span style=\"color: rgb(15, 20, 25); background-color: transparent;\">, primer producto de este laboratorio<\/span><span style=\"color: rgb(77, 81, 86);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(15, 20, 25); background-color: transparent;\"> representa un lugar donde la comunidad universitaria podr\u00E1 utilizar el desarrollo tecnol\u00F3gico para generar productos din\u00E1micos y pedag\u00F3gicos que reformulen el inter\u00E9s en la cultura.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(15, 20, 25); background-color: transparent;\">Ubicado en la planta superior del edificio de Posgrado, el espacio cuenta con un scanner e impresora en 3D, herramientas con las que el equipo, integrado por docentes, estudiantes de maestr\u00EDa, egresados y servidores sociales de nuestra Facultad, actualmente trabaja en la producci\u00F3n de un videojuego en maya y una experiencia de realidad virtual.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(15, 20, 25);\">En el evento de inauguraci\u00F3n, realizado el d\u00EDa de hoy, se cont\u00F3 con la presencia de Fernando Macedo, director aragon\u00E9s; Mar\u00EDa Elena Jim\u00E9nez, jefa de la divisi\u00F3n; y de Andr\u00E9s Arag\u00F3n, del Laboratorio de Gametos y Desarrollo Tecnol\u00F3gico de la FES Iztacala, adem\u00E1s, de manera virtual, con <\/span><span style=\"color: rgb(15, 20, 25); background-color: transparent;\">el docente Bejam\u00EDn Maldonado y Mar\u00EDa Salom\u00E9 Huinac, directora de la <\/span><span style=\"color: rgb(15, 20, 25);\">Escuela Normal Biling\u00FCe Intercultural <\/span><em style=\"color: rgb(15, 20, 25);\">Kitijob’al K’iche Tijonelab<\/em><span style=\"color: rgb(15, 20, 25);\"> en Guatemala, quienes colaboran en algunos de los proyectos.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"descubre-el-laboratorio-de-cultura-educacion-e-innovacion-digital-1.jpg"},{"imagen":"descubre-el-laboratorio-de-cultura-educacion-e-innovacion-digital-2.jpg"},{"imagen":"descubre-el-laboratorio-de-cultura-educacion-e-innovacion-digital-4.jpg"},{"imagen":"descubre-el-laboratorio-de-cultura-educacion-e-innovacion-digital-5.jpg"},{"imagen":"descubre-el-laboratorio-de-cultura-educacion-e-innovacion-digital-6.jpg"},{"imagen":"descubre-el-laboratorio-de-cultura-educacion-e-innovacion-digital-7.jpg"},{"imagen":"descubre-el-laboratorio-de-cultura-educacion-e-innovacion-digital-8.jpg"},{"imagen":"descubre-el-laboratorio-de-cultura-educacion-e-innovacion-digital-3.jpg"}]
}