{
	"titulo": "Despojo a los pueblos originarios",
	"titulo_normalizado": "despojo-a-los-pueblos-originarios",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "SUAyED",
			"seccion_normalizada": "suayed"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"13/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Sistema Universidad Abierta y Educaci\u00F3n a Distancia (SUAyED) y la carrera de Econom\u00EDa de la FES Arag\u00F3n, a trav\u00E9s de la plataforma Zoom, llevaron a cabo la videoconferencia “Acumulaci\u00F3n y despojo a los pueblos originarios”, esto en el marco del foro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Acumulaci\u00F3n de Capital y Bienestar en la D\u00E9cada de 2020<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. La pl\u00E1tica cont\u00F3 con la moderaci\u00F3n del acad\u00E9mico Fernando Palma y de Brandon Said Beltr\u00E1n, egresado de la carrera, como ponente.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Beltr\u00E1n hizo referencia al discurso contradictorio del actual gobierno mexicano, pues califica al pueblo de “bueno y sabio” cuando est\u00E1 de acuerdo o desconoce los planes que se tienen para realizar obras en su comunidad, pero, si est\u00E1 en desacuerdo, este mismo gobierno acusa a la gente de ser “conservadores radicales”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo toc\u00F3 el tema del impacto ambiental y los elevados costos generados a partir de la cancelaci\u00F3n de obras pertenecientes al sexenio de Enrique Pe\u00F1a Nieto, ambas situaciones —manifest\u00F3— impactan directamente a los pueblos de Texcoco, Atenco y Santa Luc\u00EDa, debido a la contaminaci\u00F3n de sus recursos naturales.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"despojo-a-los-pueblos-originarios-1.jpg"},{"imagen":"despojo-a-los-pueblos-originarios-2.jpg"}]
}