{
	"titulo": "Detalles de la VI Conferencia Global Sobre Agricultura Familiar",
	"titulo_normalizado": "detalles-de-la-vi-conferencia-global-sobre-agricultura-familiar",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Yutsil Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"19/08/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El auditorio “Ing. Pablo Ortiz Macedo” de la FES Arag\u00F3n fue testigo de la charla de Carlos Men\u00E9ndez, docente de la carrera de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario (PDA), quien comparti\u00F3 su experiencia en la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">VI Conferencia Global Sobre Agricultura Familiar: “Un Decenio para mejorar la vida de las agricultoras y agricultores familiares”<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, efectuada en Derio, Pa\u00EDs Vasco, Espa\u00F1a.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Organizada por el Foro Rural Mundial, este acontecimiento sirve para reflexionar sobre el Decenio para la Agricultura Familiar 2019-2028, adoptado por las Naciones Unidas, cuyo fin es mejorar la situaci\u00F3n de quienes se dedican a la agricultura en todo el mundo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, Men\u00E9ndez explic\u00F3 que gracias a su asistencia en dicho evento, fortaleci\u00F3 sus ideas sobre el plan de desarrollo agr\u00EDcola para M\u00E9xico –proyecto en el cual trabaja–, donde buscar\u00E1 desarrollar pol\u00EDticas propicias para fortalecer el cultivo familiar, la inclusi\u00F3n socioecon\u00F3mica, el bienestar en comunidades rurales y fomentar la sostenibilidad de la agricultura, silvicultura y pesca.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"detalles-de-la-vi-conferencia-global-sobre-agricultura-familiar-1.jpg"}]
}