{
	"titulo": "D\u00EDa de la ni\u00F1a y el ni\u00F1o en Jap\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "dia-de-la-nina-y-el-nino-en-japon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Centro de Lenguas",
			"seccion_normalizada": "centro-de-lenguas"
		}
	],
	"autor":"Orlando Ortega",
	"fecha":"19/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de las Lenguas<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizado por el Centro de Lenguas de nuestra Facultad, los docentes <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Jos\u00E9 Reyes y Misako Kurata Nakata dieron una charla sobre c\u00F3mo se celebra a la infancia en territorio nip\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Seg\u00FAn Reyes, esta festividad se llamaba <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Momo no Sekku<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> y hoy se le conoce como <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Kodomo no Hi<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> y se conmemora cada cinco de mayo, al concluir la Semana Dorada. Este d\u00EDa se enfoca en respetar la personalidad de las y los ni\u00F1os, su crecimiento y felicidad as\u00ED como el agradecimiento a las madres.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Por su parte, Misako Kurata Nakata profundiz\u00F3 en los inicios del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">hinamatsuri<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> o <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Momo no Sekku <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">que comenz\u00F3 como el D\u00EDa de las mu\u00F1ecas y posteriormente se convirti\u00F3 en el de la ni\u00F1a.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Adem\u00E1s de las participaciones, se hizo una demostraci\u00F3n de la elaboraci\u00F3n de los tradicionales <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">koinobori<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> (bandera) y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">kabuto<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> (casco&nbsp; japon\u00E9s) con materiales de papeler\u00EDa.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"diani単o1.gif"},{"imagen":"diani単o2.gif"},{"imagen":"diani単o3.gif"},{"imagen":"diani単o4.gif"}]
}