{
	"titulo": "Di\u00E1logo entre docentes para renovar el plan de estudios de Pedagog\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "dialogo-entre-docentes-para-renovar-el-plan-de-estudios-de-pedagogia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Pedagogía",
			"seccion_normalizada": "pedagogia"
		}
	],
	"autor":"Jos\u00E9 Espejel",
	"fecha":"12/09/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las acciones encausadas a reestructurar el plan de estudios de la carrera de Pedagog\u00EDa en la FES Arag\u00F3n, la jefatura de la misma organiz\u00F3 una conferencia con la doctora Marcela G\u00F3mez, docente titular de la Facultad de Filosof\u00EDa y Letras de la UNAM en licenciatura y posgrado de esta disciplina.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La asistencia de la profesora tiene como objetivo ofrecer nuevas perspectivas a las y los docentes y definir el rumbo para esta renovaci\u00F3n de contenido, haciendo una reflexi\u00F3n sobre los distintos enfoques desde los que se puede abordar el quehacer pedag\u00F3gico: “nos estamos refiriendo a los temas, procesos de investigaci\u00F3n y formas de la pr\u00E1ctica que cada quien inscribe en su hacer”, subray\u00F3.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"dialogo-entre-docentes-para-renovar-el-plan-de-estudios-de-pedagogia-1.jpg"},{"imagen":"dialogo-entre-docentes-para-renovar-el-plan-de-estudios-de-pedagogia-2.jpg"},{"imagen":"dialogo-entre-docentes-para-renovar-el-plan-de-estudios-de-pedagogia-3.jpg"},{"imagen":"dialogo-entre-docentes-para-renovar-el-plan-de-estudios-de-pedagogia-4.jpg"}]
}