{
	"titulo": "Directrices de la pol\u00EDtica exterior japonesa",
	"titulo_normalizado": "directrices-de-la-politica-exterior-japonesa",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"27/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El \u00FAltimo d\u00EDa de actividades de la IV Semana de Asia, se present\u00F3 Antonio Villegas, exc\u00F3nsul general de M\u00E9xico en Osaka, Jap\u00F3n, para impartir la conferencia magistral “C\u00E1tedra Fernando Solana” <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Directrices de la pol\u00EDtica exterior de Jap\u00F3n en el siglo XXI<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, donde habl\u00F3 acerca del pa\u00EDs extranjero –caracter\u00EDsticas geogr\u00E1ficas, culturales, pol\u00EDticas y comerciales–, as\u00ED como de su pol\u00EDtica exterior.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s de abordar el tema de la guerra como un hecho hist\u00F3rico que forj\u00F3 y coloc\u00F3 a esta naci\u00F3n como una potencia actual, relat\u00F3 experiencias personales durante su estancia en el continente asi\u00E1tico y ense\u00F1\u00F3 un poco de la escritura japonesa. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al final de su participaci\u00F3n, resalt\u00F3 la importancia de este pa\u00EDs a nivel mundial y explic\u00F3 que cada a\u00F1o se publica el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Diplomatic BlueBook<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> en el mes de mayo, el cual tiene el prop\u00F3sito de “difundir al p\u00FAblico los logros de Jap\u00F3n, as\u00ED como la percepci\u00F3n que tienen otros pa\u00EDses hacia \u00E9ste”. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"directrices-de-la-politica-exterior-japonesa-3.jpg"},{"imagen":"directrices-de-la-politica-exterior-japonesa-4 copia.jpg"},{"imagen":"directrices-de-la-politica-exterior-japonesa-4.jpg"}]
}