{
	"titulo": "Dise\u00F1adores aragoneses conquistan a Vitro",
	"titulo_normalizado": "disenadores-aragoneses-conquistan-a-vitro",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Dise√±o Industrial",
			"seccion_normalizada": "diseno-industrial"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"22/11/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Cuando la creatividad, el talento, y la t\u00E9cnica se unen, se obtienen grandes resultados. Muestra de ello son los envases perfumeros realizados por estudiantes de Dise\u00F1o Industrial que participaron en la segunda edici\u00F3n del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Concurso Dise\u00F1o de envase perfumero<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> de la empresa Vitro.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Este certamen const\u00F3 de dos fases, en la primera los interesados de diferentes universidades mandaban sus propuestas digitalmente. En la segunda parte, Vitro solicit\u00F3 a los 10 dise\u00F1os finalistas la elaboraci\u00F3n de un <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">dummie<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> - representaci\u00F3n f\u00EDsica del producto final-. Cuatro de los modelos que llegaron a esta etapa fueron hechos por aragoneses: <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Ayla Luna<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> de Alan Yair Maldonado, ganador del primer lugar; <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">3RD<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> de Carlos Jes\u00FAs Ju\u00E1rez y Diego Ch\u00E1vez quienes obtuvieron el tercer puesto; <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Lugtre<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> de Brenda Rojas y Mariana Abigail Hern\u00E1ndez y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Xhantus<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> de Sandra Ruiz y Carlos Javier Hern\u00E1ndez.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"3RD-disenadores-aragoneses-conquistan-Vitro.jpg"},{"imagen":"disenadores-aragoneses-conquistan-Vitro-1.jpg"},{"imagen":"disenadores-aragoneses-conquistan-Vitro-2.jpg"},{"imagen":"disenadores-aragoneses-conquistan-Vitro-3.jpg"},{"imagen":"disenadores-aragoneses-conquistan-Vitro-4.jpg"}]
}