{
	"titulo": "Dise\u00F1o Industrial rinde homenaje",
	"titulo_normalizado": "diseno-industrial-rinde-homenaje",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Diseño Industrial",
			"seccion_normalizada": "diseno-industrial"
		}
	],
	"autor": "Cynthia V\u00E1zquez",
	"fecha": "13/12/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“La Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n abri\u00F3 sus puertas en enero de 1976 bajo el nombre de Escuela Nacional de Estudios Profesionales Arag\u00F3n, ofreciendo once licenciaturas. Una de ellas era Dise\u00F1o Industrial, cuya gesti\u00F3n e implementaci\u00F3n fue desarrollada por el Mtro. Carlos Ch\u00E1vez, quien se encarg\u00F3 de coordinar a un grupo de acad\u00E9micos quienes la pusieron en marcha. Por ello, tanto docentes como egresados, lo reconocemos como el maestro fundador y de manera coloquial como ‘El pap\u00E1 del dise\u00F1o industrial'“. Fueron las palabras de Edith Alonso, moderadora de la ceremonia, al iniciar el merecido homenaje por las m\u00E1s de cinco d\u00E9cadas (50+) dedicadas a la labor docente del dise\u00F1ador.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El auditorio de la Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia (DUACyD) fue testigo del cari\u00F1o de estudiantes, comunidad acad\u00E9mica y egresada de la licenciatura de Dise\u00F1o Industrial de la FES Arag\u00F3n hacia Ch\u00E1vez. Lugar donde tambi\u00E9n se dieron cita el director aragon\u00E9s Fernando Macedo; Rosa Luc\u00EDa Mata, la entonces jefa de la Divisi\u00F3n de Humanidades y Artes; Ricardo Alberto Obreg\u00F3n, jefe de la carrera, as\u00ED como miembros de la familia del profesor.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Macedo dedic\u00F3 un emotivo mensaje al homenajeado, con el prop\u00F3sito de agradecer el apoyo hacia la Facultad desde su apertura, pues como decano del Honorable Consejo T\u00E9cnico de la FES Arag\u00F3n tom\u00F3 posesi\u00F3n como director interino en dos ocasiones, una de ellas en 2001 y la segunda en 2016.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se proyect\u00F3 un video con la rese\u00F1a curricular de Ch\u00E1vez; acto seguido Mar\u00EDa Fernanda Guti\u00E9rrez e Iv\u00E1n Ch\u00E1vez, exalumnos del festejado, y ahora profesora y profesor de la carrera, as\u00ED como Gerardo Ram\u00EDrez, egresado aragon\u00E9s, compartieron momentos agradables con su mentor, resaltaron las virtudes y carisma que lo caracterizan.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, Carlos Ch\u00E1vez hizo uso del p\u00F3dium para agradecer el reconocimiento y expresar su orgullo por ser parte de la vida acad\u00E9mica y profesional de las y los presentes, asimismo destac\u00F3 a la FES Arag\u00F3n por ser su casa durante tanto tiempo. Al finalizar, Claudia Vilchis, secretaria t\u00E9cnica de la carrera pidi\u00F3 al director hacer entrega a Ch\u00E1vez de una placa hecha de bamb\u00FA, materia prima de su l\u00EDnea de investigaci\u00F3n; tambi\u00E9n recibi\u00F3 presentes de miembros de la licenciatura, as\u00ED como de su hija.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u00A1Ch\u00E1vez, la FES Arag\u00F3n siempre ser\u00E1 tu casa!<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "homenaje-carlos-chavez-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "homenaje-carlos-chavez-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "homenaje-carlos-chavez-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "homenaje-carlos-chavez-4.gif"
		},
		{
			"imagen": "homenaje-carlos-chavez-5.gif"
		},
		{
			"imagen": "homenaje-carlos-chavez-6.gif"
		},
		{
			"imagen": "homenaje-carlos-chavez-7.gif"
		},
		{
			"imagen": "homenaje-carlos-chavez-8.gif"
		},
		{
			"imagen": "homenaje-carlos-chavez-9.gif"
		},
		{
			"imagen": "homenaje-carlos-chavez-10.gif"
		}	]

}