{
	"titulo": "Divisi\u00F3n de Ingenier\u00EDas: un pilar aragon\u00E9s",
	"titulo_normalizado": "division-de-ingenierias-un-pilar-aragones",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingeniería Civil",
			"seccion_normalizada": "civil"
		}
	],
	"autor": "Miguel Palacios",
	"fecha": "10/08/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\">La Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n cuenta con una gran oferta educativa en materia de ingenier\u00EDas, la secci\u00F3n de ciencias pr\u00E1cticas en dicha instituci\u00F3n es una de las m\u00E1s demandadas por la comunidad estudiantil; es por ello que en sus instalaciones y a trav\u00E9s de la p\u00E1gina de Facebook de Ingenier\u00EDa Civil FES Arag\u00F3n llevaron a cabo una conferencia encabezada por el Coordinador de Ingenier\u00EDas, Mario Sosa, con el fin de reconocer el esfuerzo y logros que juntos han podido consolidar.<\/p><p class=\"ql-align-justify\">Ingenier\u00EDa Civil, en Computaci\u00F3n, El\u00E9ctrica Electr\u00F3nica, Industrial y Mec\u00E1nica son las disciplinas a elegir, siendo estas respaldadas por est\u00E1ndares internacionale<em>s<\/em>, esto quiere decir que la infraestructura, equipamiento y los perfiles de egreso son de alta calidad, pues incluso cuentan con planes de movilidad para estudiar en otros pa\u00EDses.<\/p><p class=\"ql-align-justify\">Expusieron tambi\u00E9n que este 2022 actualizaron los planes de estudio para tener contenidos vanguardistas y que se adapten a las necesidades universitarias. Esta nueva etapa se centrar\u00E1 en dos vertientes: la formaci\u00F3n complementaria y asignaturas que se adapten a la movilidad en m\u00E1s de 28 pa\u00EDses que forman parte del Washington Accord.<\/p><p class=\"ql-align-justify\">Por \u00FAltimo, en la charla se dieron a conocer algunos logros que la divisi\u00F3n de ingenier\u00EDas ha obtenido, entre los que destacan: el primer, segundo y tercer lugar en el Primer Concurso Interestatal de Dise\u00F1o de Mezclas de Cilindros de Concreto de Baja Densidad; primer lugar en el 13° Concurso Nacional Universitario de Puentes de Madera; primer y tercer lugar en la Olimpiada de Conocimientos de Ingenier\u00EDa Civil 2013; primer lugar en la Primera Reuni\u00F3n Acad\u00E9mico Estudiantil Pavimentos Asf\u00E1lticos; del primer al s\u00E9ptimo lugar en el 3° Concurso Interestatal de Mezclas de Concreto; y muchos m\u00E1s<em>.<\/em><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "ingenierias-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "ingenierias-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "ingenierias-3.jpg"
		}	]

}