{
	"titulo": "Docente aragonesa recibe el Reconocimiento Sor Juana In\u00E9s de la Cruz 2020",
	"titulo_normalizado": "docente-aragonesa-recibe-el-reconocimiento-sor-juana-ines-de-la-cruz-2020",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"06/03/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(28, 30, 33); background-color: transparent;\">En<\/span><span style=\"color: rgb(35, 31, 32); background-color: transparent;\"> 2003 nuestra Universidad instituy\u00F3 un reconocimiento a las acad\u00E9micas con desempe\u00F1o sobresaliente en docencia, investigaci\u00F3n y difusi\u00F3n de la cultura. El premio, cuya entrega ocurre en el marco de las actividades del 8 de marzo, consiste en un diploma y una medalla con la efigie de Sor Juana In\u00E9s de la Cruz.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\">&nbsp;<span style=\"color: rgb(35, 31, 32); background-color: transparent;\">Este a\u00F1o<\/span><span style=\"color: rgb(28, 30, 33); background-color: transparent;\">, Mercedes Araceli Ram\u00EDrez, docente de la licenciatura en Pedagog\u00EDa de la FES Arag\u00F3n –y tambi\u00E9n tutora del programa de maestr\u00EDa– fue una de las 79 distinguidas galardonadas en el Teatro Juan Ru\u00EDz de Alarc\u00F3n<\/span><em style=\"color: rgb(28, 30, 33); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(28, 30, 33); background-color: transparent;\">del Centro Cultural Universitario gracias a su trayectoria de investigaci\u00F3n y ense\u00F1anza en la l\u00EDnea de la sociopedagog\u00EDa.<\/span><\/p><p>&nbsp;<span style=\"color: rgb(28, 30, 33); background-color: transparent;\">En la ceremonia estuvieron presentes el rector de la Universidad, Enrique Graue; Mar\u00EDa Teresa Uriarte del Instituto de Investigaciones Est\u00E9ticas; Leticia Cano, directora de la Escuela Nacional de Trabajo Social; Tamara Mart\u00EDnez, coordinadora para la Igualdad de G\u00E9nero de la UNAM; M\u00F3nica Gonz\u00E1lez, titular de la Oficina de la Abogac\u00EDa General; Guadalupe Valencia, coordinadora de Humanidades; y distintas representantes del Consejo T\u00E9cnico, directoras de escuelas, facultades, centros e institutos.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"reconocimiento_sor_Juana_Inés_de_la_Cruz_2020_01.jpg"},{"imagen":"reconocimiento_sor_Juana_Inés_de_la_Cruz_2020_02.jpg"},{"imagen":"reconocimiento_sor_Juana_Inés_de_la_Cruz_2020_03.jpg"}]
}