{
	"titulo": "\u00BFD\u00F3nde qued\u00F3 el Plan de Desarrollo 2018-2024?",
	"titulo_normalizado": "donde-quedo-el-plan-de-desarrollo-2018-2024",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
	"fecha":"20/08/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Continuando con las presentaciones en el marco del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Tercer Encuentro de economistas para el desarrollo. “Perspectivas de la econom\u00EDa mexicana a la mitad del camino”<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">, Richard Aimer Mut Tun, presidente del Colegio de Economistas de Yucat\u00E1n, se encarg\u00F3 de exponer el m\u00F3dulo V “\u00BFD\u00F3nde qued\u00F3 el Plan de Desarrollo 2018-2024?”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">El ponente comenz\u00F3 dando <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">un panorama general de la situaci\u00F3n actual de nuestro pa\u00EDs, dada la crisis sanitaria por COVID-19, indic\u00F3 que hasta hace unos d\u00EDas se alcanzaron 29 000 contagios en menos de 24 horas, pese a la campa\u00F1a de vacunaci\u00F3n. Ante ello, es necesario replantear la forma de vida de nuestras ciudades, de la familia, la econom\u00EDa y la academia.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, analiz\u00F3 los da\u00F1os provocados por el neoliberalismo en los pa\u00EDses latinoamericanos, entre los que se encuentran: la desigualdad del ingreso, agudizaci\u00F3n de la pobreza, radicalizaci\u00F3n de la poblaci\u00F3n menos favorecida, reducci\u00F3n de la clase media y una brecha m\u00E1s amplia entre la pobreza y la riqueza.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Mut Tun asegur\u00F3 que para aliviar las problem\u00E1ticas post COVID, s<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">e requiere de un plan de desarrollo revisado y orientado a esta nueva realidad. Adem\u00E1s se debe consolidar un Estado del bienestar, distributivo, con control de presupuesto, pues por el momento existe una lucha extremista, cuyo prop\u00F3sito es el dominio de los recursos financie<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">ros p\u00FAblicos, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">dejando a un lado las necesidades sociales.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"donde-quedo-el-plan-de-desarrollo-1.jpg"},{"imagen":"donde-quedo-el-plan-de-desarrollo-2.jpg"},{"imagen":"donde-quedo-el-plan-de-desarrollo-3.jpg"}]
}