{
	"titulo": "DPS22: El papel del sistema educativo en las y los estudiantes con discapacidad",
	"titulo_normalizado": "dps22-el-papel-del-sistema-educativo-en-las-y-los-estudiantes-con-discapacidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Edna Reyes",
	"fecha": "27/09/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La jornada virtual <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Discapacidad desde la Perspectiva Social<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">,<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">organizada y transmitida a trav\u00E9s de su p\u00E1gina de Facebook por la licenciatura en Sociolog\u00EDa de la FES Arag\u00F3n, en conjunto con el Centro de Investigaci\u00F3n y Estudios en Discapacidad y Salud (CIEDyS) de la Escuela Nacional de Trabajo Social (ENTS),&nbsp; present\u00F3 la ponencia “La representaci\u00F3n pol\u00EDtica de los\/as estudiantes con discapacidad en la universidad'', como resultado de un trabajo de investigaci\u00F3n de Andrea Gaviglio, acad\u00E9mica de la Universidad Nacional de Quilmes, Argentina, y miembro del Observatorio de la Discapacidad de la misma universidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gaviglio enfatiz\u00F3 los contenidos de esta labor investigativa, entre ellos, analizar la intervenci\u00F3n de las personas con discapacidad en los \u00F3rganos de representaci\u00F3n pol\u00EDtica en instituciones universitarias ubicadas en la Ciudad Aut\u00F3noma de Buenos Aires.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gracias a las entrevistas realizadas, Gaviglio se percat\u00F3 de que el eje central del tema fue la participaci\u00F3n, pues signific\u00F3 un acto de pertenencia para la persona en la toma de decisiones. Las barreras y obst\u00E1culos enfrentados por la comunidad estudiantil fueron la carencia de una comunicaci\u00F3n adaptada, apoyos, int\u00E9rpretes de lenguas de se\u00F1as y producci\u00F3n de material audiovisual adecuado. Sin embargo, existieron algunos facilitadores como rampas, barandas y se mejor\u00F3 en cuanto a la accesibilidad dentro de las instituciones educativas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, de acuerdo con la ponente, si bien hay progresos, el sistema de educaci\u00F3n superior debe desempe\u00F1ar un mejor papel en cuanto a posibilitar mayores accesos a la comunidad universitaria, con el objetivo de generar cambios necesarios en el sistema educativo.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "papel-del-sistema-educativo-en-las-y-los-estudiantes-con-discapacidad-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "papel-del-sistema-educativo-en-las-y-los-estudiantes-con-discapacidad-2.jpg"
		}	]

}