{
	"titulo": "DPS22: Un sendero de respeto hacia las personas con discapacidad",
	"titulo_normalizado": "dps22-un-sendero-de-respeto-hacia-las-personas-con-discapacidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Edna Reyes",
	"fecha": "27/09/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La jornada virtual <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Discapacidad desde la perspectiva social<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizada y transmitida a trav\u00E9s de su p\u00E1gina de Facebook por la licenciatura en Sociolog\u00EDa de la FES Arag\u00F3n, en conjunto con el Centro de Investigaci\u00F3n y Estudios en Discapacidad y Salud (CIEDyS) de la Escuela Nacional de Trabajo Social (ENTS), present\u00F3 el tema “Los obst\u00E1culos de movilidad en los espacios urbanos”, a cargo de Ang\u00E9lica Bautista, arquitecta y feminista.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para Bautista, fue a trav\u00E9s de su sobrina con par\u00E1lisis cerebral que se cuestion\u00F3 las zonas urbanas, las cuales, se percat\u00F3, no est\u00E1n dise\u00F1adas para las personas con discapacidad. Asimismo, refiri\u00F3 que estas se enfrentan a barreras f\u00EDsicas, de comunicaci\u00F3n e informaci\u00F3n, actitudinales y culturales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para llevar a cabo la comprensi\u00F3n de estos obst\u00E1culos, hizo hincapi\u00E9 en el Ciclo Movernos en la Ciudad, una campa\u00F1a dedicada a las vivencias de traslado en la Ciudad de M\u00E9xico. En esta se difunden las historias de distintas personas ante diferentes dificultades, como la de trasladarse dentro de una ciudad sin accesibilidad para ellas, para cruzar una calle, subirse a un microb\u00FAs o usar un ba\u00F1o.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por otro lado, mencion\u00F3 la importancia de reconocer todo tipo de discapacidades, pues, aunque muchas personas no lo consideren as\u00ED, padecer de crisis emocionales tambi\u00E9n lo es. En este sentido hizo un llamado a eliminar las barreras que genera la desinformaci\u00F3n para erradicar creencias err\u00F3neas y finaliz\u00F3 se\u00F1alando que se debe hacer conciencia sobre la gente con discapacidad y apoyar sin esperar nada a cambio.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "un-sendero-de-respeto-hacia-las-personas-con-discapacidad-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "un-sendero-de-respeto-hacia-las-personas-con-discapacidad-2.jpg"
		}	]

}