{
	"titulo": "DPS22: Sexualidad y discapacidad",
	"titulo_normalizado": "dps22-sexualidad-y-discapacidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Ariadna Hern\u00E1ndez",
	"fecha": "27/09/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la jornada virtual <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Discapacidad desde la Perspectiva Social<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizada y transmitida a trav\u00E9s de su p\u00E1gina de Facebook por la licenciatura en Sociolog\u00EDa de la FES Arag\u00F3n, en conjunto con el Centro de Investigaci\u00F3n y Estudios en Discapacidad y Salud (CIEDyS) de la Escuela Nacional de Trabajo Social (ENTS), Yenifer Paola Villa, investigadora de la Universidad Pedag\u00F3gica Nacional, Colombia, present\u00F3 la conferencia “Las relaciones sexo afectivas y la discapacidad”, tomando como base su trabajo de tesis doctoral, la experiencia en seminarios y obras de la activista Rosa Yn\u00E9s Curiel, mejor conocida como Ochy Curiel.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su intervenci\u00F3n, Villa manifest\u00F3 la importancia de identificar las ideolog\u00EDas opresoras de las personas discapacitadas y sus necesidades. Asimismo, agreg\u00F3, que tener alg\u00FAn impedimento motor, no significa la falta de deseo sexual o que no se pueda elegir una orientaci\u00F3n sexual.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se\u00F1al\u00F3 al r\u00E9gimen heterosexual, regido bajo la figura paterna, donde se establece c\u00F3mo deben de estar conformadas las estructuras familiares y la funci\u00F3n de cada miembro dentro de estas, como una de las causas de problemas raciales y de intolerancia hacia otras personas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, la ponente expres\u00F3 su creencia de poder vivir con la libertad de elegir y de una educaci\u00F3n sexual donde se pueda discutir libremente las relaciones sexoafectivas dentro de la discapacidad y fuera de ella.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "sexualidad-y-discapacidad-1.jpg"
		}	]

}