{
	"titulo": "DPS22: Estudios de las diferentes discapacidades en las mujeres",
	"titulo_normalizado": "dps22-estudios-de-las-diferentes-discapacidades-en-las-mujeres",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Ariadna Hern\u00E1ndez",
	"fecha": "27/09/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El programa de la jornada virtual <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Discapacidad desde la Perspectiva Social<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">,<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">organizada y transmitida a trav\u00E9s de su p\u00E1gina de Facebook por la licenciatura en Sociolog\u00EDa de la FES Arag\u00F3n, en conjunto con el Centro de Investigaci\u00F3n y Estudios en Discapacidad y Salud (CIEDyS) de la Escuela Nacional de Trabajo Social (ENTS), present\u00F3 a Nadia Karina Franco, egresada de la licenciatura en Trabajo Social de la UNAM y colaboradora en la ejecuci\u00F3n de talleres de procesos de duelo en penitenciarias con mujeres privadas de su libertad, con la conferencia “Estudios de g\u00E9nero en discapacidad”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Franco resalt\u00F3 que se deben identificar los requerimientos de quienes tienen una discapacidad desde su propia perspectiva, tomando en cuenta, asimismo, la variedad de discapacidades.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tambi\u00E9n se refiri\u00F3 a que normalmente en los centros penitenciarios consideran a las mujeres con discapacidad psicosocial como un n\u00FAmero con cierto diagn\u00F3stico, conflictivas, dif\u00EDciles, etc\u00E9tera. Asimismo, le llam\u00F3 la atenci\u00F3n que estas mujeres eran conscientes de su condici\u00F3n diferente, sin embargo, no sab\u00EDan con exactitud cu\u00E1l o por qu\u00E9, pues no sab\u00EDan c\u00F3mo expresar su sentir.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para finalizar, puntualiz\u00F3 que el modelo social en donde nos encontramos, est\u00E1 muy desapegado a la realidad, pues se ha deshumanizado, de ah\u00ED la importancia de llevar a cabo estudios de g\u00E9nero para plantear soluciones.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "estudios-de-las-diferentes-discapacidades-en-las-mujeres-1.jpg"
		}	]

}