{
	"titulo": "Economistas se re\u00FAnen en FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "economistas-se-reunen-en-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Econom√≠a",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor":"Carmen Melendez",
	"fecha":"03/10/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por cuarto a\u00F1o consecutivo, en el marco del<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> IV Congreso Internacional de Econom\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, nuestra Facultad recibi\u00F3 a economistas de todo el mundo, as\u00ED como a especialistas nacionales, para ofrecer una serie de ponencias en las que abordaron distintos e importantes temas del quehacer econ\u00F3mico. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta edici\u00F3n, la conferencia inaugural fue impartida por el Dr. Juan Carlos Moreno Brid, quien habl\u00F3 sobre las reformas estructurales implementadas en nuestro pa\u00EDs. Adem\u00E1s se presentaron los libros: \u00BF<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se puede evitar otra crisis financiera?<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estudios de los problemas y realidad urbana actual en M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"img-1.jpg"},{"imagen":"img-2.jpg"},{"imagen":"img-3.jpg"},{"imagen":"img-4.jpg"},{"imagen":"img-5.jpg"},{"imagen":"img-6.jpg"}]
}