{
	"titulo": "Econom\u00EDa, una afecci\u00F3n general: 1er Congreso Internacional de An\u00E1lisis Econ\u00F3mico",
	"titulo_normalizado": "economia-una-afeccion-general-1er-congreso-internacional-de-analisis-economico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		}
	],
	"autor":"Thal\u00EDa Ortega",
	"fecha":"27/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el prop\u00F3sito de generar propuestas que ayuden a la recuperaci\u00F3n de la econom\u00EDa mexicana y de la regi\u00F3n latinoamericana, la UNAM, por medio de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n y su Centro de Estudios Hacendarios Arag\u00F3n, convoc\u00F3 a especialistas nacionales e internacionales al <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er Congreso Internacional de An\u00E1lisis Econ\u00F3mico. La recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica post COVID 19, 2021-2022 en pa\u00EDses desarrollados y de Am\u00E9rica Latina.<\/em><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Del 27 al 30 de septiembre, autoridades en materia de 11 pa\u00EDses expondr\u00E1n sobre las principales consecuencias que trajo consigo la pandemia, asimismo, —de acuerdo con el maestro Carlos Manuel Loeza, organizador de este evento<\/span><span style=\"color: rgb(112, 117, 122);\">— <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">aportar\u00E1n ideas para subsanar dichas problem\u00E1ticas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la ceremonia de inauguraci\u00F3n, se cont\u00F3 con la presencia de Leonardo Lomel\u00ED, secretario general de la Universidad; Fernando Macedo, director aragon\u00E9s; Jorge Trejo, jefe de la <\/span>Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia de la misma entidad; Luis Alberto Araujo, director de la Facultad de Econom\u00EDa de la Universidad de Yucat\u00E1n; y Esther Aguilera, presidenta de honor de la Asociaci\u00F3n de Economistas de Am\u00E9rica Latina y el Caribe.<\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta jornada abordar\u00E1 temas como la crisis mundial, pol\u00EDtica fiscal, el fortalecimiento de los sistemas de salud, energ\u00EDas sustentables y la importancia del medio ambiente, aspectos que sin duda nos involucran a todas las personas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Consulta el cartel y sigue las transmisiones en vivo a trav\u00E9s del Facebook: Congreso Internacional de An\u00E1lisis Econ\u00F3mico.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"1er-congreso-internacional-de-analisis-economico-1.jpg"},{"imagen":"1er-congreso-internacional-de-analisis-economico-2.jpg"},{"imagen":"1er-congreso-internacional-de-analisis-economico-3.jpg"},{"imagen":"1er-congreso-internacional-de-analisis-economico-4.jpg"}]
}