{
	"titulo": "Educaci\u00F3n sostenible para transformar comunidades",
	"titulo_normalizado": "educacion-sostenible-para-transformar-comunidades",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor":"Laura D. Garc\u00EDa",
	"fecha":"11/02/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Dr. Jaime Llanos Mart\u00EDnez, profesor de la carrera de Econom\u00EDa en la FES Arag\u00F3n, present\u00F3 su libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Educaci\u00F3n superior y desarrollo sostenible<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Las Instituciones de Educaci\u00F3n Superior en el municipio de Ixmiquilpan Hidalgo, localmente comprometidas y globalmente competitivas<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">,<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">donde muestra un estudio comparativo entre la oferta educativa del Valle del Mezquital y el mercado laboral que ofrece esta misma regi\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la presentaci\u00F3n en el Auditorio Jos\u00E9 V\u00E1zquez Ram\u00EDrez de esta Facultad, Llanos analiz\u00F3 –en los tres cap\u00EDtulos que componen la publicaci\u00F3n– la educaci\u00F3n superior desde diferentes aspectos: oferta educativa p\u00FAblica y privada, \u00E1mbito econ\u00F3mico y capacidad de quienes terminaron su formaci\u00F3n profesional para insertarse en el campo laboral.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento cont\u00F3 con los comentarios de la Dra. Maribel Hern\u00E1ndez Arango y la Mtra. Guadalupe Lozano Ruelas, quienes concluyeron que la educaci\u00F3n se encuentra ligada directamente a las oportunidades desde el hogar, el presupuesto que se otorga a las instituciones educativas y la generaci\u00F3n de empleos.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"educacion-sostenible-para-transformar-1.jpg"},{"imagen":"educacion-sostenible-para-transformar-2.jpg"},{"imagen":"educacion-sostenible-para-transformar-3.jpg"},{"imagen":"educacion-sostenible-para-transformar-5.jpg"},{"imagen":"educacion-sostenible-para-transformar-4.jpg"},{"imagen":"educacion-sostenible-para-transformar-6.jpg"}]
}