{
	"titulo": "Educaci\u00F3n bancaria",
	"titulo_normalizado": "educacion-bancaria",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Pedagogía",
			"seccion_normalizada": "pedagogia"
		}
	],
	"autor":"Johana Mart\u00EDnez",
	"fecha":"19/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las actividades de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Conmemoraci\u00F3n de los cien a\u00F1os del nacimiento de Paulo Freire<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se present\u00F3 la mesa de trabajo “Di\u00E1logos entre M\u00E9xico y Brasil”, enfocada en el an\u00E1lisis de los ideales del pedagogo brasile\u00F1o y en la cual participaron Mar\u00EDa Eugenia Hern\u00E1ndez, Eduardo Mateo Cruz de la FES Arag\u00F3n; Mario Jes\u00FAs G\u00F3mez de la Benem\u00E9rita Escuela Nacional de Maestros; y&nbsp; las y los especialistas brasile\u00F1os: Paula Erthal y Gloria Maria de Sousa de la Universidade Federal Fluminense, Richard Silva Oliveira de la Pontif\u00EDcia Universidade Cat\u00F3lica de São Paulo y Wesley de Faria Leonel de la Universidade Federal de Ouro Preto,&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los ponentes criticaron la denominada educaci\u00F3n bancaria, en donde el educador “deposita” los conocimientos en los educandos, y est\u00E1 basada en&nbsp; una comunicaci\u00F3n vertical. Por lo cual Cruz se enfoc\u00F3 en el an\u00E1lisis y diferenciaci\u00F3n entre la pedagog\u00EDa del oprimido (educaci\u00F3n bancaria), y pedagog\u00EDa de la liberaci\u00F3n (educomunicaci\u00F3n); la cual Hern\u00E1ndez plante\u00F3 como productora de conocimientos. Por su parte, G\u00F3mez declar\u00F3 que la pedagog\u00EDa \u00E9tica va m\u00E1s all\u00E1 de la educaci\u00F3n bancaria, pues implica darles voz, voto y voluntad a los educandos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Oliveira destac\u00F3 que los movimientos sociales modifican la realidad, esto se logra mediante el conocimiento, no solo adquirido en la escuela, tambi\u00E9n por los diferentes medios sociales. En cambio, Leonel se enfoc\u00F3 m\u00E1s en su experiencia como docente y como el estudio de la filosof\u00EDa cambia el razonamiento de los estudiantes. Por \u00FAltimo, Erthal y Gloria, coincidieron en que la ense\u00F1anza debe de ser cambiante y adaptable a la nueva realidad.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Eduación3.gif"},{"imagen":"Educación1.gif"},{"imagen":"Educación2.gif"},{"imagen":"Educación4.gif"},{"imagen":"Educación5.gif"},{"imagen":"Educación6.gif"},{"imagen":"Educación7.gif"}]
}