{
	"titulo": "Educaci\u00F3n y academia por los derechos humanos",
	"titulo_normalizado": "educacion-y-academia-por-los-derechos-humanos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"26/08/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el Auditorio “M. en I. Claudio Carl Merrifield Castro” de nuestra Facultad se realiz\u00F3 el magno evento <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Misi\u00F3n Acad\u00E9mica en Derechos Humanos<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, como parte de los trabajos acad\u00E9micos realizados por la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Corporaci\u00F3n Universitaria del Caribe<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> (CECAR), la Universidad Sim\u00F3n Bol\u00EDvar (Colombia), la Universidad de Guadalajara, Universidad La Salle Nezahualc\u00F3yotl y la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El encuentro abri\u00F3 con la conferencia magistral “La protecci\u00F3n de los DDHH en Am\u00E9rica” del doctor Alberto del Castillo, y continu\u00F3 con la participaci\u00F3n de docentes y especialistas de M\u00E9xico y Colombia quienes, a trav\u00E9s de una mesa de an\u00E1lisis, trataron el tema de los derechos humanos desde distintas perspectivas, como la corporativa, de seguridad, educaci\u00F3n, investigaci\u00F3n y desde las ciencias forenses.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, fueron presentados y comentados los libros <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los desaf\u00EDos sociales y el derecho como herramienta de transformaci\u00F3n en Colombia y M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho y l\u00F3gicas de la justicia: un an\u00E1lisis socio jur\u00EDdico desde la academia<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"educacion-y-academia-por-los-derechos-humanos-1.jpg"},{"imagen":"educacion-y-academia-por-los-derechos-humanos-2.jpg"},{"imagen":"educacion-y-academia-por-los-derechos-humanos-3.jpg"},{"imagen":"educacion-y-academia-por-los-derechos-humanos-4.jpg"},{"imagen":"educacion-y-academia-por-los-derechos-humanos-5.jpg"}]
}