{
	"titulo": "Efectos de la pandemia en Espa\u00F1a",
	"titulo_normalizado": "efectos-de-la-pandemia-en-espana",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"30/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Crist\u00F3bal Ricardo Montoro, exministro de Hacienda y Funci\u00F3n P\u00FAblica de Espa\u00F1a, abord\u00F3 el tema de c\u00F3mo se ha puesto en marcha la recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica en su pa\u00EDs; esto, dentro de su participaci\u00F3n en el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er Congreso Internacional de An\u00E1lisis Econ\u00F3mico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dicho proceso de recuperaci\u00F3n, de acuerdo con el ponente, ha sido posible gracias a las medidas que ya se estaban realizando incluso antes de la pandemia. La estrategia consiste en cuatro vertientes: la globalizaci\u00F3n, medidas contra el cambio clim\u00E1tico, la revoluci\u00F3n tecnol\u00F3gica y atender la desigualdad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, hizo referencia a lo complicado que ha sido para Espa\u00F1a el confinamiento, el cierre de actividades econ\u00F3micas y la polarizaci\u00F3n pol\u00EDtica; no obstante, a su juicio, el gobierno espa\u00F1ol tom\u00F3 las medidas pertinentes, como conceder apoyos econ\u00F3micos a la poblaci\u00F3n para sobrellevar esta crisis y proteger la econom\u00EDa nacional.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"efectos-de-la-pandemia-en-espana-1.jpg"},{"imagen":"efectos-de-la-pandemia-en-espana-2.jpg"}]
}