{
	"titulo": "Efectos de la pandemia en M\u00E9xico",
	"titulo_normalizado": "efectos-de-la-pandemia-en-mexico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Norma Mora",
	"fecha":"18/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Atendiendo a las exigencias sociales actuales, la UNESCO, por medio de su C\u00E1tedra DCM\u00C9T y su <\/span><em style=\"color: rgb(53, 45, 60);\">Simposio Internacional sobre Democracia, Ciudadan\u00EDa Global y Educaci\u00F3n Transformadora: Nuevas Perspectivas para Entender, Involucrarse y Actuar Juntos<\/em><span style=\"color: rgb(53, 45, 60);\">, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">llev\u00F3 a cabo la conferencia:<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> “<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">La ciudadan\u00EDa mundial durante la pandemia desde M\u00E9xico”, en el cual particip\u00F3 Odette Sol\u00EDs, egresada aragonesa y maestra en Relaciones Internacionales, junto a Karen Arellano y Sa\u00FAl Arturo Ram\u00EDrez, especialistas en temas sociales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el desarrollo de este evento, se abordaron diversos temas, como los retos y los desaf\u00EDos de la educaci\u00F3n en M\u00E9xico, la disminuci\u00F3n de la violencia en los pueblos de Am\u00E9rica Latina, as\u00ED como la seguridad humana para la construcci\u00F3n de la ciudadan\u00EDa mundial.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">En su intervenci\u00F3n, Sol\u00EDs habl\u00F3 de la violencia ejercida en la p<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">andemia y explic\u00F3 que adem\u00E1s del rezago estudiantil, hubo un aumento de la violencia en las y los estudiantes. La internacionalista manifest\u00F3 que para detener este \u00FAltimo problema, es necesario implementar mecanismos de educaci\u00F3n por la paz, en aras de construir una sociedad m\u00E1s consciente.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Efectos1.gif"},{"imagen":"Efectos2.gif"},{"imagen":"Efectos3.gif"},{"imagen":"Efectos4.gif"}]
}