{
	"titulo": "Efectos de la COVID-19 en AL",
	"titulo_normalizado": "efectos-de-la-covid-19-en-al",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		}
	],
	"autor":"Francisco Olivares",
	"fecha":"28/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Desde su inicio, la pandemia ha puesto a prueba los diferentes sistemas y subsistemas que componen a la sociedad,&nbsp; los que m\u00E1s han resentido el impacto han sido el m\u00E9dico, el familiar y el econ\u00F3mico. Este \u00FAltimo se analiz\u00F3 en el m\u00F3dulo 4 del <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">1er Congreso Internacional de An\u00E1lisis Econ\u00F3mico<\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">, titulado “Crisis en Am\u00E9rica Latina: Agudizaci\u00F3n por efectos del COVID”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">En este panel se cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Alexandro Rodrigues, Claudia Regina Heck y Carolina Joana da Silva, investigadores de la Universidade Federal de Mato Grosso (UFMT), Brasil; Oscar Luis Hung, presidente de la Asociaci\u00F3n Nacional de Economistas y Contadores de Cuba; y Ricardo Felipe Cabrera, economista y contador p\u00FAblico de la Rep\u00FAblica de Uruguay.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Durante sus intervenciones, las y los especialistas expusieron sobre problem\u00E1ticas de las naciones a las que pertenecen. Asimismo, compartieron datos estad\u00EDsticos y estrategias que podr\u00EDan ayudar a la recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"efectos-de-la-covid-en-al-1.jpg"},{"imagen":"efectos-de-la-covid-en-al-2.jpg"},{"imagen":"efectos-de-la-covid-en-al-3.jpg"},{"imagen":"efectos-de-la-covid-en-al-4.jpg"},{"imagen":"efectos-de-la-covid-en-al-5.jpg"}]
}