{
	"titulo": "Egresa generaci\u00F3n 2018 de Ingenier\u00EDa Mec\u00E1nica",
	"titulo_normalizado": "egresa-generacion-2018-de-ingenieria-mecanica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingeniería Mecánica",
			"seccion_normalizada": "mecanica"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"19/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En una ceremonia realizada en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos, las y los egresados de Ingenier\u00EDa Mec\u00E1nica, generaci\u00F3n 2018-2021, celebraron en compa\u00F1\u00EDa de autoridades aragonesas, familia y amistades, la conclusi\u00F3n de su carrera universitaria.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Representando a sus compa\u00F1eras y compa\u00F1eros, Daniel Jer\u00F3nimo Gallardo, pronunci\u00F3 unas palabras de agradecimiento a docentes y familia por su apoyo y respaldo en los momentos dif\u00EDciles como estudiantes.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Fernando Macedo, director de la Facultad, dedic\u00F3 unas palabras donde expres\u00F3 la alegr\u00EDa de volver a realizar estos emotivos eventos en persona, asimismo, felicit\u00F3 a las y los presentes por haber cumplido con el primero de muchos retos importantes que como profesionistas se les presentar\u00E1n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Hizo un llamado a ser autocr\u00EDticos, a continuar aprovechando&nbsp; oportunidades para seguir creciendo, a sentirse orgullosos de su universidad y retribuir a la sociedad la confianza que esta ha depositado en ellas y ellos. Finalmente, para concluir la ceremonia, la egresada Alexia Zavala dirigi\u00F3 el tradicional goya.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"egresa-generacion-2018-de-ingenieria-mecanica-1.jpg"},{"imagen":"egresa-generacion-2018-de-ingenieria-mecanica-2.jpg"},{"imagen":"egresa-generacion-2018-de-ingenieria-mecanica-3.jpg"},{"imagen":"egresa-generacion-2018-de-ingenieria-mecanica-4.jpg"},{"imagen":"egresa-generacion-2018-de-ingenieria-mecanica-6.jpg"},{"imagen":"egresa-generacion-2018-de-ingenieria-mecanica-5.jpg"}]
}