{
	"titulo": "Egresa generaci\u00F3n 2018 de Ingenier\u00EDa en Computaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "egresa-generacion-2018-de-ingenieria-en-computacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingeniería en Computación",
			"seccion_normalizada": "ingenieria-en-computacion"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"21/01/22",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En una ceremonia realizada en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos, las y los egresados de Ingenier\u00EDa en Computaci\u00F3n, generaci\u00F3n 2018-2022, celebraron en compa\u00F1\u00EDa de autoridades aragonesas, familia y amistades, la conclusi\u00F3n de su carrera universitaria.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Representando a su generaci\u00F3n, C\u00E9sar Alfonso Fonseca pronunci\u00F3 unas palabras de agradecimiento, donde adem\u00E1s inst\u00F3 a sus compa\u00F1eras y compa\u00F1eros a nunca dejar de aprender y a hallar el modo de ser buenas y buenos ingenieros.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De igual manera, el profesor Juan Gastaldi pidi\u00F3 a sus exestudiantes continuar superando los desaf\u00EDos que se les presenten y seguir con el buen legado de quienes ya han egresado de esta licenciatura. Jorge Arturo L\u00F3pez, jefe de carrera, agradeci\u00F3 a las madres y padres presentes por confiar en esta instituci\u00F3n y demand\u00F3 a las y los ingenieros poner en alto el nombre de Arag\u00F3n, as\u00ED como usar la forma de trabajo, organizaci\u00F3n y car\u00E1cter aprendidos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Fernando Macedo, director de la Facultad, mencion\u00F3 las dif\u00EDciles circunstancias que la comunidad aragonesa ha enfrentado en a\u00F1os recientes, sin embargo, son estas, recalc\u00F3, las que hacen crecer y preparan para la vida profesional.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"egresa-generacion-2018-de-ingenieria-en-computacion-1.jpg"},{"imagen":"egresa-generacion-2018-de-ingenieria-en-computacion-2.jpg"},{"imagen":"egresa-generacion-2018-de-ingenieria-en-computacion-3.jpg"},{"imagen":"egresa-generacion-2018-de-ingenieria-en-computacion-4.jpg"},{"imagen":"egresa-generacion-2018-de-ingenieria-en-computacion-5.jpg"},{"imagen":"egresa-generacion-2018-de-ingenieria-en-computacion-6.jpg"}]
}