{
	"titulo": "Egresa generaci\u00F3n 2017 de ingenieras e ingenieros",
	"titulo_normalizado": "egresa-generacion-2017-de-ingenieras-e-ingenieros",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingeniería Mecánica",
			"seccion_normalizada": "mecanica"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"12/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por primera vez desde que iniciaron las medidas de confinamiento debido a la pandemia, la FES Arag\u00F3n realiz\u00F3 de manera presencial una entrega de diplomas a su comunidad egresada. En una ceremonia realizada en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos, las y los egresados de la carrera de Ingenier\u00EDa Mec\u00E1nica, generaci\u00F3n 2017, celebraron ante autoridades aragonesas, familia y amistades la conclusi\u00F3n de sus estudios.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre las y los 74 galardonados, se destac\u00F3 a quienes obtuvieron el<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Premio al Servicio Social Doctor Gustavo Baz Prada<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">: Alejandro Garc\u00EDa, Roc\u00EDo Jazm\u00EDn Hern\u00E1ndez y C\u00E9sar Yair Maga\u00F1a —los dos \u00FAltimos adem\u00E1s realizaron una estancia acad\u00E9mica en Corea—. Asimismo, resalt\u00F3 Kevin Yair Moreno, por haber recibido el reconocimiento a la excelencia acad\u00E9mica 2020 de la ANFEI, as\u00ED como por titularse en la modalidad de alto nivel acad\u00E9mico con un promedio de 9.67.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante su discurso en representaci\u00F3n de sus compa\u00F1eras y compa\u00F1eros, Moreno resalt\u00F3 el esfuerzo realizado por estudiantes, docentes, familia y autoridades aragonesas para alcanzar este logro a pesar de las diferentes adversidades vividas en los \u00FAltimos a\u00F1os. Mientras que Fernando Macedo, director de la Facultad, y Mario Sosa, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias F\u00EDsico-Matem\u00E1ticas y de las Ingenier\u00EDas, hicieron un llamado a ejercer la ingenier\u00EDa con integridad profesional en beneficio de M\u00E9xico y a poner en alto el nombre de la FES Arag\u00F3n y la UNAM.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"egresa-generacion-2017-de-ingenieras-e-ingenieros-1.jpg"},{"imagen":"egresa-generacion-2017-de-ingenieras-e-ingenieros-2.jpg"},{"imagen":"egresa-generacion-2017-de-ingenieras-e-ingenieros-3.jpg"},{"imagen":"egresa-generacion-2017-de-ingenieras-e-ingenieros-4.jpg"},{"imagen":"egresa-generacion-2017-de-ingenieras-e-ingenieros-5.jpg"}]
}