{
	"titulo": "Egresado de Arquitectura gana campeonato nacional de “Kickboxing”",
	"titulo_normalizado": "egresado-de-arquitectura-gana-campeonato-nacional-de----kickboxing---",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "29/05/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El sue\u00F1o de Sergio Reyes, egresado de la carrera de Arquitectura de la Facultad de Estudios Superiores (FES) Arag\u00F3n, se cumpli\u00F3 el pasado 5 de mayo al convertirse en el campe\u00F3n nacional de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Kickboxing<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> del Consejo Mundial del mismo deporte. Su objetivo ahora es buscar la “corona” internacional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Nacido en el barrio de la Merced, en la Ciudad de M\u00E9xico, actualmente es peleador profesional de boxeo, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Muay thai <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Kickboxing<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. Luego de 12 a\u00F1os de entrenar para estos deportes, hoy goza del t\u00EDtulo que lo motiv\u00F3 d\u00EDa a d\u00EDa a prepararse; sum\u00E1ndose a su campeonato de octubre de 2021 otorgado por la Federaci\u00F3n Mexicana de Kickboxing y Full Contac.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sin embargo, el camino no fue f\u00E1cil, porque un accidente y la pandemia de COVID-19 amenazaron con arrebatarle su meta.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent;\">“Durante 2018, en el trabajo, tuve un accidente con una ventana, provocando una lesi\u00F3n en el brazo derecho. Me hicieron cirug\u00EDa reconstructiva y estuve hospitalizado. Tuve cortes de m\u00FAsculo y tendones, que fue lo m\u00E1s complicado. Deb\u00ED descansar casi un a\u00F1o y despu\u00E9s vino la pandemia. Desde ah\u00ED ya no pude hacer nada, ni darles seguimiento a los entrenamientos”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En retrospectiva, Reyes recuerda la frustraci\u00F3n y tristeza al enfrentar esta situaci\u00F3n, pues crey\u00F3 su carrera cerca del fin. “Fueron momentos dif\u00EDciles, pero ahora que retomo actividades siento que regreso a la vida, la motivaci\u00F3n, la ilusi\u00F3n. Valoras lo maravilloso de levantarte, ir a correr y valerte por ti mismo”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Desde hace un a\u00F1o tom\u00F3 “su segundo aire”, como refiri\u00F3 el boxeador, al continuar con sus entrenamientos. Asegur\u00F3 estar m\u00E1s motivado y con el objetivo de ser un campe\u00F3n reconocido a nivel mundial. Para lograrlo ha dedicado su tiempo en trabajar y entrenar, pero tambi\u00E9n se da tiempo de tomar alg\u00FAn curso para seguirse preparando profesionalmente.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Es muy complicado”, reflexion\u00F3, pues le hacen falta horas a sus d\u00EDas para cumplir con todas sus tareas y m\u00E1s cuando tiene competencias pr\u00F3ximas. No obstante, la satisfacci\u00F3n de cumplir sus sue\u00F1os y ver hacia adelante hacen que el esfuerzo valga la pena.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al ser cuestionado sobre las similitudes entre su profesi\u00F3n y el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Kickboxing <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">mencion\u00F3 m\u00E1s de una, pues para \u00E9l ambas disciplinas requieren constancia, disciplina, t\u00E9cnica e inteligencia. “Empatan perfectamente. Conforme vayas avanzando tus metas, tus objetivos van dando buen resultado del proyecto en Arquitectura o la preparaci\u00F3n en el deporte”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Che-ko, como se hace llamar, comparti\u00F3 que es el tercer hijo de cuatro hermanos y el primero en dedicarse a los deportes de contacto, buscando con ello dar alegr\u00EDas a sus padres y en especial a su hermano de treinta a\u00F1os de edad quien tiene par\u00E1lisis cerebral de nacimiento.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Agradezco a mis padres y hermanos por siempre tener su respaldo, sin ellos no podr\u00EDa lograr nada, los amo infinitamente”. Tambi\u00E9n dio gracias al gimnasio<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Champions Factory Gym, donde es titular el campe\u00F3n mundial, Paul Curiel, quien es su mentor y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">manager<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, as\u00ED como a su familia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Del mismo modo, agradeci\u00F3 a V\u00EDctor Hugo Garc\u00EDa, Herminio “Ultiminio” Ram\u00EDrez y a sus patrocinadores (Alberto M.R. y amigos, Taquer\u00EDa Los Borregos de Plaza Meave, The Candyman Dulcer\u00EDas, Calaveras Yola, La Nueva Plaza Meave y Las Aut\u00E9nticas Tortas Jos\u00E9 de Plaza Candelaria) por su apoyo para cumplir sus sue\u00F1os.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "egresado-de-aquitectura-gana-campeonato-nacional-de-kickboxing-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "egresado-de-aquitectura-gana-campeonato-nacional-de-kickboxing-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "egresado-de-aquitectura-gana-campeonato-nacional-de-kickboxing-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "egresado-de-aquitectura-gana-campeonato-nacional-de-kickboxing-4.jpg"
		}	]

}