{
	"titulo": "El avance de los derechos pol\u00EDtico-electorales",
	"titulo_normalizado": "el-avance-de-los-derechos-politico-electorales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"11/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Arturo Ramos, profesor-investigador de la Escuela Judicial Electoral del Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federaci\u00F3n (TEPJF), imparti\u00F3 en nuestra Facultad una conferencia para hablar sobre los medios de impugnaci\u00F3n electorales, los logros obtenidos y asuntos pendientes.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El maestro destac\u00F3 la creaci\u00F3n del TEPJF para encargarse de calificar elecciones y establecer las v\u00EDas de impugnaci\u00F3n. Dentro de los avances mencion\u00F3 la paridad en el Congreso de la Uni\u00F3n y mayor participaci\u00F3n pol\u00EDtica de las mujeres, el respeto a las formas de autodeterminaci\u00F3n de las comunidades ind\u00EDgenas, la conciliaci\u00F3n de los conflictos internos de los partidos pol\u00EDticos cuando \u00E9stos no logran resolverlos y la alternancia en el poder.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A la mesa se uni\u00F3 Juan Pablo Osorio para dar una perspectiva sobre c\u00F3mo se sentencia en el Tribunal Electoral de la Ciudad de M\u00E9xico, de igual forma dio algunos consejos para las y los futuros abogados que se interesen en el ramo de los derechos electorales.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"el-avance-de-los-derechos-politico-electorales-1.jpg"},{"imagen":"el-avance-de-los-derechos-politico-electorales-2.jpg"},{"imagen":"el-avance-de-los-derechos-politico-electorales-3.jpg"}]
}