{
	"titulo": "El aborto en M\u00E9xico",
	"titulo_normalizado": "el-aborto-en-mexico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Velia L\u00F3pez",
	"fecha":"18/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La doctora Citlalin Ulloa, en la pl\u00E1tica sobre su libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El acceso al aborto en M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, explic\u00F3 que dicha obra se compone de 3 cap\u00EDtulos, de los cuales se desprenden reflexiones sobre \u00E1mbitos de tensi\u00F3n social y pol\u00EDtica.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s aborda la historia de los agentes pol\u00EDticos en el proceso de institucionalizaci\u00F3n de la perspectiva de g\u00E9nero y la historia del aborto, as\u00ED como comportamientos sociales y normas de la sociedad ante el tema, estudiados desde el \u00E1mbito sociol\u00F3gico; igualmente, habla sobre los alcances que ha tenido tanto la maternidad como los derechos sexuales y reproductivos de los hombres.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adicionalmente, en dicha pl\u00E1tica participaron estudiantes aragoneses, quienes concordaron que “el aborto y el feminismo” son temas sumamente importantes, pues han tenido un gran avance hist\u00F3rico en las \u00FAltimas fechas, el cual se debe de aprender para poder transmitirlo a las generaciones futuras de manera id\u00F3nea.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, se habl\u00F3 de la poca educaci\u00F3n sexual inculcada a los hombres debido al patriarcado, dando como resultado el castigo hacia las mujeres respecto a sus decisiones sobre la sexualidad y maternidad.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Aborto1.gif"},{"imagen":"Aborto2.gif"}]
}