{
	"titulo": "El Congreso reconoce el m\u00E9rito docente aragon\u00E9s",
	"titulo_normalizado": "el-congreso-reconoce-el-merito-docente-aragones",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Sociales",
			"seccion_normalizada": "ciencias-sociales"
		},
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Erik Pliego",
	"fecha": "18/05/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Comisi\u00F3n de Educaci\u00F3n del Congreso de la Ciudad de M\u00E9xico otorg\u00F3 la Medalla al M\u00E9rito Docente “Profesor Jos\u00E9 Santos Vald\u00E9s” 2022 a 13 mujeres y&nbsp; 17 hombres que se han destacado en el \u00E1mbito de la docencia o investigaci\u00F3n. Las personas profesionales fueron reconocidas por desarrollar estrategias de aprendizaje, favorecer un ambiente propicio para la ense\u00F1anza-aprendizaje e impulsar la vinculaci\u00F3n con los diferentes sectores de su comunidad.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre las personas galardonadas se encuentra Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales en la FES Arag\u00F3n; quien recibi\u00F3 el reconocimiento correspondiente dentro de la categor\u00EDa de Educaci\u00F3n Superior, mientras que las otras cinco fueron Educaci\u00F3n Preescolar, Primaria, Secundaria, Media Superior y Posgrado.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el acto de entrega, representantes de los grupos parlamentarios del Partido del Trabajo, Partido de la Revoluci\u00F3n Democr\u00E1tica, Partido Revolucionario Institucional, Partido Acci\u00F3n Nacional y MORENA, adem\u00E1s de las asociaciones de Ciudadan\u00EDa, Mujeres Dem\u00F3cratas y Alianza Verde Juntos por la Ciudad, expresaron su reconocimiento hacia el m\u00E9rito de la docencia como un factor de cambio y desarrollo para la sociedad.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cabe mencionar que el a\u00F1o pasado el director de la Facultad, Fernando Macedo tambi\u00E9n result\u00F3 acreedor de esta medalla, mientras que en el 2021 la obtuvo el rector Enrique Graue. Ahora, con este nuevo logro se destaca el nivel de nuestra Universidad y el compromiso de la comunidad aragonesa por mantener una educaci\u00F3n de calidad.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Ponce1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Ponce2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Ponce3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Ponce4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Ponce5.gif"
		},
		{
			"imagen": "Ponce6.gif"
		},
		{
			"imagen": "Ponce7.gif"
		},
		{
			"imagen": "Ponce8.gif"
		}	]

}