{
	"titulo": "El concepto de la muerte a trav\u00E9s de la lente",
	"titulo_normalizado": "el-concepto-de-la-muerte-a-traves-de-la-lente",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"23/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Museo Pante\u00F3n San Fernando alberga los restos de personajes hist\u00F3ricos, pol\u00EDticos y militares como Vicente Guerrero, esto lo convierte en un tesoro p\u00FAblico invaluable rico en historia y significados. Por este motivo fue elegido como sede para celebrar la 15ta edici\u00F3n de la ofrenda fotogr\u00E1fica <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La muerte; entre la espera y el olvido<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, a cargo del profesor de Comunicaci\u00F3n y Periodismo Adri\u00E1n Fierro.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\">Previo a la inauguraci\u00F3n, se realiz\u00F3 un <em>performance <\/em>para reflexionar sobre la cercan\u00EDa a la muerte del trabajo period\u00EDstico. Posteriormente <span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fernando Macedo, director de la FES; <\/span>Edgar Gabriel Lara y Leonardo Velasco, jefe y secretario t\u00E9cnico de la carrera, respectivamente, dieron unas palabras para alabar este proyecto, adem\u00E1s de agradecer a las autoridades del museo y felicitar a las y los expositores (estudiantes de Fierro): Maribel rosete, Alison Borja, Noemi Nieves, Jos\u00E9 Luis Vega, Miguel \u00C1ngel Salamanca.<\/p><p class=\"ql-align-justify\">De esta manera cada una de las personas expositoras explic\u00F3 brevemente su trabajo, aclarando los motivos y la inspiraci\u00F3n de cada foto; dentro de estos se mencionaron temas como, el paso del tiempo, la violencia de g\u00E9nero, el olvido, la memoria y el proceso de la muerte que empieza con la vida.&nbsp;<\/p><p class=\"ql-align-justify\">Seg\u00FAn Fierro, la celebraci\u00F3n de esta actividad en un escenario lleno de “tranquilidad, misticismo y magia” se presenta de forma oportuna, “como un acto de gala”, considerando adem\u00E1s la fotograf\u00EDa como el medio propicio para abordar el concepto de la muerte lejos del marco de la indiferencia. La exposici\u00F3n estar\u00E1 abierta al p\u00FAblico hasta el 3 de diciembre, en los horarios del museo, esto es de lunes a s\u00E1bado y de 9:00 a 15:00 h.&nbsp;<\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Panteón1.gif"},{"imagen":"Pantón2.gif"},{"imagen":"Panteón3.gif"},{"imagen":"Panteón4.gif"},{"imagen":"Panteón5.gif"}]
}