{
	"titulo": "El conocimiento y el cuidado del suelo",
	"titulo_normalizado": "el-conocimiento-y-el-cuidado-del-suelo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Romina Mel\u00E9ndez",
	"fecha":"07/12/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">La maestra aragonesa <\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Alma Luz Garc\u00EDa ofreci\u00F3 la ponencia “El manejo agroecol\u00F3gico de los suelos”, esto como parte de las actividades del <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">Simposium en conmemoraci\u00F3n por el D\u00EDa Mundial del Suelo<\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">, organizado por la carrera de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario (PDA).&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Garc\u00EDa habl\u00F3 acerca de la definici\u00F3n de los suelos, la problem\u00E1tica de su deterioro en M\u00E9xico, la agroecolog\u00EDa y las pr\u00E1cticas agroecol\u00F3gicas, haciendo \u00E9nfasis en la importancia de los mapas comunitarios. Para ejemplificar lo anterior, mostr\u00F3 a la audiencia un video del trabajo que est\u00E1 realizando en el estado de Guerrero, junto con la Universidad Campesina del Sur, en cuanto a cartograf\u00EDa.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">En el material visual, se destac\u00F3 que los abonos org\u00E1nicos son el cimiento y punto de partida de la agricultura ecol\u00F3gica y que deben ser producidos en la propia parcela campesina, con los recursos disponibles y compartiendo saberes entre los sembradores.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"el-conocimiento-y-el-cuidado-del-suelo-1.jpg"},{"imagen":"el-conocimiento-y-el-cuidado-del-suelo-2.jpg"},{"imagen":"el-conocimiento-y-el-cuidado-del-suelo-3.jpg"},{"imagen":"el-conocimiento-y-el-cuidado-del-suelo-4.jpg"}]
}