{
	"titulo": "El CLe ya aplica examen de certificaci\u00F3n de portugu\u00E9s",
	"titulo_normalizado": "el-cle-ya-aplica-examen-de-certificacion-de-portugues",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Centro de Lenguas",
			"seccion_normalizada": "centro-de-lenguas"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"01/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A las certificaciones internacionales que el Centro de Lenguas (CLe) Arag\u00F3n ofrece, recientemente se sum\u00F3 la del Centro de Evaluaci\u00F3n y Certificaci\u00F3n de Portugu\u00E9s Lengua Extranjera (CAPLE), bajo los est\u00E1ndares del Marco Com\u00FAn Europeo de Referencia para las Lenguas (MCER); con lo cual nuestra Facultad se convierte en un Local para Aplicaci\u00F3n y Promoci\u00F3n de Ex\u00E1menes (LAPE).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El coordinador del LAPE Arag\u00F3n, Luis Alejandro S\u00E1nchez, coment\u00F3 que las personas interesadas deben registrarse y realizar el pago en la p\u00E1gina del CAPLE, existen seis niveles y no es necesario comprobar ser estudiante de alguna instituci\u00F3n educativa que ense\u00F1e la lengua portuguesa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El CLe guiar\u00E1 a la persona en el proceso de aplicaci\u00F3n; despu\u00E9s se env\u00EDa el examen y una entrevista videograbada al CAPLE en Portugal donde se hace la evaluaci\u00F3n y se publican los resultados en la p\u00E1gina del Centro.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con el acad\u00E9mico, obtener esta certificaci\u00F3n es relevante porque abre diferentes puertas, oportunidades de trabajo e intercambios y estancias acad\u00E9micas; adem\u00E1s, es un desaf\u00EDo que las y los estudiantes deber\u00EDan enfrentar, “es como terminar una carrera, demostrar que se tienen los conocimientos”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, destaca que ser sede es una gran responsabilidad pero tambi\u00E9n es una enorme satisfacci\u00F3n dentro de la FES Arag\u00F3n, especialmente para su Centro de Lenguas y la DUACyD, pues significa estar m\u00E1s cerca de sus estudiantes, ya que antes las y los alumnos del CLe se ve\u00EDan obligados a ir a otras universidades a realizar el examen; del mismo modo, representa una opci\u00F3n cercana para todas las personas de la zona.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El pr\u00F3ximo periodo de aplicaci\u00F3n ser\u00E1 del 9 al 11 de noviembre, se espera que sea de manera presencial, y la fecha l\u00EDmite de inscripci\u00F3n es el 19 de octubre. Para mayor informaci\u00F3n visita la p\u00E1gina https:\/\/caple.letras.ulisboa.pt\/ o env\u00EDa un correo a cle.portugues.sanchez@aragon.unam.mx.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"el-cle-ya-aplica-examen-de-certificacion-de-portugues-1.jpg"},{"imagen":"el-cle-ya-aplica-examen-de-certificacion-de-portugues-2.jpg"},{"imagen":"el-cle-ya-aplica-examen-de-certificacion-de-portugues-3.jpg"}]
}