{
	"titulo": "El compromiso social de la ingenier\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "el-compromiso-social-de-la-ingenieria",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Fís.-Mat. y de las Ingenierías",
			"seccion_normalizada": "ciencias-fisico-matematicas-y-de-las-ingenierias"
		},
		{
			"seccion": "Ingeniería Civil",
			"seccion_normalizada": "civil"
		}
	],
	"autor": "Ang\u00E9lica L\u00F3pez",
	"fecha": "21/09/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las actividades de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Ingenier\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, se llev\u00F3 a cabo en el Auditorio A-1 Hermila Galindo, la conferencia “La Filosof\u00EDa de la Ingenier\u00EDa”, cont\u00F3 con la presencia del jefe de carrera en Ingenier\u00EDa Civil, Juan Carlos Ortiz; el secretario de la misma, Oniel Garc\u00EDa; y como ponente Jos\u00E9 Alberto Ram\u00F3n, catedr\u00E1tico aragon\u00E9s y de la Facultad de Ingenier\u00EDa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la conferencia, Ram\u00F3n remarc\u00F3 el compromiso de las y los ingenieros con la sociedad, le coment\u00F3 a las y los j\u00F3venes que durante su trabajo podr\u00E1n tener diferentes dilemas, sin embargo, deben buscar lo mejor para la poblaci\u00F3n, adem\u00E1s de servir de manera grupal y no individual.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De igual manera, aprovech\u00F3 para remarcar que todas las ingenier\u00EDas se complementan entre s\u00ED, por tanto es importante aprender a trabajar en equipo. Para finalizar, se realiz\u00F3 un bloque de preguntas y respuestas donde se le otorgaron paquetes de libros como regalo a las y los alumnos que participaron, adem\u00E1s de la entrega de un reconocimiento al ponente.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "compromiso-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "compromiso-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "compromiso-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "compromiso-4.gif"
		},
		{
			"imagen": "compromiso-5.gif"
		},
		{
			"imagen": "compromiso-6.gif"
		}	]

}