{
	"titulo": "El comienzo de algo excepcional",
	"titulo_normalizado": "el-comienzo-de-algo-excepcional",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"06/08/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El inicio de un periodo escolar no s\u00F3lo representa renovados deseos para quienes ya tienen m\u00E1s de un semestre cursando alguna carrera. De las personas que reci\u00E9n ingresan se percibe ilusi\u00F3n por el principio de su historia universitaria y la formaci\u00F3n de identidad con su nueva alma m\u00E1ter: la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Ser parte del estudiantado de la UNAM es un privilegio. La M\u00E1xima Casa de Estudios brinda todo lo necesario para tu formaci\u00F3n acad\u00E9mica y tu bienestar f\u00EDsico y emocional; al mismo tiempo adquieres el compromiso y la responsabilidad de representar con \u00E9tica y valores todo lo que la conforma: aulas, auditorios, esculturasâ€¦, pero, quiz\u00E1 m\u00E1s importante, el resto de la comunidad estudiantil, planta docente y aquellas personas que est\u00E1n dispuestas a poner en alto el nombre de la Facultad y llevarla a buen rumbo.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"img-1.jpg"},{"imagen":"img-2.jpg"},{"imagen":"img-3.jpg"},{"imagen":"img-4.jpg"},{"imagen":"img-5.jpg"},{"imagen":"img-6.jpg"},{"imagen":"img-7.jpg"}]
}