{
	"titulo": "El CLe se suma a los esfuerzos sobre g\u00E9nero",
	"titulo_normalizado": "el-cle-se-suma-a-los-esfuerzos-sobre-genero",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Centro de Lenguas",
			"seccion_normalizada": "centro-de-lenguas"
		}
	],
	"autor":"Thal\u00EDa Ortega",
	"fecha":"01/07/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de la presentaci\u00F3n de su <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Seminario abierto permanente sobre g\u00E9nero<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, el Centro de Lenguas (CLe) de nuestra Facultad realiz\u00F3 una serie de actividades informativas en torno a esta tem\u00E1tica. La jornada<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">abri\u00F3 con una ponencia virtual, impartida por Georgina C\u00E1rdenas –secretaria del Comit\u00E9 de G\u00E9nero y jefa de la carrera de Sociolog\u00EDa–, titulada “G\u00E9nero en la FES Arag\u00F3n”. La especialista habl\u00F3 sobre la construcci\u00F3n del concepto, sus implicaciones, su incursi\u00F3n en los estudios acad\u00E9micos y como la UNAM ha adoptado e implementado estrategias en busca de un espacio de igualdad, libre de violencia.<\/span><\/p><p>Las personas orientadoras X\u00F3chitl Elvira Serrato, Gloria Enr\u00EDquez y Brenda Paola M\u00E9ndez brindaron la pl\u00E1tica “Violencia de g\u00E9nero en el \u00E1mbito universitario. Protocolo de atenci\u00F3n y el rol de las personas orientadoras”. Durante esta participaci\u00F3n se explic\u00F3 la forma en que la violencia opera, qu\u00E9 pasa cuando se es v\u00EDctima de violencia en el entorno universitario y las medidas que ha tomado la Universidad y la FES para prevenir, sancionar y erradicar esta problem\u00E1tica. Asimismo, Enr\u00EDquez destac\u00F3 que es momento de acabar con las excusas y entender que existe corresponsabilidad de todas y todos.<\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, se llev\u00F3 a cabo el protocolo cerrado del nuevo seminario que se une a la labor de sensibilizaci\u00F3n y concientizaci\u00F3n en pro de la igualdad.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"el-cle-se-suma-a-los-esfuerzos-sobre-genero-1.jpg"},{"imagen":"el-cle-se-suma-a-los-esfuerzos-sobre-genero-2.jpg"},{"imagen":"el-cle-se-suma-a-los-esfuerzos-sobre-genero-3.jpg"},{"imagen":"el-cle-se-suma-a-los-esfuerzos-sobre-genero-4.jpg"}]
}