{
	"titulo": "El estudio de los movimientos estudiantiles en M\u00E9xico",
	"titulo_normalizado": "el-estudio-de-los-movimientos-estudiantiles-en-mexico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "#ProyecciónAragón",
			"seccion_normalizada": "proyeccion-aragon"
		}
	],
	"autor": "Julio G\u00F3mez",
	"fecha": "24/05/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con l\u00EDneas de investigaci\u00F3n sobre los movimientos estudiantiles en M\u00E9xico, los partidos pol\u00EDticos, las cuestiones electorales, la izquierda y la derecha en nuestro pa\u00EDs, Jos\u00E9 Ren\u00E9 Rivas, docente aragon\u00E9s con 46 a\u00F1os de antig\u00FCedad, ha puesto a disposici\u00F3n de la comunidad universitaria distintas publicaciones para el an\u00E1lisis y el debate.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Rivas cuenta que el inter\u00E9s por estas tem\u00E1ticas naci\u00F3 desde su \u00E9poca como estudiante en la Escuela Normal Rural Jos\u00E9 Guadalupe Aguilera, Durango y despu\u00E9s como representante ante el Consejo Nacional de Huelga de la prepa 3 de la UNAM durante el movimiento estudiantil de 1968; despu\u00E9s de caer preso el 2 de octubre de ese a\u00F1o, se hizo la promesa de contar el origen del movimiento.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con el investigador, estudiar los movimientos estudiantiles es relevante porque es una situaci\u00F3n siempre latente: de la noche a la ma\u00F1ana, en un segundo puede estallar una huelga y tener una envergadura grand\u00EDsima.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las diferentes obras publicadas han recibido el apoyo de las autoridades de la FES Arag\u00F3n y del Programa de Apoyo a Proyectos de Investigaci\u00F3n e Innovaci\u00F3n Tecnol\u00F3gica (PAPIIT). Actualmente, el docente prepara seis libros, al respecto, adelant\u00F3 que dos de ellos son sobre los resultados del congreso internacional <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A medio siglo de El Halconazo: 10 de junio de 1971<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, realizado en junio de 2021; otros dos tratar\u00E1n las repercusiones del 68 mexicano, ya no solo en la Ciudad de M\u00E9xico sino en el resto de la rep\u00FAblica mexicana; otro libro est\u00E1 dedicado a Ra\u00FAl \u00C1lvarez Gar\u00EDn, principal dirigente del movimiento del 68; finalmente, tambi\u00E9n se publicar\u00E1 un libro para la comunidad estudiantil sobre c\u00F3mo realizar investigaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Rivas, como coordinador del Seminario Nacional de Movimientos Estudiantiles de la UNAM, hace una invitaci\u00F3n a las y los estudiantes interesados en el tema a contactarlo a trav\u00E9s del Centro de Investigaci\u00F3n Multidisciplinaria Arag\u00F3n (CIMA) para colaborar en los congresos, en las publicaciones o como becarios.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mira la c\u00E1psula aqu\u00ED: <\/span><a href=\"https:\/\/youtu.be\/b2owPeTA4Tg\" target=\"_blank\">https:\/\/youtu.be\/b2owPeTA4Tg<\/a><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "proyeccion-aragon-el-estudio-de-los-movimientos-estudiantiles-en-mexico-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "proyeccion-aragon-el-estudio-de-los-movimientos-estudiantiles-en-mexico-2.jpg"
		}	]

}