{
	"titulo": "El impacto del COVID-19 en \u00C1frica",
	"titulo_normalizado": "el-impacto-del-covid-19-en-africa",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Alberto Ochoa",
	"fecha":"05/05/21",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de actividades de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jornada de Estudios Regionales sobre \u00C1frica, Asia y Medio Oriente<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la carrera de Relaciones Internacionales, se present\u00F3 la mesa de trabajo ‘’Impacto del COVID-19 en \u00C1frica: situaci\u00F3n, retos y perspectivas’’, con la participaci\u00F3n de Blanca Consuelo Wynter, de la Fundaci\u00F3n Universitaria para el Desarrollo Humano de Colombia, y Barry Azamiou, de la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales de la UNAM.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el evento se mencion\u00F3 que, en el a\u00F1o 2019, la OMS previ\u00F3 una cat\u00E1strofe de gran magnitud en el continente africano; sin embargo, a la fecha es uno de los menos afectaciones en el \u00E1mbito de salud.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por otro lado, la disminuci\u00F3n de inversi\u00F3n extranjera impact\u00F3 directamente a la econom\u00EDa africana, gener\u00F3 incertidumbre entre las personas por las bajas remesas y, junto con las restricciones por el cierre de fronteras, ha provocado la p\u00E9rdida de ingresos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La problem\u00E1tica social que genera la falta de empleos se refleja en el 80% de las personas de \u00C1frica Occidental que est\u00E1n trabajando en el sector informal, por lo que \u00FAnicamente una minor\u00EDa del sector privado tiene acceso a seguridad social; en consecuencia, las y los africanos viven con la disyuntiva de decidir entre alimentarse o adquirir productos de higiene y protecci\u00F3n contra el virus.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Africa1.gif"},{"imagen":"Africa2.gif"},{"imagen":"Africa3.gif"},{"imagen":"Africa4.gif"},{"imagen":"Africa5.gif"}]
}