{
	"titulo": "El inter\u00E9s de los j\u00F3venes por los museos",
	"titulo_normalizado": "el-interes-de-los-jovenes-por-los-museos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Humanidades y Artes",
			"seccion_normalizada": "humanidades-y-artes"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"27/08/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Seminario de Investigaci\u00F3n Museol\u00F3gica (SIM), a cargo del Departamento de Estudios Museol\u00F3gicos del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Universum, Museo de las Ciencias<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, present\u00F3 la charla “Motivaciones en j\u00F3venes para visitar museos: un estudio de p\u00FAblico” de Mar\u00EDa Isabel Beltr\u00E1n del programa <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">J\u00F3venes hacia la Investigaci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta sesi\u00F3n, realizada en la teleaula “Luis Estrada” del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Universum<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y transmitida para otras instituciones, la ponente expuso el proceso, resultados y conclusiones de este estudio desarrollado en la sala Imaginario Matem\u00E1tico de dicho museo. Factores como el recorrido con un gu\u00EDa, ir acompa\u00F1ado y la interacci\u00F3n con los objetos dentro de la sala, son de ayuda para que los j\u00F3venes se interesen m\u00E1s visitar estos lugares.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"el-interes-de-los-jovenes-por-los-museos-1.jpg"},{"imagen":"el-interes-de-los-jovenes-por-los-museos-2.jpg"},{"imagen":"el-interes-de-los-jovenes-por-los-museos-3.jpg"}]
}