{
	"titulo": "El mundo de los negocios internacionales",
	"titulo_normalizado": "el-mundo-de-los-negocios-internacionales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor": "Monserrat Jimenez",
	"fecha": "10/04/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se imparti\u00F3 la conferencia magistral titulada “Oportunidades y retos de desarrollo profesional en el \u00E1mbito de los negocios internacionales M\u00E9xico-E.E.U.U.” en el Auditorio A9 de la FES Arag\u00F3n por parte del destacado egresado de la Licenciatura de Relaciones Internacionales, y miembro de la organizaci\u00F3n de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">The Pinnacle Society <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">y CEO de la empresa <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Top Notch Finders<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, Fernando Espinosa Ram\u00EDrez, tambi\u00E9n particip\u00F3 el docente universitario Carlos Manuel Lop\u00E9z como moderador.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se habl\u00F3 de la posici\u00F3n de M\u00E9xico frente al mundo en la econom\u00EDa y la pol\u00EDtica, particularmente con uno de sus socios m\u00E1s importantes, Estados Unidos, Fernando Espinosa explic\u00F3 que para lograr un crecimiento y desarrollo tanto profesional como empresarial entre los dos pa\u00EDses debemos vencer barreras como el lenguaje, falta de oportunidades, desigualdad y diferencias culturales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, durante la ponencia se puntualiz\u00F3 en pulir las habilidades para sobresalir en la vida laboral: conocer a los mejores profesionales y ver lo que hacen para poder llegar a ese nivel, ser congruentes de palabra y acci\u00F3n, contar con una estrategia clara, construir una buena autoestima, ser humildes, apasionados, trabajar duro y de forma inteligente.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Internacional1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Internacional2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Internacional3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Internacional4.gif"
		}	]

}