{
	"titulo": "El mundo de eSports se suma a FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "el-mundo-de-esports-se-suma-a-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Gabriel P\u00E1ez",
	"fecha":"30/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dirigida especialmente a aquellas personas que a\u00FAn no est\u00E1n familiarizadas con el mundo de los videojuegos ni con el concepto de “deportes electr\u00F3nicos”, se ofreci\u00F3 la conferencia “eSports, la transnacionalizaci\u00F3n del deporte”. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La pl\u00E1tica –realizada en el Aula Magna Ing. Javier Barros Sierra de la biblioteca Jes\u00FAs Reyes Heroles de nuestra Instituci\u00F3n– estuvo a cargo de Kevin Osvaldo Hern\u00E1ndez y Jos\u00E9 \u00C1ngel Mu\u00F1oz, ambos estudiantes de cuarto semestre de la carrera de Relaciones Internacionales, quienes cuentan con un amplio historial en la participaci\u00F3n y desarrollo de proyectos relacionados con videojuegos.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los aragoneses explicaron la importancia de esta industria que crece cada d\u00EDa m\u00E1s –tanto en nuestro pa\u00EDs como a nivel mundial– y el valor de reconocerla como una opci\u00F3n de inversi\u00F3n y empleo en M\u00E9xico. Durante el evento se realiz\u00F3 la presentaci\u00F3n oficial del nuevo logo de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">FES Arag\u00F3n Gamers <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">con el cual se convierten en parte oficial de nuestra Facultad.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"el-mundo-de-esports-se-suma-a-fes-aragon-1.jpg"},{"imagen":"el-mundo-de-esports-se-suma-a-fes-aragon-2.jpg"},{"imagen":"el-mundo-de-esports-se-suma-a-fes-aragon-3.jpg"}]
}