{
	"titulo": "El neoliberalismo y la Cuarta Transformaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "el-neoliberalismo-y-la-cuarta-transformacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Alexis Camacho",
	"fecha":"09/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el objetivo de debatir acerca de distintas aristas del actual gobierno en nuestro pa\u00EDs, se inaugur\u00F3 el Encuentro de Sociolog\u00EDa 2019<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“La Cuarta Transformaci\u00F3n en M\u00E9xico desde una perspectiva sociol\u00F3gica”<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la primera mesa titulada “Actores sociales de la 4T” se hizo un an\u00E1lisis de los cuatro meses del gobierno de Andr\u00E9s Manuel L\u00F3pez Obrador, del discurso que emplea y del neoliberalismo –un tema muy recurrente en sus conferencias–, para as\u00ED poder realizar un criterio apropiado de la llamada “Cuarta Transformaci\u00F3n”. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este encuentro comenz\u00F3 con las palabras de bienvenida de la jefa de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales, Elodia Fern\u00E1ndez, y del jefe de la carrera de Sociolog\u00EDa, Gregorio S\u00E1nchez, para despu\u00E9s dar paso a quienes participaron como ponentes de la mesa: las maestras Cristina Camacho e Isabel Ch\u00E1vez y Marco Olvera, egresado de esta licenciatura. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"el-neoliberalismo-y-la-cuarta-transformacion-1.jpg"},{"imagen":"el-neoliberalismo-y-la-cuarta-transformacion-2.jpg"},{"imagen":"el-neoliberalismo-y-la-cuarta-transformacion-3.jpg"},{"imagen":"el-neoliberalismo-y-la-cuarta-transformacion-4.jpg"}]
}