{
	"titulo": "El orgullo de la diversidad",
	"titulo_normalizado": "el-orgullo-de-la-diversidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		},
		{
			"seccion": "Pedagogía",
			"seccion_normalizada": "pedagogia"
		}
	],
	"autor": "Rosa Francisco",
	"fecha": "23/06/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Respetando y celebrando las diferencias que nos hacen \u00FAnicos, la Comisi\u00F3n Interna para la Igualdad de G\u00E9nero (CInIG) de la FES Arag\u00F3n, junto con la jefatura de la carrera de Pedagog\u00EDa, llev\u00F3 a cabo el conversatorio “Hablemos con orgullo de la diversidad”, en el marco de las conmemoraciones del mes del orgullo LGBTTTIQ+, con las reflexiones de Luis \u00C1ngel Hern\u00E1ndez, profesor de educaci\u00F3n b\u00E1sica en el estado de Oaxaca; Pablo Enoch Palacios, persona trans y artista pl\u00E1stico; y Brianda Rodr\u00EDguez, tallerista por la igualdad de g\u00E9nero y no violencia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Palacios habl\u00F3 de su experiencia como profesional, donde le ha costado obtener espacios para expresarse, por ello, exhort\u00F3 a quienes ya cuentan con ellos, brinden respaldo a las y los nuevos artistas de la comunidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Hern\u00E1ndez, mencion\u00F3 que actualmente en el \u00E1mbito acad\u00E9mico existen muchas pol\u00EDticas a favor de la comunidad diversa, no obstante, se siguen tocando estos temas como tab\u00FA; de esta manera, hizo un llamado al profesorado para introducir nuevos conocimientos en las aulas y rompan paradigmas en beneficio de las nuevas generaciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, de acuerdo con Rodr\u00EDguez, muchas veces se habla de respeto, integraci\u00F3n y valoraci\u00F3n en la diversidad sexual, pero en el momento de poner en pr\u00E1ctica todo esto se vuelve complicado realizarlo, sin embargo, el primer paso es sensibilizarnos; adem\u00E1s, pidi\u00F3 a las escuelas convertirse en entes de acompa\u00F1amiento, pues muchas veces las personas LGBTTTIQ+ no encuentra apoyo en el hogar.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "el-orgullo-de-la-diversidad-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "el-orgullo-de-la-diversidad-2.jpg"
		}	]

}