{
	"titulo": "El papel del periodismo en la recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica",
	"titulo_normalizado": "el-papel-del-periodismo-en-la-recuperacion-economica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"28/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el m\u00F3dulo “De la crisis a la recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica en M\u00E9xico”, del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er Congreso Internacional de An\u00E1lisis Econ\u00F3mico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, expertos en periodismo y econom\u00EDa discutieron sobre la recesi\u00F3n en M\u00E9xico debido a la COVID-19 y el papel del periodismo durante esta crisis.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Samuel Schmidt, Arnulfo Ram\u00F3n G\u00F3mez, Rafael Abascal, Jos\u00E9 Eduardo Gonz\u00E1lez y Carlos Ram\u00EDrez expusieron sobre c\u00F3mo las malas estrategias de venta de informaci\u00F3n, la prioridad por las noticias que m\u00E1s venden, por ejemplo, las notas rojas, as\u00ED como la poca preparaci\u00F3n en materia econ\u00F3mica, son males que en muchos casos han impedido informar a la poblaci\u00F3n de mejor manera.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por tal raz\u00F3n plantearon estrategias para el mejoramiento de la informaci\u00F3n, con el fin de darle a la sociedad noticias de f\u00E1cil entendimiento y con ello aportar a la recuperaci\u00F3n de la econom\u00EDa en M\u00E9xico.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"el-papel-del-periodismo-en-la-recuperacion-economica-1.jpg"},{"imagen":"el-papel-del-periodismo-en-la-recuperacion-economica-2.jpg"},{"imagen":"el-papel-del-periodismo-en-la-recuperacion-economica-3.jpg"},{"imagen":"el-papel-del-periodismo-en-la-recuperacion-economica-4.jpg"},{"imagen":"el-papel-del-periodismo-en-la-recuperacion-economica-5.jpg"}]
}