{
	"titulo": "El peso del d\u00F3lar",
	"titulo_normalizado": "el-peso-del-dolar",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Jorge Narv\u00E1ez",
	"fecha": "12/10/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La conferencia de clausura del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">7.° Congreso Internacional de Econom\u00EDa: Retos y oportunidades para la econom\u00EDa mundial en un escenario de recomposici\u00F3n geoestrat\u00E9gica y financiera<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> titulada “El d\u00F3lar y su relaci\u00F3n de cambio con las principales monedas internacionales 2018-2023<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">”<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> fue un encuentro llevado a cabo de manera virtual por la FES Arag\u00F3n a trav\u00E9s de la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado e Investigaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cont\u00F3 con la distinguida presencia de Helios Padilla, acad\u00E9mico de la FES Arag\u00F3n, quien no solo particip\u00F3 como parte de la organizaci\u00F3n del Congreso sino tambi\u00E9n present\u00F3 y moder\u00F3 la conferencia de clausura. Patricia Rodr\u00EDguez, docente y tutora en el Programa de Posgrado en Econom\u00EDa, fue la encargada de ofrecer la ponencia. Adem\u00E1s, Mar\u00EDa Rivas, secretaria acad\u00E9mica, tuvo el honor de despedir el encuentro.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la ponencia, Rodr\u00EDguez resalt\u00F3 la importancia de abordar la cuesti\u00F3n de los d\u00F3lares como reserva mundial. Hizo referencia a las advertencias del economista estadounidense Robert Triffin sobre los posibles problemas que esto conlleva para Estados Unidos a largo plazo. Luego, realiz\u00F3 un an\u00E1lisis detallado sobre c\u00F3mo las monedas de varios lugares han evolucionado en relaci\u00F3n al d\u00F3lar, destacando la significativa depreciaci\u00F3n frente al peso mexicano en los \u00FAltimos a\u00F1os.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para respaldar sus argumentos, la ponente present\u00F3 diversas gr\u00E1ficas que ilustraron la relaci\u00F3n entre las reservas internacionales de cada pa\u00EDs denominadas en d\u00F3lares y la apreciaci\u00F3n o depreciaci\u00F3n de sus propias monedas. Concluy\u00F3 su conferencia enfatizando que la soluci\u00F3n para una econom\u00EDa m\u00E1s s\u00F3lida, radica en la capacidad de los dem\u00E1s pa\u00EDses para ejercer una pol\u00EDtica monetaria independiente sin la necesidad de adquirir m\u00E1s d\u00F3lares.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al t\u00E9rmino de la conferencia, Mar\u00EDa Rivas expres\u00F3 su agradecimiento a todas las personas involucradas en el Congreso, desde la audiencia hasta las universidades, ponentes y moderadores que contribuyeron al \u00E9xito del encuentro.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "el-peso-del-dolar-1.JPG"
		},
		{
			"imagen": "el-peso-del-dolar-2.JPG"
		},
		{
			"imagen": "el-peso-del-dolar-3.JPG"
		},
		{
			"imagen": "el-peso-del-dolar-4.JPG"
		},
		{
			"imagen": "el-peso-del-dolar-5.JPG"
		}	]

}