{
	"titulo": "El progreso de las tutor\u00EDas en la FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "el-progreso-de-las-tutorias-en-la-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Isaias Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"30/07/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de actividades del<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> 1er Encuentro de Tutor\u00EDas Inter Facultades de Estudios Superiores en la UNAM<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se realiz\u00F3 el “Panel de coordinadoras del programa institucional de tutor\u00EDas de las Facultades de la UNAM”, en la cual participaron M\u00F3nica Montserrat Carranza (FES Cuautitl\u00E1n), Adriana Le\u00F3n (FES Iztacala), Yolanda Lucina Gom\u00E9z (FES Zaragoza) y Rosa Lucia Mata (FES Arag\u00F3n) <\/span><span style=\"color: rgb(77, 81, 86);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">acad\u00E9mica con 35 a\u00F1os de experiencia en la UNAM<\/span><span style=\"color: rgb(77, 81, 86);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su intervenci\u00F3n, Mata hizo referencia a los antecedentes del Programa Institucional de Tutor\u00EDas aragon\u00E9s y los motivos que impulsaron al desarrollo del programa; como la deserci\u00F3n estudiantil y el bajo \u00EDndice de titulaci\u00F3n. Por ello, se incentivaron las acciones que de un inicio se ofrec\u00EDan a estudiantes con becas acad\u00E9micas, y que actualmente se dan de manera obligatoria a la comunidad estudiantil en general.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el panel, la profesora hizo menci\u00F3n del crecimiento de las Tutor\u00EDas, tanto en la participaci\u00F3n del alumnado, como en la necesidad de nuevas instalaciones, dada la importancia que tienen en la formaci\u00F3n integral .<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, se tocaron temas relacionados con los proyectos del programa realizados y futuros, as\u00ED como la experiencia del desarrollo de las tutor\u00EDas en la situaci\u00F3n actual de la pandemia y la importancia del trabajo en equipo dependiendo de las necesidades que demanda cada carrera.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Totorias-Rosa1.gif"},{"imagen":"Tutorias2.gif"}]
}