{
	"titulo": "El transporte es lo que mueve a M\u00E9xico",
	"titulo_normalizado": "el-transporte-es-lo-que-mueve-a-mexico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"No\u00E9 \u00C1lvarez",
	"fecha":"25/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con Jos\u00E9 Refugio Mu\u00F1oz, vicepresidente de la C\u00E1mara Nacional del Autotransporte de Carga (CANACAR), el transporte terrestre es el sector m\u00E1s importante para el pa\u00EDs, ya que a trav\u00E9s de este las mercanc\u00EDas llegan a su destino.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la conferencia magistral “El autotransporte de carga en M\u00E9xico en el marco del T-MEC”, del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Foro de Negocios Internacionales<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> organizado por la carrera de Relaciones Internacionales de la FES Arag\u00F3n, el especialista asegur\u00F3 que el 3.3% del Producto Interno Bruto (PIB) nacional corresponde al sector del autotransporte.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estim\u00F3 que al menos seis millones de familias dependen de este sector, de modo que existen diversos retos para las micro y peque\u00F1as empresas (mipyme) dentro del Tratado de Libre Comercio con Estados Unidos y Canad\u00E1.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Tan solo en los \u00FAltimos diez a\u00F1os, el transporte de carga en nuestro pa\u00EDs, moviliz\u00F3 el 55.2%&nbsp; del comercio mexicano, lo que nos da un panorama de qu\u00E9 tan importante es la industria para Am\u00E9rica del Norte”, enfatiz\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con la renegociaci\u00F3n de un nuevo acuerdo comercial con Am\u00E9rica del Norte, se presentan retos para las pyme, como la implementaci\u00F3n de esquemas de cooperaci\u00F3n empresarial y la especializaci\u00F3n de servicios, por ello son precisas la creaci\u00F3n de pol\u00EDticas p\u00FAblicas encaminadas a la inter y multimodalidad.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"el-transporte-es-lo-que-mueve-a-mexico-1.jpg"},{"imagen":"el-transporte-es-lo-que-mueve-a-mexico-2.jpg"}]
}