{
	"titulo": "El valor de un proyecto",
	"titulo_normalizado": "el-valor-de-un-proyecto",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "SUAyED",
			"seccion_normalizada": "suayed"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"21/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la videoconferencia “Los proyectos p\u00FAblicos y privados desde la triple l\u00EDnea de base (TBL)”, del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">2do. Congreso Internacional en Evaluaci\u00F3n y Direcci\u00F3n \u00C9tica de Proyectos P\u00FAblicos y Sociales<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> llevado a cabo en la FES Arag\u00F3n, Ariel De la O, docente aragon\u00E9s con estudios en Innovaci\u00F3n y Responsabilidad Social, habl\u00F3 sobre las empresas que buscan maximizar beneficios atendiendo tres elementos: el ambiental, econ\u00F3mico y social.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con el ponente, la planificaci\u00F3n de un proyecto bajo la TBL adquiere un enfoque m\u00E1s humano; adem\u00E1s, es una herramienta que si no se adopta, el \u00E9xito y continuidad de una organizaci\u00F3n pueden verse limitados o cuestionados por la sociedad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por ello, concluy\u00F3 que en la realizaci\u00F3n y an\u00E1lisis de proyectos es importante avanzar a un sistema econ\u00F3mico sostenible e inclusivo, lo cual es complicado; sin embargo, para las nuevas generaciones es una oportunidad de formaci\u00F3n y de conciencia social.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"el-valor-de-un-proyecto-1.jpg"},{"imagen":"el-valor-de-un-proyecto-2.jpg"}]
}