{
	"titulo": "Elecciones del H. Consejo T\u00E9cnico",
	"titulo_normalizado": "elecciones-del-h-consejo-tecnico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Redacci\u00F3n",
	"fecha": "06/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este martes se realizaron las elecciones del&nbsp;H. Consejo T\u00E9cnico de la FES Arag\u00F3n y, para aperturar la jornada electoral, el director de la Facultad, Fernando Macedo, dio un discurso en el Sal\u00F3n Rojo, donde se recibi\u00F3 el equipo necesario a fin de llevar a cabo el conteo de las elecciones.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En este evento Macedo agradeci\u00F3 a la Comisi\u00F3n de vigilancia por acompa\u00F1ar el arranque de la jornada electoral, resaltando el seguimiento puntual del proceso marcado en la convocatoria. En esta etapa los votos de cada persona electora fueron recaudados de manera autom\u00E1tica con un sistema que monitorea la actividad del padr\u00F3n y anuncia los resultados tras un conteo pertinente de ejercicio democr\u00E1tico.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cabe destacar que la administraci\u00F3n del sistema estuvo a cargo de la Direcci\u00F3n General de C\u00F3mputo y de Tecnolog\u00EDas de Informaci\u00F3n y Comunicaci\u00F3n (DGTIC), la cual supervis\u00F3 con todas las normas de seguridad correspondientes el proceso, garantizando as\u00ED el sufragio efectivo de las personas electoras. Con esta jornada se escogieron a dos consejeros t\u00E9cnicos (propietario y suplente) de las diferentes carreras para el periodo 2022-2026; dos integrantes de la comisi\u00F3n dictaminadora del \u00E1rea de las Ciencias F\u00EDsico- Matem\u00E1ticas y de las Ingenier\u00EDas; y dos integrantes de la comisi\u00F3n dictaminadora del \u00E1rea de las Humanidades y las Artes, para el periodo 2022- 2024.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al final de la jornada, nuestro director felicit\u00F3 a todos los responsables por la realizaci\u00F3n de este ejercicio sin ning\u00FAn tipo de incidentes y mencion\u00F3 que los resultados se dar\u00E1n a conocer una vez aprobados por el H. Consejo T\u00E9cnico de la Facultad.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "5.jpg"
		}	]

}