{
	"titulo": "Elementos de nuestros or\u00EDgenes y la libertad plasmados en carteles",
	"titulo_normalizado": "elementos-de-nuestros-origenes-y-la-libertad-plasmados-en-carteles",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Diego Flores",
	"fecha": "20/05/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el evento <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Exposici\u00F3n de carteles: M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, estudiantes de cuarto semestre de Comunicaci\u00F3n y Periodismo exhibieron en el Jard\u00EDn de Fotograf\u00EDa sus trabajos realizados en la materia de Comunicaci\u00F3n Gr\u00E1fica, a cargo del profesor Adri\u00E1n Fierro.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las catorce l\u00E1minas mostradas hicieron referencia a la libertad, as\u00ED como a la intimidad y a la identidad del pueblo de M\u00E9xico; para su realizaci\u00F3n se basaron en el libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">M\u00E9xico profundo: una civilizaci\u00F3n negada <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de Guillermo Bonfil. “Nuestro pa\u00EDs posee una gran riqueza que se manifiesta mediante la historia de sus pueblos, de la variedad de lenguas y costumbres que caracterizan nuestra identidad”, declar\u00F3 uno de los alumnos participantes.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cada uno de los carteles ten\u00EDan un elemento en com\u00FAn: la palabra “M\u00E9xico”, as\u00ED como un factor diferente: una unidad ling\u00FC\u00EDstica o una frase escrita en una lengua de origen. Esto con el fin de enorgullecerse de las ra\u00EDces mexicanas, pues, seg\u00FAn declar\u00F3 otro estudiante, “todos venimos del mismo lugar, todos debemos estar orgullosos, amar y honrar el suelo que estamos pisando”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Fierro dese\u00F3 que la exposici\u00F3n haya sido del agrado de las personas presentes y a\u00F1adi\u00F3 que solo con la identidad podemos crecer y ganar la libertad luchando, con el estudio y con la conciencia clara de qui\u00E9nes somos y hacia d\u00F3nde pretendemos llegar.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "elementos-de-nuestros-origenes-y-la-libertad-plasmados-en-carteles-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "elementos-de-nuestros-origenes-y-la-libertad-plasmados-en-carteles-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "elementos-de-nuestros-origenes-y-la-libertad-plasmados-en-carteles-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "elementos-de-nuestros-origenes-y-la-libertad-plasmados-en-carteles-4.jpg"
		}	]

}