{
	"titulo": "Emociones encerradas",
	"titulo_normalizado": "emociones-encerradas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"05/05/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(28, 30, 33);\">Desde la infancia aprendemos a ocultar nuestras emociones, esta convenci\u00F3n social dificulta expresarlas correctamente a lo largo de nuestra vida. Esto propicia que en situaciones como la cuarentena no sepamos lidiar con el miedo, el estr\u00E9s o la frustraci\u00F3n de estar encerrados.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(28, 30, 33);\">Preocupada por esta situaci\u00F3n y reafirmando su compromiso de apoyar el bienestar f\u00EDsico y psicol\u00F3gico de la comunidad –sin importar la distancia–, la Coordinaci\u00F3n de Servicios a la Comunidad de la FES Arag\u00F3n transmiti\u00F3 por Facebook la conferencia “\u00BFC\u00F3mo convivir con mis emociones y mi familia?” de \u00C1ngel Cochardo, licenciado en psicolog\u00EDa, doctor en Educaci\u00F3n y profesor de FES Iztacala. En ella se mencion\u00F3 que durante la cuarentena podemos pelear con quienes amamos generando as\u00ED resentimiento, y el principal obst\u00E1culo para superarlo es el orgullo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(28, 30, 33);\">Para evitar la ruptura de nuestras relaciones interpersonales, es importante identificar nuestras emociones a partir de las reacciones f\u00EDsicas y fisiol\u00F3gicas que se manifiestan en nuestro cuerpo, sobre todo ante est\u00EDmulos subjetivos de desagrado o inconformidad. Conocernos de esta manera nos permite tener autocontrol antes de dialogar con la otra persona; as\u00ED, evitamos caer en juegos de provocaci\u00F3n, mantenemos el respeto mutuo y la empat\u00EDa.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(28, 30, 33);\">De igual manera, debemos reconocer nuestra posici\u00F3n y patrones de conducta, resulta m\u00E1s f\u00E1cil culpar o creerse la v\u00EDctima, que tener conciencia de nuestros actos y sentimientos. Al final, el desenlace depender\u00E1 tambi\u00E9n de la otra persona, <\/span><span style=\"color: rgb(28, 30, 33); background-color: transparent;\">pues<\/span><span style=\"color: rgb(28, 30, 33);\"> no se trata de solucionarlo todo, sino de ser conscientes de nosotros mismos y de nuestro bienestar. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Emociones_encerradas_1.jpg"},{"imagen":"Emociones_encerradas_2.jpg"}]
}