{
	"titulo": "Emotiva despedida a personas beneficiarias de movilidad acad\u00E9mica",
	"titulo_normalizado": "emotiva-despedida-a-personas-beneficiarias-de-movilidad-academica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Becas",
			"seccion_normalizada": "becas"
		},
		{
			"seccion": "Intercambio Académico",
			"seccion_normalizada": "intercambio-academico"
		}
	],
	"autor": "Beatriz Calva",
	"fecha": "30/05/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Alumnas y alumnos beneficiarios de becas de movilidad y de estancias de investigaci\u00F3n para el semestre 2024-1 recibieron una emotiva despedida por parte de Estefany Carbajal, del Departamento de Intercambio Acad\u00E9mico y Vinculaci\u00F3n, y de Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez, de la Secretar\u00EDa de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo, ambos de la FES Arag\u00F3n. El evento se llev\u00F3 a cabo en el auditorio de la Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia (DUACyD) el d\u00EDa 30 de mayo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fernando Macedo, director aragon\u00E9s, destac\u00F3 el primer lugar de la Facultad en cuanto a movilidad internacional en proyectos de investigaci\u00F3n; la estad\u00EDa en otras universidades permite validar materias equivalentes, no incluidas en el plan de estudios. El retorno a las actividades presenciales despu\u00E9s de la pandemia por COVID-19, as\u00ED como la respuesta de las y los estudiantes a las convocatorias, fueron satisfactorios.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ang\u00E9lica Monserrat Calder\u00F3n, alumna de Derecho, becaria en la Universidad Nacional de Asunci\u00F3n, en Paraguay, y Alan Ruiz, de Comunicaci\u00F3n y Periodismo, beneficiario de la Universidad Carlos III de Madrid, en Espa\u00F1a, dedicaron mensajes de \u00E1nimo a quienes obtuvieron esta oportunidad sin igual, y los llamaron a tener presente en todo momento a su familia y a su Facultad. “Ustedes son la cara m\u00E1s digna de la Universidad. Realicen el mejor de los papeles”, concluy\u00F3 Fernando Macedo.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "despedida-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "despedida-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "despedida-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "despedida-4.gif"
		},
		{
			"imagen": "despedida-5.gif"
		}	]

}