{
	"titulo": "Empezamos el semestre 2020-1",
	"titulo_normalizado": "empezamos-el-semestre-2020-1",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"04/08/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Les damos la bienvenida a un semestre m\u00E1s; en \u00E9ste nuestra comunidad aumenta con la llegada de 4253 estudiantes que fortalecer\u00E1n a nuestra Facultad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esperamos que hayas disfrutado tus vacaciones y te reincorpores a tus actividades con gran entusiasmo. Asimismo, te recordamos que tanto el personal, como la comunidad docente y administrativa est\u00E1n preparados para atenderte, guiarte y ayudarte en lo que necesites.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Te deseamos mucho \u00E9xito y que logres adquirir muchos conocimientos. No olvides que tienes el privilegio y compromiso de ser parte de la mejor Universidad del pa\u00EDs.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u00A1M\u00E9xico, Pumas, Universidad!<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"empezamos-el-semestre-2020-1-2.jpg"},{"imagen":"empezamos-el-semestre-2020-1-3.jpg"},{"imagen":"empezamos-el-semestre-2020-1-4.jpg"},{"imagen":"empezamos-el-semestre-2020-1-5.jpg"},{"imagen":"empezamos-el-semestre-2020-1-1.jpg"}]
}