{
	"titulo": "Emprendiendo sue\u00F1os",
	"titulo_normalizado": "emprendiendo-suenos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor":"Sianya S\u00E1nchez",
	"fecha":"05/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esteban Carrera, presidente de PyMEs en la Confederaci\u00F3n de C\u00E1maras Industriales de los Estados Unidos Mexicanos (<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">CONCAMIN) y del Consejo Aeroespacial en el Estado de M\u00E9xico y del Em<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">prendimiento en el CONCAEM, brind\u00F3 una charla donde comparti\u00F3 con la comunidad aragonesa su experiencia profesional.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Lo anterior durante su participaci\u00F3n en la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">10a Expo Futuro Profesional Edici\u00F3n Virtual 2021,<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> organizada por el Departamento de Bolsa de Trabajo de nuestra Facultad. Ah\u00ED, Carrera cont\u00F3 la forma en la que los retos y obst\u00E1culos lo encaminaron al \u00E9xito.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Asimismo, habl\u00F3 de las situaciones que lo convencieron de ser emprendedor, dio algunos consejos sobre c\u00F3mo iniciar y hacer perdurar un proyecto y destac\u00F3 que la constancia y la dedicaci\u00F3n son claves para ello. <\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"emprendiendo-suenos-1.jpg"},{"imagen":"emprendiendo-suenos-2.jpg"},{"imagen":"emprendiendo-suenos-3.jpg"}]
}