{
	"titulo": "En busca de la recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica",
	"titulo_normalizado": "en-busca-de-la-recuperacion-economica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "SUAyED",
			"seccion_normalizada": "suayed"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"25/08/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cada vez es m\u00E1s necesario analizar el efecto de la pandemia en la econom\u00EDa mexicana as\u00ED como las perspectivas de restablecimiento. Por ello la Comisi\u00F3n Permanente de An\u00E1lisis Hacendario de la FES Arag\u00F3n present\u00F3 el evento “Hacia la recuperaci\u00F3n de la econom\u00EDa mexicana: Principales propuestas de pol\u00EDtica econ\u00F3mica”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El conversatorio, organizado por el Sistema de Universidad Abierta y Educaci\u00F3n a Distancia y el Centro de Estudios Hacendarios Arag\u00F3n, cont\u00F3 con las ponencias del periodista Carlos Ram\u00EDrez; Gustavo Sauri, de la Universidad An\u00E1huac M\u00E9xico, Campus Sur; Eduardo G\u00F3mez, presidente de la Asociaci\u00F3n Mexicana de Gasto P\u00FAblico; Ariadna Hernandez, investigadora de la Benem\u00E9rita Universidad Aut\u00F3noma de Puebla;&nbsp; y desde Argentina, Rogelio Jos\u00E9 Biasizo, especialista en Historia Econ\u00F3mica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Debido a las fricciones entre partidos pol\u00EDticos, Ram\u00EDrez prev\u00E9 una negativa definitiva del ejecutivo federal para llevar a cabo una estrategia coordinada en busca de una reactivaci\u00F3n econ\u00F3mica. Por su parte, Sauri argument\u00F3 que una recuperaci\u00F3n el pr\u00F3ximo a\u00F1o depender\u00E1 del cumplimiento de las metas del Plan Nacional de Vacunaci\u00F3n y los efectos de la tercera ola.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para G\u00F3mez es posible una mejor\u00EDa a nivel mundial a finales del 2021, sin embargo, esta puede ser desigual debido al aumento de los precios de las materias primas. Mientras que de acuerdo con Hernandez, a pesar del desarrollo tecnol\u00F3gico, la actual crisis ha sido de las peores de la historia, pues ha profundizado todas las desigualdades, sobre todo la barrera salarial.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Biasizo se refiri\u00F3 a los principales obst\u00E1culos que presenta la recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica de Argentina: los pactos con dictaduras, el contrabando y narcotr\u00E1fico, principalmente.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"en-busca-de-la-recuperacion-economica-1.jpg"},{"imagen":"en-busca-de-la-recuperacion-economica-2.jpg"},{"imagen":"en-busca-de-la-recuperacion-economica-3.jpg"},{"imagen":"en-busca-de-la-recuperacion-economica-4.jpg"}]
}