{
	"titulo": "En busca de un mejor futuro: Congreso mujeres y ni\u00F1as",
	"titulo_normalizado": "en-busca-de-un-mejor-futuro-congreso-mujeres-y-ninas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"26/08/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con base en lo estipulado en la Agenda 2030 de la ONU, el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">3er Congreso Internacional \"Mujeres y ni\u00F1as desde una doble perspectiva: G\u00E9nero y Derechos Humanos en el marco de los Objetivos de Desarrollo Sostenible\"<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> busca promover el intercambio y construcci\u00F3n de conocimientos, experiencias y propuestas para generar pol\u00EDticas p\u00FAblicas sostenibles y con perspectiva de g\u00E9nero.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Congreso inici\u00F3 el mi\u00E9rcoles 26 con tres talleres abiertos a la comunidad universitaria y externa. Los temas como la discriminaci\u00F3n y violencia contra ni\u00F1as y mujeres, la vulnerabilidad social, inclusi\u00F3n acad\u00E9mica y laboral (principalmente en el \u00E1mbito cient\u00EDfico), la comunicaci\u00F3n en contextos de desigualdad, salud y labores de cuidado, militancia pol\u00EDtica, educaci\u00F3n y pol\u00EDticas p\u00FAblicas ser\u00E1n abordados en cinco conferencias magistrales, dos presentaciones editoriales y once paneles de discusi\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para inaugurar esta jornada se cont\u00F3 con la presencia de Mireya \u00CDmaz, directora de la Direcci\u00F3n General de Atenci\u00F3n a la Comunidad; Diana Tamara Mart\u00EDnez, titular de la Coordinaci\u00F3n para la Igualdad de G\u00E9nero de la UNAM; Ximena Mariscal de Alba, directora general adjunta de Asuntos internacionales del Instituto Nacional de las Mujeres; Fernando Macedo, director de Nuestra FES; Jorge Andr\u00E9s Trejo, jefe de la DUACyD; directores de otras facultades y escuelas en la UNAM; as\u00ED como de integrantes del comit\u00E9 organizador, Claudia Leticia Pe\u00F1a, Georgina C\u00E1rdenas, Yuriria Rodr\u00EDguez, Maricruz Mart\u00EDnez, Mar\u00EDa del Carmen L\u00F3pez y Berenice \u00C1lvarez.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al finalizar, Mariscal de Alba brind\u00F3 una conferencia magistral en la cual expuso los avances en pol\u00EDticas p\u00FAblicas que nuestro pa\u00EDs ha logrado desde su adhesi\u00F3n hace 25 a\u00F1os a la Plataforma de Acci\u00F3n de Beijing en favor de los derechos de las mujeres.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Puedes seguir las actividades en vivo desde la p\u00E1gina de Facebook de Congreso Mujeres UNAM hasta el 29 de agosto.<\/span><\/p><p><br><\/p><p>&nbsp;<\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"en-busca-de-un-mejor futuro-Congreso-mujeres-y-niñas-1a.png"},{"imagen":"en-busca-de-un-mejor futuro-Congreso-mujeres-y-niñas-1.png"},{"imagen":"en-busca-de-un-mejor futuro-Congreso-mujeres-y-niñas-2.png"},{"imagen":"en-busca-de-un-mejor futuro-Congreso-mujeres-y-niñas-3.png"},{"imagen":"en-busca-de-un-mejor futuro-Congreso-mujeres-y-niñas-4.png"}]
}