{
	"titulo": "En opini\u00F3n de los expertos",
	"titulo_normalizado": "en-opinion-de-los-expertos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Adriana Hinojosa",
	"fecha":"08/11/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“En voz de tus profesores” es un proyecto en donde cada semana el personal docente de la carrera de Relaciones Internacionales aborda un tema de coyuntura internacional. En esta ocasi\u00F3n, la Maestra Alina Gabriela D\u00EDaz, quien lleva 20 a\u00F1os impartiendo materias del \u00E1rea jur\u00EDdica, habl\u00F3 sobre la Corte Penal Internacional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta se rige bajo el estatuto de roma de 1998 con sede en los Pa\u00EDses Bajos, juzga cr\u00EDmenes trascendentales para la humanidad; tales como, el genocidio, delitos de guerra, esclavitud y persecuci\u00F3n de ciertos grupos. Est\u00E1 constituida por dieciocho jueces y un fiscal divididos en tres c\u00E1maras: prejuicio, juicio y apelaci\u00F3n. Entre las penas que se pueden dar est\u00E1n la privaci\u00F3n de la libertad y la cadena perpetua para criminales de extrema gravedad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las o los presuntos criminales pueden llegar a ser juzgados por remisi\u00F3n de un estado parte si lo solicita el Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas, sin embargo, la mayor\u00EDa de las personas que han llegado al tribunal son de pa\u00EDses africanos. Los antecedentes de esta corte se encuentran en los juicios de N\u00FAremberg, despu\u00E9s de la Segunda Guerra Mundial, los tribunales de Tokio y los tribunales de Ruanda.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para terminar su participaci\u00F3n, la maestra cit\u00F3 una frase del libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gandhi alma Grande:<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> “Si nosotros continu\u00E1ramos como humanidad, ojo por ojo y diente por diente, alg\u00FAn d\u00EDa la humanidad se quedar\u00EDa ciega”, y llam\u00F3 a la comunidad internacionalista a que no se olviden, “Ante todo, de enarbolar la paz, ya que no existen caminos para la paz, la paz es el camino”.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"En-voz-de-1.gif"},{"imagen":"En-voz-de-2.gif"},{"imagen":"En-voz-de-3.gif"}]
}