{
	"titulo": "En primera fila con Roxana Ch\u00E1vez",
	"titulo_normalizado": "en-primera-fila-con-roxana-chavez",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Melissa Rodr\u00EDguez",
	"fecha":"20/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para difundir la cultura y hablar de arte e inclusi\u00F3n, la unidad de Extensi\u00F3n Universitaria de la FES Arag\u00F3n comenz\u00F3 una nueva secci\u00F3n llamada<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Primera Fila. Como madrina del evento estuvo la talentosa actriz, directora y productora teatral, Roxana Ch\u00E1vez. La entrevista abord\u00F3 temas sobre la trayectoria de la artista y c\u00F3mo fue su camino hacia los reflectores.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Su vida no siempre fue iluminada por los reflectores, Roxana en un principio estudiaba psicolog\u00EDa en la Ibero, pero gracias a su hermano, quien la invit\u00F3 a un curso de teatro, qued\u00F3 cautivada de est\u00E1 disciplina y empez\u00F3 su trayectoria actoral. ”No es que se me haya dado todo f\u00E1cil, sino que me lo gan\u00E9 a pulso y eso cuenta; ten\u00EDa muchas ganas y siempre fui muy disciplinada”, mencion\u00F3.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre los mayores obst\u00E1culos de su carrera, recuerda c\u00F3mo le cerraban las puertas cuando las productoras se enteraban que dirig\u00EDa la Fundaci\u00F3n Giordanna Nahoul IAP, la cual fund\u00F3 inspirada en su hija con discapacidad. Pese a todo, logr\u00F3 posicionarse como una gran actriz consagrada, llegando a compartir escenario con actores distinguidos, entre ellos a Mario Moreno “Cantinflas”, quien le dej\u00F3 un gran aprendizaje a trav\u00E9s de su caracter\u00EDstica sencillez.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Su vida siempre ha sido muy privada, procura cuidar su imagen porque busca dar un buen ejemplo a la juventud y a su familia, pero sobre todo a sus hijas; “tengo una vida maravillosa y lo agradezco”, concluy\u00F3 Roxana.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Primera-fila1.gif"},{"imagen":"Primera-fila2.gif"},{"imagen":"Primera-fila3.gif"},{"imagen":"Primera-fila4.gif"}]
}