{
	"titulo": "Encuentro virtual de Ingenier\u00EDa Mec\u00E1nica",
	"titulo_normalizado": "encuentro-virtual-de-ingenieria-mecanica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingeniería Mecánica",
			"seccion_normalizada": "mecanica"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"15/05/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ante la actual pandemia por coronavirus, la sociedad ha tenido que adaptarse para seguir con sus labores en confinamiento. Nuestra Universidad no es la excepci\u00F3n y contin\u00FAa con sus actividades educativas y de bienestar, ahora a la distancia.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La jefatura de carrera de Ingenier\u00EDa Mec\u00E1nica de la FES Arag\u00F3n y el club mecatr\u00F3nico <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Wayaks<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> –tambi\u00E9n de nuestra Facultad– han organizado el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Primer Encuentro Virtual de Tecnolog\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Qu\u00E9date en casa FEST<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las videoconferencias fueron transmitidas a trav\u00E9s de la p\u00E1gina de Facebook de la licenciatura del 11 al 15 de mayo. La primera cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Luis Escobedo del proyecto <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Drones Mexico vs COVID-19<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, quien dio un panorama sobre el uso de estos veh\u00EDculos a\u00E9reos en el mundo, qu\u00E9 tanto son aprovechados por las autoridades de nuestro pa\u00EDs y c\u00F3mo pueden ser de utilidad en esta pandemia.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Julio Mendoza, parte del equipo ganador del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er. Premio IMPI a la invenci\u00F3n mexicana<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> –en la categor\u00EDa “patente”–, comparti\u00F3 su experiencia como investigador e inventor e hizo un llamado a la comunidad estudiantil para trabajar en el desarrollo de tecnolog\u00EDas mexicanas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Ronald Guti\u00E9rrez, CEO de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Robotic People<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, explic\u00F3 los t\u00E9rminos revoluci\u00F3n 4.0 y rob\u00F3tica social, asimismo habl\u00F3 de los retos y beneficios de una sociedad con robots. A su vez, Emelyn Medina, de la comunidad <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Talent Network<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, habl\u00F3 sobre los empleos del futuro y el talento 4.0 requerido por las empresas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la \u00FAltima de esta serie de ponencias a la distancia, la psicoterapeuta Mariana Acosta dio algunos consejos para hacer introspecci\u00F3n y&nbsp; aprender a convivir con nuestra persona en el confinamiento. Finalmente, la encargada de Servicios a la Comunidad de la FES Arag\u00F3n, Berenice Cano, agreg\u00F3 que la UNAM cuenta con distintos medios de ayuda en estos tiempos dif\u00EDciles; Cano mencion\u00F3 que las jefaturas de carrera de nuestra Facultad, as\u00ED como el \u00E1rea encabezada por ella, est\u00E1n a disposici\u00F3n para brindar apoyo en caso de crisis emocional a las y los aragoneses.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"encuentro-virtual-de-ingenieria-mecanica-1.jpg"},{"imagen":"encuentro-virtual-de-ingenieria-mecanica-2.jpg"},{"imagen":"encuentro-virtual-de-ingenieria-mecanica-3.jpg"},{"imagen":"encuentro-virtual-de-ingenieria-mecanica-4.jpg"}]
}