{
	"titulo": "Encuentro interinstitucional universitario 2022",
	"titulo_normalizado": "encuentro-interinstitucional-universitario-2022",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Aranza Ramos",
	"fecha": "07/06/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Alicia Rivera, docente de la Universidad Pedag\u00F3gica Nacional (UPN), Carlos Aguilar, acad\u00E9mico del Programa de Posgrado en Pedagog\u00EDa de la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado e Investigaci\u00F3n; as\u00ED como&nbsp; el Laboratorio de Cultura, Educaci\u00F3n e Innovaci\u00F3n Digital de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n llevaron a cabo el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Encuentro interinstitucional de estudiantes universitarios “Implicaci\u00F3n de los estudiantes universitarios en sus aprendizajes”<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> cuyo objetivo fue fortalecer los procesos de estudio e investigaci\u00F3n entre&nbsp; el alumnado y profesorado de ambas instituciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La mesa de trabajo uno estuvo conformada por siete proyectos principales, entre los que se pudieron observar casos referidos a grupos vulnerables que no han completado su formaci\u00F3n educativa b\u00E1sica, deserci\u00F3n escolar en distintos niveles, experiencias con la violencia de g\u00E9nero, el uso del lenguaje sexista, la creatividad en las aulas como forma de aprendizaje, el efecto de las ausencias paternas en el rendimiento acad\u00E9mico y las consecuencias de la continua formaci\u00F3n del profesorado universitario. Todos estos proyectos fueron realizados por estudiantes de dichas instituciones mediante una variedad de programas que comprenden desde la licenciatura en Pedagog\u00EDa hasta trabajos de investigadores de maestr\u00EDa y doctorado.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro de los resultados presentados durante la mesa de trabajo se identificaron l\u00EDneas de acci\u00F3n que sugieren programas de capacitaci\u00F3n, sensibilizaci\u00F3n y continua actualizaci\u00F3n de distintos temas en los que se incluyen tipos de violencia, salud mental y estrategias entre alumnado y profesorado para un mejor manejo de situaciones de crisis de \u00EDndole econ\u00F3mica o personal, ya que esto suele causar dificultades en la relaci\u00F3n de ambos grupos para consolidar un aprendizaje \u00F3ptimo.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "encuentro-1.JPG"
		},
		{
			"imagen": "encuentro-2.JPG"
		},
		{
			"imagen": "encuentro-3.JPG"
		},
		{
			"imagen": "encuentro-4.JPG"
		},
		{
			"imagen": "encuentro-5.JPG"
		}	]

}