{
	"titulo": "Encuentra empleo en la 11a Expo Futuro Profesional",
	"titulo_normalizado": "encuentra-empleo-en-la-11a-expo-futuro-profesional",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor":"Thal\u00EDa Ortega",
	"fecha":"24/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Buscando la proyecci\u00F3n de su comunidad, la FES Arag\u00F3n, a trav\u00E9s del Departamento de Bolsa de Trabajo, dio inicio a la decimoprimera edici\u00F3n de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Expo Futuro Profesional<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, jornada en la que podr\u00E1s interactuar con 46 equipos reclutadores de diferentes empresas e instituciones.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para comenzar las actividades, se efectu\u00F3 una ceremonia donde estuvieron presentes de manera virtual Germ\u00E1n \u00C1lvarez y Laura Patricia Montoya, director general y directora de Planeaci\u00F3n de la Direcci\u00F3n General de Orientaci\u00F3n y Atenci\u00F3n Educativa de la UNAM; Fernando Macedo, director aragon\u00E9s, Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez, secretario de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo, y Lilia Trejo, responsable del departamento organizador.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el mensaje inaugural, Macedo agradeci\u00F3 a las empresas participantes y les asegur\u00F3 que el talento humano de la FES cumplir\u00E1 sus expectativas. Guti\u00E9rrez enfatiz\u00F3 esto y dijo que la comunidad egresada es sello de garant\u00EDa. Finalmente, \u00C1lvarez felicit\u00F3 a quienes hicieron posible este evento, pues demuestra que la Universidad nunca se detuvo y siempre se preocup\u00F3 por la formaci\u00F3n profesional del alumnado.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Si tienes dudas puedes escribir a<\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">l correo bolsadetrabajo@aragon.unam.mx o a trav\u00E9s del Facebook @FESAragon.bolsadetrabajo. Recuerda que la expo durar\u00E1 los d\u00EDas 24, 25 y 26 de noviembre y habr\u00E1 ofertas para personas con o sin experiencia laboral.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"encuentra-empleo-en-la-expo-futuro-profesional-1.jpg"},{"imagen":"encuentra-empleo-en-la-expo-futuro-profesional-2.jpg"},{"imagen":"encuentra-empleo-en-la-expo-futuro-profesional-3.jpg"},{"imagen":"encuentra-empleo-en-la-expo-futuro-profesional-4.jpg"}]
}