{
	"titulo": "Encuentro de miradas: Caleidoscopio",
	"titulo_normalizado": "encuentro-de-miradas-caleidoscopio",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"06/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Profesionales de la fotograf\u00EDa documental y abstracta de Brasil, Canad\u00E1, Colombia, Cuba, Ecuador, Salvador, Colombia, Espa\u00F1a, Italia, M\u00E9xico, Per\u00FA y Venezuela presentaron su interpretaci\u00F3n del tema “El tiempo, dial\u00E9ctica del movimiento” en el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">D\u00E9cimo S\u00E9ptimo Encuentro Internacional de Fotograf\u00EDa Caleidoscopio<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizado por Grupo Caleidoscopio de la licenciatura en Comunicaci\u00F3n y Periodismo.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El encuentro cont\u00F3 con el performance “Concepto del tiempo” –por parte de<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Proyecto bla, bla y etc\u00E9tera<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">– y un concierto de la Banda Sinf\u00F3nica de Chimalhuac\u00E1n. Adem\u00E1s, se impartieron ponencias relacionadas con el quehacer de la lente impartidas por Juan Vald\u00E9s, Nelson Morales y Miguel de la Cruz. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad aragonesa pudo disfrutar de la exposici\u00F3n fotogr\u00E1fica del 19 de septiembre al 4 de octubre en el vest\u00EDbulo de la Biblioteca Jes\u00FAs Reyes Heroles. En mayo de 2020, los trabajos se presentar\u00E1n –como desde hace 17 a\u00F1os–&nbsp; en la casa Sim\u00F3n Bol\u00EDvar de La Habana, Cuba.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Encuentro-de-miradas-Caleidoscopio-01.jpg"},{"imagen":"Encuentro-de-miradas-Caleidoscopio-02.jpg"},{"imagen":"Encuentro-de-miradas-Caleidoscopio-03.jpg"},{"imagen":"Encuentro-de-miradas-Caleidoscopio-04.jpg"},{"imagen":"Encuentro-de-miradas-Caleidoscopio-05.jpg"},{"imagen":"Encuentro-de-miradas-Caleidoscopio-06.jpg"},{"imagen":"Encuentro-de-miradas-Caleidoscopio-07.jpg"}]
}