{
	"titulo": "Encuentro para enriquecer el futuro del dise\u00F1o",
	"titulo_normalizado": "encuentro-para-enriquecer-el-futuro-del-diseno",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Diseño Industrial",
			"seccion_normalizada": "diseno-industrial"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"06/11/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La tercera edici\u00F3n del Encuentro de Escuelas de Dise\u00F1o denominada <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Intersecciones: El dise\u00F1o, su ense\u00F1anza, la pr\u00E1ctica y su responsabilidad social <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">reuni\u00F3 a las FES Acatl\u00E1n y Cuautitl\u00E1n, la Facultad de Artes y Dise\u00F1o (FAD), la Facultad de Arquitectura y la ENES Morelia, y tuvo como sede a nuestra Instituci\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el encuentro –los d\u00EDas 6 y 7 de noviembre–, docentes abordaron la conexi\u00F3n de las distintas \u00E1reas del conocimiento con la disciplina gr\u00E1fica; adem\u00E1s, mediante conferencias magistrales y mesas de debate, se analiz\u00F3 y reflexion\u00F3 sobre la ense\u00F1anza, formaci\u00F3n y pr\u00E1ctica profesional de esta ciencia.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"creadores-innovadores-el-futuro-del-diseño-1.jpg"},{"imagen":"creadores-innovadores-el-futuro-del-diseño-2.jpg"},{"imagen":"creadores-innovadores-el-futuro-del-diseño-3.jpg"},{"imagen":"creadores-innovadores-el-futuro-del-diseño-4.jpg"},{"imagen":"creadores-innovadores-el-futuro-del-diseño-5.jpg"}]
}