{
	"titulo": "Enfatiza Arag\u00F3n el libre desarrollo y la diversidad sexual",
	"titulo_normalizado": "enfatiza-aragon-el-libre-desarrollo-y-la-diversidad-sexual",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociolog√≠a",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Miguel Palacios",
	"fecha": "24/06/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco del mes que conmemora el Orgullo LGBTTTIQ+, la FES Arag\u00F3n en conjunto con la Jefatura de Sociolog\u00EDa y Orgullo Puma, llevaron a cabo <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Universidades Diversas<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, un conversatorio a trav\u00E9s de Facebook Live, cuya finalidad fue reflexionar acerca de la relevancia de las diversidades en instituciones de educaci\u00F3n superior.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para desarrollar dicha ponencia, los invitados fueron Georgina C\u00E1rdenas, jefa de la carrera de Sociolog\u00EDa y representante de la Comisi\u00F3n Interna para Igualdad de G\u00E9nero; Luz Galindo, acad\u00E9mica y representante de la Subcomisi\u00F3n de Transversalizaci\u00F3n de la Perspectiva de G\u00E9nero en Investigaci\u00F3n; X\u00F3chitl Serrato, profesora aragonesa y mediadora; as\u00ED como Pol Mart\u00EDnez, director y fundador de Musas de Metal Grupo de Mujeres Gay A.C.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Desde el inicio colocaron a la libre diversidad, la empat\u00EDa y el amor como temas cruciales para reflexionar no solo en este mes, sino todo el a\u00F1o, por ello han organizado este tipo de charlas en distintos espacios, siempre abogando por generar una sociedad emp\u00E1tica, diversa y plural. Asimismo, aseguraron la posibilidad m\u00E1s abierta de tratar&nbsp; este tipo de temas que antes, pues poco a poco se ha podido cambiar el estigma instaurado por a\u00F1os tanto de la iglesia cat\u00F3lica como del gobierno.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Otro de los puntos importantes, fue exhortar a la comunidad a terminar con los discursos de odio e investigar a fondo temas como la diversidad sexual, pues es algo visto desde los griegos; adem\u00E1s argumentaron tambi\u00E9n el derecho de cada persona a desarrollarse como quiera, es cuesti\u00F3n de escuchar y validar sus cimientos para no solo reprimir el sentir.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ahora, la UNAM a trav\u00E9s de la FES Arag\u00F3n y Musas de Metal hacen una cordial invitaci\u00F3n a aquellas personas&nbsp; lesbianas, transexuales, no binarias, gais, familiares y todo p\u00FAblico en general a sumarse a estos espacios con c\u00E1tedras para dar voz a quienes alguna vez no la tuvieron.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "LGBTTTIQ-1.png"
		},
		{
			"imagen": "LGBTTTIQ-2.JPG"
		},
		{
			"imagen": "LGBTTTIQ-3.JPG"
		},
		{
			"imagen": "LGBTTTIQ-4.JPG"
		}	]

}