{
	"titulo": "Enfoque sociol\u00F3gico de la juventud y la familia",
	"titulo_normalizado": "enfoque-sociologico-de-la-juventud-y-la-familia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Daniela D\u00EDaz",
	"fecha":"10/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el segundo d\u00EDa de actividades del Encuentro de Sociolog\u00EDa 2019 “La Cuarta Transformaci\u00F3n en M\u00E9xico desde una perspectiva sociol\u00F3gica” se ofreci\u00F3 un amplio panorama de las oportunidades para la juventud, as\u00ED como la complejidad que representa definir el t\u00E9rmino <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">familia<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la pl\u00E1tica “J\u00F3venes construyendo el futuro”, Fidel Ruiz, director operativo del Instituto Mexicano de la Juventud, habl\u00F3 de las ventajas que ofrece este programa gubernamental y la falta de aprovechamiento por parte de este sector poblacional. Por su parte, Julia Olivares, encargada de emprendimiento en InnovaUNAM de la FES Arag\u00F3n, explic\u00F3 los servicios que ofrece la incubadora: consultor\u00EDa, capacitaci\u00F3n y vinculaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el conversatorio “Familia y diversidad”, especialistas en el tema abordaron la diversidad familiar –por ejemplo las familias compuestas, unipersonales y extendidas, por mencionar algunas–. Adem\u00E1s, preguntaron: \u00BFQu\u00E9 hace a una familia?, \u00BFlas redes de apoyo, compartir el espacio f\u00EDsico o los lazos consangu\u00EDneos?<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"enfoque-sociologico-de-la-juventud-y-la-familia-1.jpg"},{"imagen":"enfoque-sociologico-de-la-juventud-y-la-familia-2.jpg"},{"imagen":"enfoque-sociologico-de-la-juventud-y-la-familia-3.jpg"},{"imagen":"enfoque-sociologico-de-la-juventud-y-la-familia-4.jpg"}]
}