{
	"titulo": "Ense\u00F1a por M\u00E9xico busca tu talento",
	"titulo_normalizado": "ensena-por-mexico-busca-tu-talento",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor":"No\u00E9 \u00C1lvarez",
	"fecha":"24/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el compromiso de ayudar a resolver la inequidad educativa en nuestro pa\u00EDs, Ense\u00F1a por M\u00E9xico busca atraer el talento de profesionistas con el deseo de impactar de manera directa en el desarrollo de la educaci\u00F3n b\u00E1sica y media superior.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Expo Futuro Profesional 2021<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizada por el Departamento de Bolsa de Trabajo de la FES Arag\u00F3n, Jos\u00E9 Manuel Franco, director de Reclutamiento y Selecci\u00F3n de la organizaci\u00F3n, dio a conocer la convocatoria del Programa de Liderazgo y Educaci\u00F3n 2021.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Detall\u00F3 que se trata de una experiencia de dos a\u00F1os de formaci\u00F3n, integrada por tres componentes: educativo, de profesionalizaci\u00F3n y de desarrollo profesional, el cual busca transformar a las personas desde una perspectiva personal, educativa y social.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Refiri\u00F3 el perfil id\u00F3neo y los requisitos para quienes est\u00E9n interesados: tener nacionalidad mexicana, t\u00EDtulo universitario, la disponibilidad para radicar en el lugar de asignaci\u00F3n por dos a\u00F1os, tiempo completo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Parte de los apoyos son una beca que va de los nueve mil hasta los diez mil pesos mensuales, adem\u00E1s de un seguro de gastos m\u00E9dicos mayores y la oportunidad de participar en experiencias nacionales e internacionales en la red Alumni.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las y los interesados deben ingresar a <\/span><a href=\"http:\/\/www.ensenapormexico.org\/pdl\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(17, 85, 204); background-color: transparent;\">www.ensenapormexico.org\/pdl<\/a><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, llenar los datos y presentar diversas pruebas, para posteriormente iniciar su capacitaci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"ensena-por-mexico-busca-tu-talento-1.jpg"},{"imagen":"ensena-por-mexico-busca-tu-talento-2.jpg"}]
}