{"titulo":"Entrega de apoyo a personas con discapacidad","titulo_normalizado":"entrega-de-apoyo-a-personas-con-discapacidad","seccion":"Servicios a la Comunidad","seccion_normalizada":"servicios-a-la-comunidad","autor":"Yamileth Reza","fecha":"15/12/21","contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte del Programa para la incorporaci\u00F3n de estudiantes con discapacidad a posgrados nacionales, se realiz\u00F3 la entrega de la beca otorgada por el Consejo Nacional de Ciencia y Tecnolog\u00EDa (CONACyT), a trav\u00E9s de la Unidad de Atenci\u00F3n para Personas con Discapacidad (UNAPDI) de la UNAM y el Departamento de Servicios a la Comunidad de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En las instalaciones del Servicio M\u00E9dico de nuestra Facultad, las y los beneficiarios recibieron una beca de gastos de manutenci\u00F3n por 6 mil pesos mensuales durante cuatro meses, un apoyo complementario para adquisici\u00F3n de equipo de c\u00F3mputo (hasta por 20 mil pesos) y un apoyo complementario para disminuir la brecha de discapacidad para la adquisici\u00F3n de tecnolog\u00EDa de bajo costo (hasta por 30 mil pesos).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El objetivo de esta beca es fortalecer las habilidades acad\u00E9micas para que las personas con discapacidad puedan postular a posgrados de calidad. Por ello, adem\u00E1s del incentivo econ\u00F3mico, se les brindaron cursos de capacitaci\u00F3n en temas como redacci\u00F3n de textos cient\u00EDficos, metodolog\u00EDa de investigaci\u00F3n, liderazgo y derechos humanos, autorregulaci\u00F3n y aprendizaje, manejo de tecnolog\u00EDas para personas con discapacidad y comprensi\u00F3n de textos en ingl\u00E9s.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A la entrega asistieron por parte de la UNAPDI, la titular Claudia Leticia Pe\u00F1a y de la FES Arag\u00F3n, el director Fernando Macedo, as\u00ED como la jefa de Servicios a la Comunidad,&nbsp;Berenice Cano.<\/span><\/p>","imagenes":[{"imagen":"Entrega-de-apoyo-a-personas-con-discapacidad-2.gif"}]}