{
	"titulo": "Entrega de t\u00EDtulos universitarios, febrero de 2020",
	"titulo_normalizado": "entrega-de-titulos-universitarios-febrero-de-2020",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"07/02/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ante la presencia de autoridades aragonesas, amistades y familiares, m\u00E1s de 70 egresadas y egresados de la FES Arag\u00F3n obtuvieron el grado de licenciatura en una emotiva ceremonia en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos, en la cual se hizo hincapi\u00E9 en el compromiso que han adquirido con el pa\u00EDs como profesionistas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La licenciada Cecilia Garc\u00EDa pronunci\u00F3 el discurso de agradecimiento a nombre de sus compa\u00F1eras y compa\u00F1eros. El evento cont\u00F3 con tituladas y titulados de las licenciaturas en Arquitectura, Derecho, Relaciones Internacionales y de las ingenier\u00EDas Mec\u00E1nica El\u00E9ctrica, Civil, Industrial, Mec\u00E1nica y El\u00E9ctrica Electr\u00F3nica&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El director Fernando Macedo record\u00F3 que somos una de las entidades de la UNAM con mayor cantidad de estudiantes; adem\u00E1s, a nivel nacional, son varias las licenciatura impartidas en esta Facultad que ocupan los primeros lugares en competitividad y calidad, por lo que invit\u00F3 a las personas presentes a sentir orgullo de graduarse en esta instituci\u00F3n.<\/span><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Entrega_de_titulos_universitarios_febrero_de_2020_01.jpg"},{"imagen":"Entrega_de_titulos_universitarios_febrero_de_2020_02.jpg"},{"imagen":"Entrega_de_titulos_universitarios_febrero_de_2020_03.jpg"},{"imagen":"Entrega_de_titulos_universitarios_febrero_de_2020_04.jpg"},{"imagen":"Entrega_de_titulos_universitarios_febrero_de_2020_05.jpg"},{"imagen":"Entrega_de_titulos_universitarios_febrero_de_2020_06.jpg"},{"imagen":"Entrega_de_titulos_universitarios_febrero_de_2020_07.jpg"},{"imagen":"Entrega_de_titulos_universitarios_febrero_de_2020_08.jpg"},{"imagen":"Entrega_de_titulos_universitarios_febrero_de_2020_09.jpg"},{"imagen":"Entrega_de_titulos_universitarios_febrero_de_2020_10.jpg"}]
}