{
	"titulo": "Entrega de diplomas Comunicaci\u00F3n y Periodismo",
	"titulo_normalizado": "entrega-de-diplomas-comunicacion-y-periodismo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Kenia Brodman",
	"fecha": "19/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Desde el Auditorio de la DUACyD, la generaci\u00F3n 2018-2021 de Comunicaci\u00F3n y Periodismo se visti\u00F3 de gala, junto a familiares y amigos, para recibir los diplomas que acreditan el t\u00E9rmino de su carrera. Las palabras de despedida estuvieron a cargo de la alumna Bel\u00E9n Medina, quien pidi\u00F3 cerrar un minuto los ojos para recordar los momentos que pasaron como estudiantes desde la educaci\u00F3n b\u00E1sica hasta llegar a la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n; “lo que inici\u00F3 como una ilusi\u00F3n, hoy es realidad”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Estamos aqu\u00ED, terminamos la universidad. Todos esos ex\u00E1menes, trabajos en equipo, excursiones, viajes, llamadas por zoom, se acabaron. Y eso da tanta felicidad, porque podremos ejercer la profesi\u00F3n por la que nos hemos esforzado, pero tambi\u00E9n da mucha nostalgia”, sostuvo con orgullo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Bel\u00E9n concluy\u00F3 con las palabras del periodista y escritor polaco, Ryszard Kapuściński “Para ejercer el periodismo, ante todo, hay que ser buenos seres humanos. Las malas personas no pueden ser buenos periodistas…”. En tanto, el docente Victor Manuel Garc\u00EDa reconoci\u00F3 a la generaci\u00F3n, que atraves\u00F3 por cambios importantes debido a la COVID-19; adem\u00E1s, pidi\u00F3 una serie de aplausos para quienes perdieron la vida por culpa del virus.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, el director de la FES Arag\u00F3n, Fernando Macedo, agradeci\u00F3 atestiguar el egreso de otra generaci\u00F3n y aprovech\u00F3 para valorar el esfuerzo de cada estudiante en las adversidades.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Diplomas1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Diplomas2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Diplomas3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Diplomas4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Diplomas5.gif"
		}	]

}