{
	"titulo": "Entre las cuerdas y la cultura: Explorando la lucha libre mexicana",
	"titulo_normalizado": "entre-las-cuerdas-y-la-cultura-explorando-la-lucha-libre-mexicana",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Sociales",
			"seccion_normalizada": "ciencias-sociales"
		},
		{
			"seccion": "Sociolog√≠a",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Hilda Hern\u00E1ndez",
	"fecha": "08/11/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la Mesa 6 del Seminario: sociedad, pol\u00EDtica y cultura en M\u00E9xico se llev\u00F3 a cabo un conversatorio sobre \"La lucha libre y su significaci\u00F3n para la cultura popular mexicana\". Para esta pl\u00E1tica contamos con la participaci\u00F3n de la pedagoga Mar\u00EDa del Rosario Melgarejo, la soci\u00F3loga Librada Moreno y los luchadores Poder Negro, Tenebroso Jr. y Legna Odiac.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Aunque se etiqueta err\u00F3neamente como un simple espect\u00E1culo, la lucha libre va m\u00E1s all\u00E1 de acrobacias y teatralidad. Se revela como un deporte complejo que involucra diversas disciplinas y presenta desaf\u00EDos significativos, abriendo campos de estudio sociol\u00F3gico en \u00E1reas como g\u00E9nero, trabajo precario, religi\u00F3n (reflejada en c\u00F3digos de m\u00E1scaras y vestimenta), as\u00ED como desigualdad social.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La lucha libre, a pesar de su rica carga cultural, a menudo ha sido pasada por alto debido a procesos de gentrificaci\u00F3n. Su verdadera funci\u00F3n va m\u00E1s all\u00E1 del mero entretenimiento; refleja la vida cotidiana a trav\u00E9s de la representaci\u00F3n de personajes construidos por los luchadores. Se personifica mediante la dramatizaci\u00F3n del bien y el mal, encarnados en los roles del \"Rudo\" y el \"T\u00E9cnico\".<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El entusiasmo del alumnado durante la charla fue evidente, participando activamente y planteando preguntas a los luchadores. Estos, adem\u00E1s de responder con \u00E1nimo, compartieron vivencias que ofrecieron una perspectiva \u00FAnica sobre su vida en el mundo de la lucha libre. Detalles sobre el significado de sus m\u00E1scaras, vinculadas a sus creencias y gustos personales, a\u00F1adieron un toque personal a esta experiencia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La lucha libre, m\u00E1s all\u00E1 de su superficie de entretenimiento, se revela como un fen\u00F3meno cultural y social digno de una exploraci\u00F3n m\u00E1s profunda, enriqueciendo nuestra comprensi\u00F3n de este arte \u00FAnico arraigado en la cultura mexicana.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Lucha1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Lucha2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Lucha3.gif"
		}	]

}