{
	"titulo": "Entre el CV y la entrevista",
	"titulo_normalizado": "entre-el-cv-y-la-entrevista",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
	"fecha":"19/04/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La conferencia “Consejos para una entrevista efectiva de trabajo”, organizada por el Departamento de Bolsa de Trabajo de nuestra Facultad, estuvo a cargo Francisco Javier Fuentes, coordinador de inclusi\u00F3n laboral en la Fundaci\u00F3n ParaLife, una bolsa de trabajo para personas con discapacidad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fuentes mencion\u00F3 que parte de su trabajo es promover la participaci\u00F3n laboral de las personas con discapacidad; asimismo, coment\u00F3 que existen dos momentos clave en el proceso de hallar empleo: la entrevista y el curr\u00EDculum.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El ponente resalt\u00F3 la importancia de elaborar una buena hoja de vida que le permita al reclutador conocernos y darnos la oportunidad de una entrevista; por ello, se debe realizar seg\u00FAn lo que necesita la vacante.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tanto el dise\u00F1o como la estructura son elementos que permiten conocer m\u00E1s sobre la persona y determinar si se trata del candidato ideal. De acuerdo con Fuentes, la hoja de vida debe incluir una fotograf\u00EDa, aunque esto es opcional, nombre completo, la especialidad o el enfoque profesional, as\u00ED como datos de contacto: correo electr\u00F3nico, dos tel\u00E9fonos, direcci\u00F3n —basta agregar la alcald\u00EDa o el municipio y c\u00F3digo postal—.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por otro lado, se deben mencionar los datos escolares indicando el \u00FAltimo grado de estudios, la carrera y hacia donde se enfoca nuestro camino profesional. Adem\u00E1s, la longitud del curr\u00EDculum debe ser m\u00E1ximo de 1.5 a 2 cuartillas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En cuanto a la experiencia laboral, se debe se\u00F1alar lo que se ha hecho, la periodicidad, y los logros; todo de forma cronol\u00F3gica.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, Fuentes aconsej\u00F3 evitar las faltas de ortograf\u00EDa y actualizar el CV en las plataformas de b\u00FAsqueda de empleo para que los algoritmos te ayuden a encontrar mejores oportunidades.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"entre-cv-entrevista-1.jpg"},{"imagen":"entre-cv-entrevista-2.jpg"}]
}