{
	"titulo": "Entre cr\u00E1neos y flores, los talleres culturales",
	"titulo_normalizado": "entre-craneos-y-flores-los-talleres-culturales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensi√≥n Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"30/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para llevar la cultura y el conocimiento m\u00E1s all\u00E1 de las aulas, la FES Arag\u00F3n tiene a disposici\u00F3n m\u00E1s de 30 talleres culturales entre los que se incluyen disciplinas de artes esc\u00E9nicas, visuales y musicales e, incluso, para la comunidad infantil.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Algunos de \u00E9stos se integraron a las actividades del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Festival de D\u00EDa de Muertos <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">para presentar su talento entre las ofrendas y cr\u00E1neos del Pasillo cultural. Los talleres de Danzas polinesias, Canto y Body paint amenizaron el ambiente con muestras art\u00EDsticas previas al desfile de catrinas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Te invitamos a acercarte al Departamento de Actividades Culturales dentro del auditorio Jos\u00E9 Vasconcelos para conocer la oferta de talleres y eventos.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"entre-craneos-y-flores-los-talleres-culturales-1.jpg"},{"imagen":"entre-craneos-y-flores-los-talleres-culturales-2.jpg"},{"imagen":"entre-craneos-y-flores-los-talleres-culturales-3.jpg"},{"imagen":"entre-craneos-y-flores-los-talleres-culturales-4.jpg"},{"imagen":"entre-craneos-y-flores-los-talleres-culturales-5.jpg"}]
}