{
	"titulo": "\u00BFEres feminista? As\u00ED deber\u00EDas armar tu CV",
	"titulo_normalizado": "eres-feminista-asi-deberias-armar-tu-cv",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor":"Mar\u00EDa Jos\u00E9 Ram\u00EDrez",
	"fecha":"27/11/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la pl\u00E1tica de g\u00E9nero “\u00BFPor qu\u00E9 deber\u00EDan contratarte si eres feminista?”, que se llev\u00F3 a cabo durante la<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Expo Futuro Profesional virtual 2020<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizado por el Departamento de Bolsa de trabajo, Cecilia N\u00FA\u00F1ez, maestranda en Comunicaci\u00F3n y Cultura por la Universidad de Buenos Aires, dio una serie de consejos a las estudiantes y egresadas para armar un curr\u00EDculum que destaque y donde tambi\u00E9n compartan su activismo.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s, N\u00FA\u00F1ez subray\u00F3 que el feminismo es algo personal que no suele decirse, en otras palabras, las mujeres no siempre hacen p\u00FAblica su postura en su lugar de trabajo. Sin embargo, la ponente record\u00F3 que hoy en d\u00EDa las empresas buscan incorporar las perspectivas de g\u00E9nero a sus pr\u00E1cticas laborales: “desde la paridad en los cargos, hasta la producci\u00F3n de bienes o servicios para una comunidad cada vez m\u00E1s demandante”.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por lo anterior, se hace cada vez m\u00E1s necesario que si eres feminista, integres ese aspecto en tu hoja de vida. N\u00FA\u00F1ez sugiere que en tu perfil profesiogr\u00E1fico se\u00F1ales los conocimientos que has ido adquiriendo, tanto los estudios y aprendizajes en su fase te\u00F3rica (ense\u00F1anzas recibidas), como en la fase pr\u00E1ctica (experiencias profesionales).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta secci\u00F3n suelen incluirse la formaci\u00F3n acad\u00E9mica, la formaci\u00F3n espec\u00EDfica relacionada con el puesto, el nivel de idiomas extranjeros, entre otros. En cuanto a la experiencia, se presentan aspectos como puestos de trabajo anteriores, el tiempo que se labor\u00F3 en un lugar, o la experiencia en puesto similar.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cuando se trata de destacar tu activismo y tu inter\u00E9s en la perspectiva de g\u00E9nero, puedes destacar los conocimientos adquiridos en tu pr\u00E1ctica feminista, por ejemplo, la resoluci\u00F3n de conflictos, la organizaci\u00F3n de eventos (lecturas, charlas, conferencias, etc.) o el acompa\u00F1amiento. Recuerda que el saber y las experiencias que vayas adquiriendo gracias a tu activismo pueden impulsar tu carrera, pues te ayudan a desarrollar habilidades que resultan \u00FAtiles para tu entorno laboral.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Platica-feminismo-CV-1.jpg"},{"imagen":"Platica-feminismo-CV-2.jpg"},{"imagen":"Platica-feminismo-CV-3.jpg"}]
}