{
	"titulo": "Erradiquemos la violencia escolar",
	"titulo_normalizado": "erradiquemos-la-violencia-escolar",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"25/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Consciente del ambiente de violencia que impera, nuestra Facultad se ha sumado a los m\u00FAltiples esfuerzos realizados por la Universidad para eliminar la violencia de cualquier tipo, por ello es parte del Seminario Universitario Interdisciplinario sobre la Violencia Escolar (SUIVE). Gracias a esto, se realizan actividades que fomenten la convivencia sana entre la comunidad estudiantil.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Prueba de ello, son las sesiones del Modelo ACI (siglas de Aceptaci\u00F3n, Confianza e Inclusi\u00F3n) impartidas por el <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Programa Educativo y Asesor\u00EDa a la Violencia Escolar<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> (PEAVE) a la comunidad de primer semestre de la carrera de Derecho.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En este primer d\u00EDa de actividades, la din\u00E1mica consisti\u00F3 en que las y los asistentes dieran su concepto de violencia y en d\u00F3nde la han presenciado o sufrido; al definirlo el equipo de PEAVE les brind\u00F3 una reflexi\u00F3n sobre este tema y los invit\u00F3 a trabajar para evitar ejercer toda clase de agresi\u00F3n hacia otras personas.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"erradiquemos-la-violencia-escolar-1.jpg"},{"imagen":"erradiquemos-la-violencia-escolar-2.jpg"},{"imagen":"erradiquemos-la-violencia-escolar-4.jpg"},{"imagen":"erradiquemos-la-violencia-escolar-5.jpg"}]
}