{
	"titulo": "Escribir buenas historias",
	"titulo_normalizado": "escribir-buenas-historias",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Sociales",
			"seccion_normalizada": "ciencias-sociales"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"05/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la jornada vespertina del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Conversatorio FES Arag\u00F3n Inspira rompiendo barreras<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, Osvaldo Rams\u00E9s Cervantes de la carrera de Sociolog\u00EDa comparti\u00F3 su experiencia en la Pontificia Universidad Cat\u00F3lica de Chile, en la cual realiz\u00F3 una estancia de investigaci\u00F3n. El soci\u00F3logo recomend\u00F3 a las personas presentes a pensar sus vidas como libros e inst\u00F3 a que hicieran de ellas buenas historias.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Del mismo modo, el diputado Max Agust\u00EDn Correa (de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario) relat\u00F3 c\u00F3mo fue su trayectoria acad\u00E9mica en la FES Arag\u00F3n y anim\u00F3 a la comunidad estudiantil a creer en sus capacidades y esforzarse en conseguir sus metas.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para concluir, la pedagoga Rosalba Garc\u00EDa relat\u00F3 sus diferentes vivencias laborales y su crecimiento como profesional, asimismo hizo hincapi\u00E9 en que siempre se debe salir de la zona de confort y explorar m\u00E1s posibilidades.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"escribir-buenas-historias-1.jpg"},{"imagen":"escribir-buenas-historias-2.jpg"},{"imagen":"escribir-buenas-historias-3.jpg"}]
}