{
	"titulo": "Esfuerzo y compromiso en labor comunicativa",
	"titulo_normalizado": "esfuerzo-y-compromiso-en-labor-comunicativa",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Gabriel P\u00E1ez",
	"fecha":"07/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con la participaci\u00F3n de la comunidad acad\u00E9mica e investigadora de 40 universidades a nivel nacional, la FES Arag\u00F3n fungi\u00F3 como sede de la 5° Asamblea Extraordinaria y 87° Ordinaria del Consejo Nacional para la Ense\u00F1anza y la Investigaci\u00F3n de las Ciencias de la Comunicaci\u00F3n (CONEICC), donde se discutieron temas de importancia para el pa\u00EDs, al buscar mejorar las capacidades de docentes y estudiantes. As\u00ED lo consider\u00F3 su presidente Dr. Alejandro Garc\u00EDa, quien adem\u00E1s felicit\u00F3 a la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo de nuestra Facultad por su reciente reacreditaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se discutieron temas como las reformas al estatuto y al reglamento para el ingreso y permanencia en el CONEICC y la presentaci\u00F3n del informe de actividades del Comit\u00E9 Coordinador; tambi\u00E9n se present\u00F3 la nueva Revista Mexicana de Comunicaci\u00F3n por parte del Dr. Rodrigo Mart\u00EDnez, una publicaci\u00F3n que naci\u00F3 en 1980 con el fin de vincular elementos period\u00EDsticos y acad\u00E9micos en pro de la investigaci\u00F3n y que el Departamento de Ciencias de la Comunicaci\u00F3n - UAM Cuajimalpa decidi\u00F3 rescatar y renovar.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, los presentes celebraron la existencia del Consejo como punto de referencia para otras instituciones dedicadas a la investigaci\u00F3n, gracias a la constancia y compromiso de quienes se mantienen firmes ante los problemas que existen en el \u00E1rea de la comunicaci\u00F3n y buscan encontrar soluciones situadas en la realidad mexicana.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Esfuerzo-y-compromiso-en-labor-comunicativa-1.jpg"},{"imagen":"Esfuerzo-y-compromiso-en-labor-comunicativa-2.jpg"},{"imagen":"Esfuerzo-y-compromiso-en-labor-comunicativa-3.jpg"},{"imagen":"Esfuerzo-y-compromiso-en-labor-comunicativa-4.jpg"}]
}