{
	"titulo": "Espacio para informar sobre perspectivas de g\u00E9nero",
	"titulo_normalizado": "espacio-para-informar-sobre-perspectivas-de-genero",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Carmen Melendez",
	"fecha":"07/11/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para generar un mayor aprendizaje, compartir ideas, opiniones y experiencias acerca de temas como discapacidad y mujeres, migraci\u00F3n y diversidad sexual, entre otros, se lleva a cabo la segunda edici\u00F3n del Congreso Internacional “Mujeres y ni\u00F1as desde una doble perspectiva: G\u00E9nero y Derechos Humanos en el marco de los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS)”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta edici\u00F3n, cuyo objetivo es abrir un espacio de an\u00E1lisis, reflexi\u00F3n y discusi\u00F3n en tem\u00E1ticas de g\u00E9nero y derechos humanos de una manera transversal, cuenta con aproximadamente 87 ponencias, talleres, cine debates y 16 mesas de trabajo en las que se presentan diferentes investigaciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s, con el apoyo de organizaciones de la sociedad civil y publicaciones especializadas se realiz\u00F3 una feria de servicios y salud para toda la comunidad estudiantil, docentes y personas servidoras p\u00FAblicas.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"espacio-sobre-perspectivas-de-genero-1.jpg"},{"imagen":"espacio-sobre-perspectivas-de-genero-2.jpg"},{"imagen":"espacio-sobre-perspectivas-de-genero-3.jpg"},{"imagen":"espacio-sobre-perspectivas-de-genero-4.jpg"}]
}