{
	"titulo": "Especialistas aragoneses en FILPM",
	"titulo_normalizado": "especialistas-aragoneses-en-filpm",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor":"Luis Bocanegra",
	"fecha":"04/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de la Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00EDa (FILPM40) –celebrada del 22 de febrero al 4 de marzo–, personal docente y egresadas de la Facultad participaron en diversas ponencias del evento. Tambi\u00E9n se ofertaron las publicaciones m\u00E1s recientes elaboradas por investigadores(as) de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre los ejemplares que se presentaron destacan: <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Prensa y Poder en el sexenio de Carlos Salinas<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> del Dr. Hugo S\u00E1nchez Gudi\u00F1o, donde expone la estrategia de propaganda del expresidente; as\u00ED como <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Cultura Alimentaria en M\u00E9xico, de lo Natural Mesoamericano a lo Artificial Contempor\u00E1neo<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la Dra. Beatriz Mart\u00EDnez Dom\u00EDnguez, un trabajo conjunto de las licenciaturas en Econom\u00EDa, Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario y Sociolog\u00EDa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s de estar presentes en la FILPM40, los ejemplares antes mencionados y otros m\u00E1s se encuentran disponibles en la librer\u00EDa de nuestra Facultad.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Especialistas-aragoneses-en-filpm-1.jpg"},{"imagen":"Especialistas-aragoneses-en-filpm-2.jpg"},{"imagen":"Especialistas-aragoneses-en-filpm-3.jpg"},{"imagen":"Especialistas-aragoneses-en-filpm-4.jpg"},{"imagen":"Especialistas-aragoneses-en-filpm-5.jpg"},{"imagen":"Especialistas-aragoneses-en-filpm-6.jpg"},{"imagen":"Especialistas-aragoneses-en-filpm-7.jpg"}]
}