{
	"titulo": "Especialistas en comunicaci\u00F3n organizan encuentro",
	"titulo_normalizado": "especialistas-en-comunicacion-organizan-encuentro",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Erick Sol\u00EDs",
	"fecha":"16/10/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Comit\u00E9 Acad\u00E9mico de la Carrera de Comunicaci\u00F3n de la UNAM realiz\u00F3 el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">VI <\/em><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Encuentro Interfacultades de Investigadores<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">, en el cual representantes de nuestra Facultad; d<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">e Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales (FCPyS);<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> y de la FES <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Acatl\u00E1n hablaron sobre sus nuevos proyectos de investigaci\u00F3n y propuestas en beneficio de la comunidad estudiantil.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La participaci\u00F3n aragonesa estuvo a cargo del acad\u00E9mico Eduardo Antonio Le\u00F3n y la egresada Elizabeth Figueroa. Le\u00F3n expuso una investigaci\u00F3n sobre la comprensi\u00F3n lectora en estudiantes de educaci\u00F3n superior en M\u00E9xico. Seg\u00FAn su an\u00E1lisis, las y los j\u00F3venes han limitado la realidad que los rodea y al hacerlo se afecta el proceso mental de construcci\u00F3n de significados, obteniendo un entendimiento fragmentado de lo que observan. Esto podr\u00EDa ser un factor muy importante de una inadecuada lectura.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mientras que Figueroa mostr\u00F3 un adelanto de su trabajo de titulaci\u00F3n, el cual tiene su base en dos teor\u00EDas; si los medios de comunicaci\u00F3n influyen en la sociedad o son estos los que se ven influenciados por esta \u00FAltima.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s de los aragoneses, tambi\u00E9n se presentaron los proyectos de No\u00E9 Sotelo, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">doctor en an\u00E1lisis y documentaci\u00F3n cinematogr\u00E1fica<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">; y Sandra Poceros, ambos de la FES Acatl\u00E1n. Finalmente, por parte de la FCPyS se cont\u00F3 con la intervenci\u00F3n de la maestra Adriana Reynaga junto con la alumna Mariana Jazm\u00EDn Dami\u00E1n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"especialistas-en-comunicacion-organizan-encuentro-1.jpg"},{"imagen":"especialistas-en-comunicacion-organizan-encuentro-2.jpg"},{"imagen":"especialistas-en-comunicacion-organizan-encuentro-3.jpg"},{"imagen":"especialistas-en-comunicacion-organizan-encuentro-4.jpg"}]
}