{
	"titulo": "Estancias de Investigaci\u00F3n 2023",
	"titulo_normalizado": "estancias-de-investigacion-2023",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor": "Leslie Mart\u00EDnez",
	"fecha": "09/02/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo la pl\u00E1tica informativa “Convocatoria Estancias de Investigaci\u00F3n 2023” en el auditorio Ing. Pablo Ortiz Macedo; fue dirigida y estuvo a cargo de Adriana Estefany Carbajal, jefa del Departamento de Intercambio Acad\u00E9mico y Vinculaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cont\u00F3 con la ponencia de la colaboradora Yessica Lugo y el exbecario Omar Orozco, quienes explicaron el proceso para obtener el apoyo y realizar una estancia de investigaci\u00F3n en otra universidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El objetivo principal de la charla fue resolver cualquier duda de las y los estudiantes que quieran aplicar y cumplir el deseo de ser seleccionados y realizar una estancia en el extranjero.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Lugo mostr\u00F3 los documentos solicitados para la convocatoria y remarc\u00F3 la relevancia del nivel de ingl\u00E9s en el caso de solicitar su estancia en una escuela de un pa\u00EDs no hispanohablante, al igual que otros requisitos como el promedio m\u00EDnimo de 8.5 y el porcentaje de cr\u00E9ditos. Del mismo modo, se reiter\u00F3 la importancia de estar al pendiente de las fechas, pues el l\u00EDmite para realizar el preregistro en este periodo es el 7 de marzo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, Orozco comparti\u00F3 la experiencia de su estancia en la Universidad de Valladolid, Espa\u00F1a; platic\u00F3 c\u00F3mo no se rindi\u00F3 a pesar de tener muy pocas respuestas al momento de postularse a diferentes universidades y se mantuvo firme con sus ideas y metas.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "estancias-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "estancias-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "estancias-3.jpg"
		}	]

}