{
	"titulo": "Estrechando lazos",
	"titulo_normalizado": "estrechando-lazos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor": "Israel Garc\u00EDa",
	"fecha": "24/10/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El pasado 24 de octubre se llev\u00F3 a cabo la firma del convenio entre la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n y la Comisi\u00F3n Nacional Bancaria y de Valores (CNBV), el presidente de esta, Jes\u00FAs de la Fuente, dio la bienvenida a todas y todos los presentes en el recinto, para proseguir con la suscripci\u00F3n de la hoja protocolaria del acuerdo de colaboraci\u00F3n de ambas instituciones. Entre las autoridades presentes de la FES se encontraba Arturo S\u00E1mano, jefe de la Divisi\u00F3n de Universidad Continua Abierta y a Distancia; Hugo Eduardo Flores, coordinador de Educaci\u00F3n Continua; y el director de nuestra Facultad, Fernando Macedo.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“La suscripci\u00F3n de este instrumento consensual abrir\u00E1 grandes puertas entre estas dos instituciones y permitir\u00E1 generar importantes oportunidades de colaboraci\u00F3n en beneficio de nuestra sociedad y ambas entidades”, mencion\u00F3 el maestro de ceremonias para proceder a darle la palabra al director aragon\u00E9s quien agradeci\u00F3 a Jes\u00FAs de la Fuente el apoyo para esta alianza.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Macedo record\u00F3: “la FES Arag\u00F3n tiene la segunda matr\u00EDcula m\u00E1s importante en volumen de licenciatura de la UNAM, donde se cultivan tres \u00E1reas del conocimiento principalmente, las cuales son las F\u00EDsico-Matem\u00E1ticas y de las Ingenier\u00EDas, el \u00E1rea de las Humanidades y las Artes, as\u00ED como el \u00E1rea de las Ciencias Sociales; este pacto ser\u00E1 una oportunidad importante para las y los estudiantes, con elaboraci\u00F3n de pr\u00E1cticas profesionales y servicio social para contribuir en su formaci\u00F3n”, de igual forma remarc\u00F3 el apoyo que la FES Arag\u00F3n puede brindar a la instituci\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jes\u00FAs de la Fuente cedi\u00F3 la palabra a Roberto Bustillos para hablar por la Comisi\u00F3n, al ser el joven que ha inspirado la realizaci\u00F3n de dicho arreglo, en sus palabras “el convenio tambi\u00E9n favorecer\u00E1 al personal de la CNBV para cursos, capacitaciones, posgrados, apoyo a las personas jubiladas o a los sindicatos y as\u00ED seguir estudiando. La educaci\u00F3n hace libre a los pueblos y a las personas llev\u00E1ndolos a otras dimensiones”, reiter\u00F3.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Acuerdo-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Acuerdo-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Acuerdo-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Acuerdo-4.gif"
		}	]

}