{
	"titulo": "Estudios de g\u00E9nero y comunicaci\u00F3n responsable para combatir la violencia",
	"titulo_normalizado": "estudios-de-genero-y-comunicacion-responsable-para-combatir-la-violencia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"27/08/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La investigadora y coordinadora del Programa de Investigaci\u00F3n Feminista del Centro de Investigaciones Interdisciplinarias en Ciencias y Humanidades (CEIICH) de la UNAM, Aime\u00E9 Vega, dio una conferencia magistral donde comparti\u00F3 –en el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">3er. Congreso Internacional \"Mujeres y ni\u00F1as desde una doble perspectiva: G\u00E9nero y Derechos Humanos en el marco de los Objetivos de Desarrollo Sostenible\"<\/em><span style=\"background-color: transparent;\">– parte de la labor investigativa hecha desde nuestra Universidad con el fin de incidir en normas y leyes que eliminen la discriminaci\u00F3n de g\u00E9nero.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">La tambi\u00E9n comunic\u00F3loga y periodista s<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">e refiri\u00F3 al papel de los medios de comunicaci\u00F3n y nuevas tecnolog\u00EDas de la informaci\u00F3n en materia de derechos humanos de las mujeres; recalc\u00F3 que no siguen las recomendaciones de organismos internacionales, pues<\/span><span style=\"background-color: transparent;\"> las mujeres sufren de una brecha digital de g\u00E9nero y ciberviolencia; adem\u00E1s, pueden representar un obst\u00E1culo al perpetuar una imagen estereotipada.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por otra parte, se present\u00F3 <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Conceptos clave en los estudios de g\u00E9nero<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, una publicaci\u00F3n cuya finalidad es describir de manera sencilla este reciente campo de estudio para todas las personas que comienzan a adentrarse en \u00E9l y as\u00ED contribuir a una discusi\u00F3n informada.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los dos vol\u00FAmenes de la obra cuentan con ensayos de especialistas sobre cuestiones ligadas a esta disciplina, y fueron comentados por sus coordinadoras: Hortensia Moreno –directora de la revista <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Debate Feminista<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> del Centro de Investigaciones y Estudios de G\u00E9nero (CIEG) de la UNAM– y Eva Alc\u00E1ntara –profesora e investigadora de la Universidad Aut\u00F3noma Metropolitana–.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"estudios-de-genero-y-comunicacion-responsable-para-combatir-la-violencia-1.jpg"},{"imagen":"estudios-de-genero-y-comunicacion-responsable-para-combatir-la-violencia-2.jpg"},{"imagen":"estudios-de-genero-y-comunicacion-responsable-para-combatir-la-violencia-3.jpg"},{"imagen":"estudios-de-genero-y-comunicacion-responsable-para-combatir-la-violencia-4.jpg"},{"imagen":"estudios-de-genero-y-comunicacion-responsable-para-combatir-la-violencia-5.jpg"},{"imagen":"estudios-de-genero-y-comunicacion-responsable-para-combatir-la-violencia-6.jpg"}]
}