{
	"titulo": "\u00C9tica en la justicia",
	"titulo_normalizado": "etica-en-la-justicia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Alison Vargas",
	"fecha":"13/11/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las personas encargadas de impartir justicia y determinar veredictos tienen una gran responsabilidad jur\u00EDdica, \u00E9tica y moral. Podr\u00EDa pensarse que s\u00F3lo dictan sentencia o resuelven si existe culpabilidad o no, sin embargo tomar estas decisiones requiere una amplia preparaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para mostrar lo arduo de esta tarea, Francisco Javier Gonz\u00E1lez Estrella, acad\u00E9mico de la Facultad, ofreci\u00F3 la conferencia “La \u00E9tica del juzgador”, donde habl\u00F3 sobre los aspectos m\u00E1s importantes que deben tomarse en cuenta al expedir cualquier tipo de resoluci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El abogado dijo que los derechos humanos est\u00E1n inmiscuidos en la \u00E9tica al ejercer dicha labor, pues deben respetarse y fomentarse en todo momento. Finalmente, el ponente se\u00F1al\u00F3 que el d\u00EDa en que quienes imparten justicia act\u00FAen con respecto a la libertad y a la raz\u00F3n, en ese momento la sociedad en que vivimos se transformar\u00E1 y seguramente tambi\u00E9n lo har\u00E1 el pa\u00EDs.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"etica-en-la-justicia-1.jpg"},{"imagen":"etica-en-la-justicia-2.jpg"},{"imagen":"etica-en-la-justicia-3.jpg"},{"imagen":"etica-en-la-justicia-4.jpg"},{"imagen":"etica-en-la-justicia-5.jpg"}]
}