{
	"titulo": "Europa como referente para el mundo",
	"titulo_normalizado": "europa-como-referente-para-el-mundo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Alejandro Frias",
	"fecha":"09/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El 9 de mayo se celebra el D\u00EDa de Europa, fecha en que se recuerdan las ideas que sirvieron como base para la creaci\u00F3n de esta comunidad pol\u00EDtica; por ello, en la FES Arag\u00F3n se organiz\u00F3 la conferencia <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Europa entre la geopol\u00EDtica y la geoeconom\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, a cargo de docentes de la carrera de Relaciones Internacionales de nuestra Facultad. V\u00EDctor Olgu\u00EDn comenz\u00F3 con una introducci\u00F3n hist\u00F3rica de la Uni\u00F3n Europea, presentando antecedentes como guerras, pactos y tratados fundamentales. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su turno, Lars Pernice resalt\u00F3 el deber que tiene la comunidad universitaria de analizar desde diferentes perspectivas el panorama de los pa\u00EDses en todo el mundo: sus pol\u00EDticas, relaciones e intereses. Tambi\u00E9n expuso sobre las distintas posturas que tiene Europa frente a sucesos internacionales. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Arturo Ponce centr\u00F3 su participaci\u00F3n en explicar las razones por las que este continente es un referente mundial en materias de pol\u00EDtica, econom\u00EDa y cultura. Finalmente, Abdiel Hern\u00E1ndez expuso sobre el papel de Rusia en las decisiones internacionales, la postura de dicho pa\u00EDs ante la Uni\u00F3n Europea y su gran influencia en las resoluciones pol\u00EDticas a nivel global. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"europa-como-referente-para-el-mundo-1.jpg"},{"imagen":"europa-como-referente-para-el-mundo-2.jpg"},{"imagen":"europa-como-referente-para-el-mundo-3.jpg"},{"imagen":"europa-como-referente-para-el-mundo-4.jpg"}]
}