{
	"titulo": "Europa desde la desintegraci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "europa-desde-la-desintegracion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Aurelio Nito",
	"fecha":"09/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Uni\u00F3n Europea es una de las comunidades geopol\u00EDticas m\u00E1s importantes del mundo, con proyectos culturales, pol\u00EDticos y sociales para enfrentar cualquier problem\u00E1tica en conjunto.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por eso y con motivo de la celebraci\u00F3n del D\u00EDa de Europa, la licenciatura en Relaciones Internacionales organiz\u00F3 la conferencia <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Pensar Europa desde la desintegraci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en la que participaron Marlene Zamarripa, Juan Daniel Garay y Ricardo Rodr\u00EDguez. Los docentes de la FES Arag\u00F3n hablaron del contexto hist\u00F3rico de la formaci\u00F3n de la Uni\u00F3n Europea, los acuerdos econ\u00F3micos y pol\u00EDticos que han generado impactos positivos y negativos, as\u00ED como la situaci\u00F3n actual y a futuro de la comunidad en dicho continente.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Uno de los asuntos m\u00E1s importantes en manos de la Uni\u00F3n Europea es la salida de Gran Breta\u00F1a (Brexit), la cual est\u00E1 por definirse el pr\u00F3ximo 29 de marzo, a menos que el gobierno pida una pr\u00F3rroga y los 27 pa\u00EDses miembros est\u00E9n de acuerdo.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"europa-desde-la-desintegracion-1.jpg"},{"imagen":"europa-desde-la-desintegracion-2.jpg"},{"imagen":"europa-desde-la-desintegracion-3.jpg"},{"imagen":"europa-desde-la-desintegracion-4.jpg"}]
}