{
	"titulo": "Exhibici\u00F3n de futbol para crear conciencia",
	"titulo_normalizado": "exhibicion-de-futbol-para-crear-conciencia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Edith Granados",
	"fecha":"20/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Como parte de las actividades de la 2° Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad, se realiz\u00F3 una exhibici\u00F3n de futbol entre los equipos Guerreros Aztecas Futbol Amputados CDMX y estudiantes de la FES Arag\u00F3n, a quienes se les at\u00F3 un brazo al cuerpo para que pudieran experimentar c\u00F3mo es jugar con la ausencia de alguna extremidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">En el partido se vivieron ca\u00EDdas, risas, entrega y, sobre todo, la cooperaci\u00F3n de las y los participantes. El objetivo se cumpli\u00F3: crear conciencia –tanto en el p\u00FAblico espectador como en las y los jugadores– acerca de los esfuerzos de las personas con discapacidad. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Exhibicion-de-futbol-para-crear-conciencia-1.jpg"},{"imagen":"Exhibicion-de-futbol-para-crear-conciencia-2.jpg"},{"imagen":"Exhibicion-de-futbol-para-crear-conciencia-3.jpg"},{"imagen":"Exhibicion-de-futbol-para-crear-conciencia-4.jpg"},{"imagen":"Exhibicion-de-futbol-para-crear-conciencia-5.jpg"}]
}