{
	"titulo": "Experiencias en Brasil",
	"titulo_normalizado": "experiencias-en-brasil",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Intercambio Académico",
			"seccion_normalizada": "intercambio-academico"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"22/02/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En presencia de estudiantes de portugu\u00E9s del Centro de Lenguas (CLe) Arag\u00F3n se llev\u00F3 a cabo, en el auditorio del Centro de Investigaci\u00F3n Multidisciplinaria, la conferencia “De Intercambio en Universidades Brasile\u00F1as”, donde miembros de la comunidad universitaria compartieron sus experiencias en el pa\u00EDs sudamericano –as\u00ED como algunos de sus aspectos culturales–, obtenidas gracias a los programas de movilidad que ofrece la Universidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Lic. V\u00EDctor Garc\u00EDa, responsable del CLe, destac\u00F3 que, desde el periodo anterior, la Facultad es centro de aplicaci\u00F3n de la prueba para certificar el portugu\u00E9s, CAPLE, adem\u00E1s de que ya est\u00E1n en pl\u00E1ticas para contar tambi\u00E9n con la certificaci\u00F3n Celpe-Bras.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para m\u00E1s informaci\u00F3n acerca de los programas de intercambio con los que cuenta la FES Arag\u00F3n, puedes acudir a la oficina de Movilidad Estudiantil ubicada en el Centro Integral de Servicios Escolares, de lunes a viernes en un horario de 9:30 a 13:30 y de 16:00 a 20:00 horas. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Experiencias-en-Brasil-1.jpg"},{"imagen":"Experiencias-en-Brasil-2.jpg"},{"imagen":"Experiencias-en-Brasil-3.jpg"}]
}