{
	"titulo": "Experiencia internacional de docentes de PDA",
	"titulo_normalizado": "experiencia-internacional-de-docentes-de-pda",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"C\u00E9sar Estrada y Alexis Camacho",
	"fecha":"01/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el fin de compartir los nuevos m\u00E9todos aplicados en las pr\u00E1cticas dentro de esta disciplina y de invitar a la comunidad estudiantil a participar en los proyectos de investigaci\u00F3n de la UNAM, la licenciatura en Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario (PDA) llev\u00F3 a cabo un foro donde se compartieron las experiencias, aprendizajes y trabajos realizados por docentes de esta carrera, quienes hablaron de su preparaci\u00F3n y la manera en que transmiten lo aprendido durante sus estad\u00EDas en el extranjero. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Dr. Carlos Men\u00E9ndez y el Mtro. Eugenio Cedillo, expositores en dicho evento, resaltaron la importancia sobre planes comunitarios sustentables y la centralizaci\u00F3n del desarrollo territorial, as\u00ED como la participaci\u00F3n de la Universidad en proyectos de la misma \u00EDndole tanto en el pa\u00EDs como en el extranjero, aprovechando los avances tecnol\u00F3gicos para nuevas propuestas y sus aplicaciones. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Experiencia-internacional-de-docentes-de-PDA-1.jpg"},{"imagen":"Experiencia-internacional-de-docentes-de-PDA-2.jpg"},{"imagen":"Experiencia-internacional-de-docentes-de-PDA-3.jpg"},{"imagen":"Experiencia-internacional-de-docentes-de-PDA-4.jpg"},{"imagen":"Experiencia-internacional-de-docentes-de-PDA-5.jpg"}]
}