{
	"titulo": "Explorando la moda y la belleza desde los desaf\u00EDos culturales",
	"titulo_normalizado": "explorando-la-moda-y-la-belleza-desde-los-desafios-culturales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Sociales",
			"seccion_normalizada": "ciencias-sociales"
		},
		{
			"seccion": "Sociolog√≠a",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Hilda Hern\u00E1ndez",
	"fecha": "08/11/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el desarrollo del Seminario: sociedad, pol\u00EDtica y cultura en M\u00E9xico, se llev\u00F3 a cabo la quinta mesa titulada \"Representaci\u00F3n sociocultural de la moda y belleza\", contando con la participaci\u00F3n de las egresadas aragonesas: Karla Hern\u00E1ndez y Krystell Daniela Garc\u00EDa. La moderaci\u00F3n estuvo a cargo de Ana Mar\u00EDa Mart\u00EDnez.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Karla Hern\u00E1ndez profundiz\u00F3 en el tema de \"La realizaci\u00F3n de los concursos de belleza en torno a la representaci\u00F3n social del cuerpo femenino\". Resalt\u00F3 la naturaleza sexista y patriarcal de estos eventos, destacando la influencia de la cultura de belleza, incluyendo aspectos como el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">skincare<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y el maquillaje. Adem\u00E1s, explor\u00F3 c\u00F3mo desde etapas tempranas los roles sociales influyen en la percepci\u00F3n de la belleza.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Krystell Daniela Garc\u00EDa abord\u00F3 la cuesti\u00F3n de \"La moda entre la delgada l\u00EDnea de inspiraci\u00F3n cultural y apropiaci\u00F3n cultural\", enfoc\u00E1ndose en el contexto digital. Destac\u00F3 casos emblem\u00E1ticos de empresas reconocidas, como Carolina Herrera y Louis Vuitton, acusadas de apropiaci\u00F3n cultural al plagiar elementos de las mal llamadas \"artesan\u00EDas mexicanas\". Subray\u00F3 la importancia de distinguir entre apropiaci\u00F3n e inspiraci\u00F3n, enfatizando en la calidad y la conciencia cultural.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En resumen, se evidenci\u00F3 la influencia que tienen los eventos de gran magnitud, los cuales han impulsado la industria de la belleza, generando impactos profundos en la sociedad, desde problemas de autoestima hasta consecuencias graves para la salud, especialmente en el caso de cirug\u00EDas est\u00E9ticas mal realizadas. En relaci\u00F3n con la apropiaci\u00F3n cultural, se destac\u00F3 su relevancia, afectando la identidad y tradici\u00F3n del pa\u00EDs. Aunque se se\u00F1alaron preocupaciones, el futuro plantea desaf\u00EDos en la protecci\u00F3n de la cultura frente a pr\u00E1cticas perjudiciales.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Moda.gif"
		},
		{
			"imagen": "moda2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Moda3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Moda4.gif"
		}	]

}