{
	"titulo": "Expo Futuro, v\u00EDnculo al mercado laboral",
	"titulo_normalizado": "expo-futuro-vinculo-al-mercado-laboral",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor": "Beatriz Calva",
	"fecha": "24/05/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Departamento de Bolsa de Trabajo de la FES Arag\u00F3n, a cargo de Lilia Trejo, inaugur\u00F3 la 14 Expo Futuro Profesional Virtual edici\u00F3n primavera 2023. Durante tres d\u00EDas la comunidad estudiantil tuvo contacto con 67 empresas interesadas en abrir sus puertas a los profesionistas universitarios.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Claudia Navarrete, de la Direcci\u00F3n General de Orientaci\u00F3n y Atenci\u00F3n Educativa de la UNAM aplaudi\u00F3 este ejercicio de incorporaci\u00F3n del talento aragon\u00E9s a las organizaciones. Por su parte, Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez, secretario de vinculaci\u00F3n de la FES Arag\u00F3n, celebr\u00F3 la respuesta a la convocatoria, pues cada a\u00F1o se suman m\u00E1s empresas de renombre, tanto nacionales como internacionales.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El director aragon\u00E9s, Fernando Macedo, resalt\u00F3 la importancia de las herramientas digitales como consecuencia de la pandemia por COVID-19, por la realizaci\u00F3n en l\u00EDnea del evento y las habilidades requeridas en el mercado laboral. M\u00E1s all\u00E1 de colocar personas, las compa\u00F1\u00EDas enfrentan a estudiantes y personas egresadas con la realidad nacional y sus problem\u00E1ticas, concluy\u00F3.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "expo-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "expo-2.gif"
		}	]

}