{
	"titulo": "Expresiones musicales reciben la temporada invernal",
	"titulo_normalizado": "expresiones-musicales-reciben-la-temporada-invernal",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Culturales",
			"seccion_normalizada": "culturales"
		},
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "24/11/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A trav\u00E9s de diversas disciplinas musicales fue como alumnas y alumnos de los talleres de Viol\u00EDn, Piano, Canto, Ensamble de trova y Baile de sal\u00F3n, as\u00ED como Guitarra infantil, de la FES Arag\u00F3n les dieron la bienvenida a las celebraciones de invierno y demostraron lo aprendido durante el semestre.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gala de Invierno<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> se llev\u00F3 a cabo en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos como parte de las Galas de Invierno. En esta ocasi\u00F3n fueron las artes musicales las protagonistas en este concierto, comenzando con el taller de Viol\u00EDn encabezado por el maestro Mois\u00E9s Rodr\u00EDguez con interpretaciones muy acordes con la fecha como <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Noche de Paz<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, entre otras melod\u00EDas presentadas a dueto o solista.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Enseguida, los ni\u00F1os Diego Vargas y Romina Fuentes mostraron su talento como parte de la exposici\u00F3n del taller de Guitarra infantil a cargo del maestro H\u00E9ctor Torres. En la demostraci\u00F3n del taller de Piano, Nancy S\u00E1nchez, profesora de la carrera de Relaciones Internacionales de la FES Arag\u00F3n, y alumnos de las carreras de Econom\u00EDa, Ingenier\u00EDa El\u00E9ctrica Electr\u00F3nica, Ingenier\u00EDa Mec\u00E1nica, Ingenier\u00EDa en Computaci\u00F3n, Ingenier\u00EDa Civil y Derecho, uno a uno interpret\u00F3 una melod\u00EDa cuyo aprendizaje y desarrollo de habilidades estuvo a cargo de los profesores Salvador Alcal\u00E1 y V\u00EDctor Barranco.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El taller de Canto, del profesor Josu\u00E9 Urquiza, tambi\u00E9n hizo su presentaci\u00F3n cantando <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Bamba<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Llorona<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cielito Lindo<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, entre otras. Mientras que el Ensamble de trova integrado por seis estudiantes ameniz\u00F3 la velada con un concierto formado por varias melod\u00EDas, entre ellas la conocida <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Macondo <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de \u00D3scar Ch\u00E1vez y otras piezas de Fernando Delgadillo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, la m\u00FAsica se hizo presente sin tocar un instrumento gracias al taller de Baile de sal\u00F3n. Al grito del tradicional “Goya” terminaron las presentaciones no sin antes hacer la invitaci\u00F3n a los alumnos a sumarse a estos talleres art\u00EDsticos fomentados en la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "expresiones-musicales-reciben-la-temporada-invernal-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "expresiones-musicales-reciben-la-temporada-invernal-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "expresiones-musicales-reciben-la-temporada-invernal-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "expresiones-musicales-reciben-la-temporada-invernal-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "expresiones-musicales-reciben-la-temporada-invernal-5.jpg"
		},
		{
			"imagen": "expresiones-musicales-reciben-la-temporada-invernal-6.jpg"
		},
		{
			"imagen": "expresiones-musicales-reciben-la-temporada-invernal-7.jpg"
		}	]

}