{
	"titulo": "Expresiones culturales artesanales",
	"titulo_normalizado": "expresiones-culturales-artesanales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Inclusión",
			"seccion_normalizada": "inclusión"
		}
	],
	"autor":"Laura D. Garc\u00EDa",
	"fecha":"19/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El conversatorio <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Compartencia de saberes: patrimonio biocultural, artesanal y propiedad intelectual<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, realizado en el Auditorio del Centro Tecnol\u00F3gico como parte del D\u00EDa Internacional del Artesano, present\u00F3 la importancia de las actividades artesanales dentro de las comunidades y sectores vulnerables en nuestro pa\u00EDs.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por ejemplo, el Grupo Artesanal Tecomaque ofrece oportunidades de trabajo en la regi\u00F3n de San Mart\u00EDn Tecorrales, Guerrero. El maestro artesano Mart\u00EDn Flores, miembro de dicha comunidad, coment\u00F3 que las actividades artesanales permiten una sociedad inclusiva.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Desde el \u00E1mbito jur\u00EDdico, el Dr. Eduardo Peyrot, de la Facultad de Derecho, propuso seguir el ejemplo de pa\u00EDses como Brasil y Ecuador que han hecho lo necesario para cuidar sus expresiones culturales, gracias a “la implementaci\u00F3n de elementos viables para la protecci\u00F3n de condiciones espirituales y culturales de los artesanos”.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Expresiones-culturales-artesanales-1.jpg"},{"imagen":"Expresiones-culturales-artesanales-2.jpg"},{"imagen":"Expresiones-culturales-artesanales-3.jpg"},{"imagen":"Expresiones-culturales-artesanales-5.jpg"},{"imagen":"Expresiones-culturales-artesanales-6.jpg"}]
}