{
	"titulo": "Expresiones por la inclusi\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "expresiones-por-la-inclusion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"12/03/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las actividades planeadas para las jornadas <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">-Roles + Igualdad<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se llevaron a cabo dos eventos que ense\u00F1aron sobre expresividad e inclusi\u00F3n a trav\u00E9s de actividades l\u00FAdicas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el taller de danzaterapia –impartido a un costado de la Biblioteca por Diana Fern\u00E1ndez y Karina Solis de Sensodanza Terapia A. C.– la comunidad aragonesa pudo explorar nuevas formas de expresi\u00F3n a trav\u00E9s de la danza, la cual puede ser practicada por todas las personas sin importar su g\u00E9nero, edad o condici\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el transcurso de la tarde, en el Foro M\u00F3vil Arag\u00F3n, ni\u00F1as y ni\u00F1os de las comunidades aleda\u00F1as presenciaron tres funciones de cuentacuentos que se realizaron con el prop\u00F3sito de fomentar la inclusi\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"expresiones-por-la-inclusion-1.jpg"},{"imagen":"expresiones-por-la-inclusion-2.jpg"},{"imagen":"expresiones-por-la-inclusion-3.jpg"},{"imagen":"expresiones-por-la-inclusion-4.jpg"},{"imagen":"expresiones-por-la-inclusion-5.jpg"}]
}