{
	"titulo": "Extensi\u00F3n universitaria: cultura y deporte en casa",
	"titulo_normalizado": "extension-universitaria-cultura-y-deporte-en-casa",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Alberto Ochoa",
	"fecha":"31/10/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La FES Arag\u00F3n sigue promoviendo sus actividades culturales y deportivas entre la comunidad universitaria a trav\u00E9s de la p\u00E1gina de Extensi\u00F3n Universitaria en Facebook.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La semana comenz\u00F3 con actividades deportivas como la sesi\u00F3n de Taekwondo a cargo del profesor Mart\u00EDn L\u00F3pez, en esta se llevaron a cabo rutinas para el desarrollo de fuerza, elasticidad, velocidad y resistencia; cabe destacar la participaci\u00F3n de alumnas y alumnos de nuestra facultad, la Preparatoria 9 y la FES Zaragoza.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Continuando con las actividades de activaci\u00F3n f\u00EDsica, en la clase de Zumba, con el entrenador Jorge Flores, se conmemor\u00F3 el mes de la prevenci\u00F3n del c\u00E1ncer de mama con una rutina y la invitaci\u00F3n a portar distintivos rosas.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Charlas en torno al deporte” continu\u00F3 con las sesiones a cargo de la promotora del deporte y profesora Sandra Mart\u00EDnez. La videoconferencia se centr\u00F3 en experiencias del alumnado de Arag\u00F3n en competencias institucionales y externas, se dialog\u00F3 sobre el ambiente y la convivencia que se da en estos eventos, las emociones que genera representar a nuestra Facultad, as\u00ED como el sacrificio, esfuerzo y dedicaci\u00F3n que implica la preparaci\u00F3n en las ramas de Voleibol, Karate do y Taekwondo. As\u00ED, con estas charlas se busca incentivar el inter\u00E9s en alumnas y alumnos de nuevo ingreso de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Extensión-universitaria-1.gif"},{"imagen":"Extensión-universitaria-2.gif"},{"imagen":"Extensión-universitaria-3.gif"}]
}