{
	"titulo": "\u00A1Feliz Navidad! FES Arag\u00F3n despide cursos con villancicos",
	"titulo_normalizado": "feliz-navidad-fes-aragon-despide-cursos-con-villancicos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		},
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "02/12/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n recibi\u00F3 a la Banda Sinf\u00F3nica y Coro de la Secretar\u00EDa de Marina-Armada de M\u00E9xico, para decirle adi\u00F3s a los cursos del actual semestre. Acorde a las festividades, el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos enton\u00F3 diversos villancicos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dirigida por la directora capit\u00E1n de fragata, Irene Cabrera, la Banda Sinf\u00F3nica comenz\u00F3 el concierto con la canci\u00F3n <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">See the conquering hero comes<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> del compositor George Friedrich Handel. Ante un recinto lleno, las palmas no se hicieron esperar hac\u00EDa parte de la banda de viento.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De este compositor tambi\u00E9n son\u00F3 la melod\u00EDa <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Hallelujah<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. Posteriormente siguieron las canciones <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cantique de Noel<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de Adolphe Adam y Michael Rondeau; <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ave Mar\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de Astor Piazzolla; <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">White christmas<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de Irving Berling; y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sleigh ride<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de Leroy Anderson.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El primer popurr\u00ED de la noche corri\u00F3 a cargo de composiciones de la pel\u00EDcula <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Frozen <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de Disney, tales como <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u00BFY si hacemos un mu\u00F1eco?<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Libre soy<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al filo del \u00FAltimo n\u00FAmero de la noche se enton\u00F3 el \u00E9xito <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">All want for christmas is you<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, para finalmente cerrar la velada musical con el popurr\u00ED de villancicos <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Arre borriquito<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Campana sobre campana<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los peces en el r\u00EDo<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para despedir el evento, Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n, dedic\u00F3 unas palabras a la Banda Sinf\u00F3nica, as\u00ED como a las y los asistentes del concierto. “Muchas gracias por habernos brindado estos momentos tan emocionantes”, adem\u00E1s, al ser Cabrera de la comunidad UNAM se le dedic\u00F3 un tradicional “\u00A1Goya!” en su honor. Tal fue el entusiasmo que el concierto se despidi\u00F3 con una canci\u00F3n fuera del repertorio preparado: <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A\u00F1o Viejo<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> son\u00F3 en todos los rincones del teatro acompa\u00F1ado por las luces de los celulares de los asistentes, quienes despu\u00E9s de m\u00E1s de 60 minutos se despidieron de los cursos impartidos en la FES Arag\u00F3n para volverse a ver en un pr\u00F3spero 2023.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "feliz-navidad-fes-aragon-despide-cursos-con-villancicos-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "feliz-navidad-fes-aragon-despide-cursos-con-villancicos-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "feliz-navidad-fes-aragon-despide-cursos-con-villancicos-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "feliz-navidad-fes-aragon-despide-cursos-con-villancicos-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "feliz-navidad-fes-aragon-despide-cursos-con-villancicos-5.jpg"
		}	]

}