{
	"titulo": "Feliz 45 aniversario a nuestra Facultad",
	"titulo_normalizado": "feliz-45-aniversario-a-nuestra-facultad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"19/01/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con emotividad y anhelo se celebr\u00F3 el cuadrag\u00E9simo quinto aniversario de nuestra instituci\u00F3n. Por medio de la plataforma Zoom, personal docente, estudiantes, directoras y directores de otras facultades, as\u00ED como autoridades universitarias se unieron para conmemorar estos a\u00F1os de labor aragonesa.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dicho evento cont\u00F3 con la participaci\u00F3n del rector Enrique Graue; Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n, as\u00ED como de Helios Padilla (Econom\u00EDa), Mar\u00EDa Fernanda Guti\u00E9rrez (Dise\u00F1o Industrial), profesores fundadores; y Latife Elizabeth Ord\u00F3\u00F1ez (RRII), egresada y docente de esta misma multidisciplinaria.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante su mensaje, Macedo reconoci\u00F3 a todas las personas que han contribuido a que la FES Arag\u00F3n sea un referente educativo, asimismo destac\u00F3 que las y los aragoneses han llegado a todas partes gracias al esfuerzo y a la b\u00FAsqueda continua de la excelencia profesional.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su intervenci\u00F3n, el maestro Padilla habl\u00F3 sobre los primeros d\u00EDas de la Facultad, c\u00F3mo el ambiente agreste y el complicado acceso no fueron impedimentos para aceptar el reto de formar una escuela de alto rendimiento que brindara educaci\u00F3n de calidad.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La maestra Guti\u00E9rrez se\u00F1al\u00F3 que cuando ella se integr\u00F3 al proyecto de la FES Arag\u00F3n, la matr\u00EDcula estaba compuesta principalmente por hombres, por lo que le satisface que esa realidad haya cambiado, pues cada vez hay m\u00E1s mujeres.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mientras que la profesora Ord\u00F3\u00F1ez relat\u00F3 que al ser aceptada en la entonces ENEP Arag\u00F3n tuvo sentimientos encontrados, sin embargo, ser parte de aquellas primeras generaciones le form\u00F3 un car\u00E1cter de lucha y esto la hizo aprovechar la oportunidad que la Universidad le ofreci\u00F3.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, el rector Graue mencion\u00F3 que la creaci\u00F3n de las FES obedeci\u00F3 a cumplir con un modelo integrador para dar respuesta a las necesidades de las zonas m\u00E1s alejadas del \u00E1rea metropolitana y asegur\u00F3 que esta misi\u00F3n ha sido un \u00E9xito completo, pues hoy estas unidades acad\u00E9micas concentran el 45 % de la poblaci\u00F3n universitaria. Finalmente, felicit\u00F3 a la FES Arag\u00F3n por estos 45 a\u00F1os de existencia y resalt\u00F3 que el trabajo realizado por esta constituye “una de las grandes fortalezas de nuestra Universidad”.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"felices-45-a-nuestra-facultad-1.jpg"},{"imagen":"felices-45-a-nuestra-facultad-2.jpg"},{"imagen":"felices-45-a-nuestra-facultad-3.jpg"},{"imagen":"felices-45-a-nuestra-facultad-4.jpg"},{"imagen":"felices-45-a-nuestra-facultad-5.jpg"}]
}