{
	"titulo": "Feminismo y las relaciones internacionales",
	"titulo_normalizado": "feminismo-y-las-relaciones-internacionales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Valeria Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"24/10/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El primer conversatorio virtual del Observatorio Mexicano de Pol\u00EDtica Exterior Feminista (OMPEF) cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de tres egresadas de la carrera de Relaciones Internacionales de la FES Arag\u00F3n. En el evento se trat\u00F3 el tema “La Pol\u00EDtica Exterior Feminista: conversaciones colectivas desde el feminismo y las relaciones internacionales”, con el que se busca difundir un an\u00E1lisis cr\u00EDtico del despliegue de la pol\u00EDtica exterior feminista a un a\u00F1o de ser adoptado.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la charla, Tatiana Telles, directora de G\u00E9nero y Tecnolog\u00EDa en Puentech, puntualiz\u00F3 las dificultades y los problemas que llega a tener este tema. Pa\u00EDses como Suecia, Francia, Canad\u00E1 y Noruega han lanzado una pol\u00EDtica de transversalizaci\u00F3n que ha motivado a nuestro pa\u00EDs en materia de igualdad de g\u00E9nero en el \u00E1mbito internacional.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De igual manera, Lizbeth Viridiana Vel\u00E1zquez mencion\u00F3 la forma en que el feminismo se integra como parte en las relaciones internacionales mediante los elementos centrales del movimiento.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Aunque M\u00E9xico ha estado trabajando en diversas leyes como la de acceso a una vida libre de violencia y la igualdad entre mujeres y hombres, ambas ponentes concluyeron que falta demasiado para poder gozar de estos derechos. Sin embargo, la lucha a\u00FAn sigue y, mientras el gobierno del pa\u00EDs no act\u00FAe, el trabajo en materia de pol\u00EDtica exterior y g\u00E9nero seguir\u00E1 siendo dif\u00EDcil de abordar.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Observatorio-1.gif"},{"imagen":"Observatorio-2.gif"},{"imagen":"Observatorio-3.gif"}]
}