{
	"titulo": "Fenomenolog\u00EDa heideggeriana",
	"titulo_normalizado": "fenomenologia-heideggeriana",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Liliana Espinosa",
	"fecha":"17/09/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El profesor de la licenciatura en Sociolog\u00EDa de la FES Arag\u00F3n, Jonathan Ju\u00E1rez, entabl\u00F3 un di\u00E1logo con la comunidad estudiantil para abordar la filosof\u00EDa de Martin Heidegger desde un punto de vista sociol\u00F3gico.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ponencia titulada “La fenomenolog\u00EDa heideggeriana orientada hacia lo social” y realizada en el Aula Magna Ing. Javier Barrios Sierra en dos ocasiones -para los turnos matutino y vespertino-, forma parte del ciclo conferencias sociol\u00F3gicas del semestre 2020-1.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En ella, Ju\u00E1rez resalt\u00F3 la pertinencia de tratar este tema, pues Heidegger no concibi\u00F3 al ser humano como un ente aislado, sino como un ser que se encuentra en constante cambio; centr\u00E1ndose en el existencialismo y en su relaci\u00F3n con la sociedad.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"fenomenologia-heideggeriana-1.jpg"},{"imagen":"fenomenologia-heideggeriana-2.jpg"},{"imagen":"fenomenologia-heideggeriana-3.jpg"},{"imagen":"fenomenologia-heideggeriana-4.jpg"}]
}