{
	"titulo": "Feria Expo Futuro: encuentra tu camino profesional",
	"titulo_normalizado": "feria-expo-futuro-encuentra-tu-camino-profesional",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor":"Mar\u00EDa Jos\u00E9 Ram\u00EDrez",
	"fecha":"25/11/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Buscar empleo no siempre es sencillo y en el contexto actual puede ser todav\u00EDa m\u00E1s complicado. Con el prop\u00F3sito de vincular a la comunidad estudiantil con el mercado laboral, el Departamento de Bolsa de Trabajo ha organizado la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1ª Feria Expo Futuro Virtual<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, donde durante tres d\u00EDas se reunir\u00E1n 13 empresas l\u00EDderes <\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 34);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">como Citibanamex, Dell, Nestl\u00E9, entre otras<\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 34);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, que promover\u00E1n sus programas de reclutamiento y m\u00E1s opciones para que las y los estudiantes encuentren su camino profesional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la inauguraci\u00F3n de la Feria estuvieron presentes Germ\u00E1n \u00C1lvarez, director general en la Secretar\u00EDa General de Orientaci\u00F3n y Atenci\u00F3n Educativa, Gerardo Reza, director de Intercambio y Movilidad Estudiantil de la Direcci\u00F3n General de Cooperaci\u00F3n e Internacionalizaci\u00F3n de la UNAM; y por parte de la FES Arag\u00F3n Fernando Macedo, director del plantel, Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez, secretario de Desarrollo y Vinculaci\u00F3n, y Lilia Trejo, jefa del Departamento de Bolsa de Trabajo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Guti\u00E9rrez destac\u00F3 que este evento es una apertura de nuevas oportunidades para la comunidad estudiantil y egresada. Por su parte, Macedo coincidi\u00F3 con el secretario y mencion\u00F3 que por ello la Facultad ha promovido estos eventos desde hace a\u00F1os. Si bien esta es la primera edici\u00F3n virtual, es la novena ocasi\u00F3n en la que se realiza.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Feria Expo Futuro Virtual se llevar\u00E1 a acabo del 25 al 27 de noviembre, de 10 a 18 h. En cada sesi\u00F3n las empresas dan a conocer los programas e <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">internships<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> que est\u00E1n disponibles para las y los estudiantes de \u00FAltimo semestre y reci\u00E9n egresados.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Si te interesa conocer el programa completo, puedes visitar la p\u00E1gina <\/span><a href=\"https:\/\/fesbolsadetrabajo.wixsite.com\/inicio\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">https:\/\/fesbolsadetrabajo.wixsite.com\/inicio<\/a><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"feria-expo-futuro-encuentra-tu-camino-profesional-1.jpg"},{"imagen":"feria-expo-futuro-encuentra-tu-camino-profesional-2.jpg"},{"imagen":"feria-expo-futuro-encuentra-tu-camino-profesional-3.jpg"},{"imagen":"feria-expo-futuro-encuentra-tu-camino-profesional-4.jpg"}]
}