{
	"titulo": "Fernando Macedo estar\u00E1 al frente de la FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "fernando-macedo-estara-al-frente-de-la-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Mar\u00EDa Jos\u00E9 Ram\u00EDrez",
	"fecha":"19/10/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con apego a los lineamientos de nuestra Universidad, se design\u00F3 al Maestro en Ingenier\u00EDa, Fernando Macedo, como director de la Facultad de Estudios Superiores (FES) Arag\u00F3n, para el periodo 2020-2024.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la ceremonia de toma de protesta, el secretario general de la UNAM, Leonardo Lomel\u00ED, dio lectura del oficio y comunic\u00F3 la decisi\u00F3n de la Junta de Gobierno de reiterar a Macedo en este cargo. Luego de darle posesi\u00F3n, ratific\u00F3 el apoyo de la administraci\u00F3n central para que en su segunda gesti\u00F3n pueda llevar a cabo un programa de trabajo que recoja la experiencia acumulada y fije nuevas metas.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Ha demostrado que conoce la Facultad y que tiene el liderazgo y la capacidad de convocatoria para sumar a todos sus integrantes en este proceso de mejoramiento continuo de la ense\u00F1anza, de la investigaci\u00F3n, de la difusi\u00F3n de la cultura y de la administraci\u00F3n”, asegur\u00F3 Lomel\u00ED.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Fernando Macedo se comprometi\u00F3 a poner su profesionalismo, experiencia y energ\u00EDa “para que esta Facultad sea el mayor referente educativo de nuestra Universidad”. Asimismo, record\u00F3 que la FES Arag\u00F3n est\u00E1 a punto de cumplir 45 a\u00F1os de su fundaci\u00F3n, y se\u00F1al\u00F3 que los nuevos retos <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">como continuar con el trabajo a distancia ante la emergencia sanitaria<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">— <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">son importantes.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tambi\u00E9n afirm\u00F3 que las TIC se est\u00E1n convirtiendo en una herramienta que ayudar\u00E1 no s\u00F3lo a enfrentar esta circunstancia, “sino a que podamos utilizarlas posteriormente en el fortalecimiento de la actividad acad\u00E9mica de nuestra Facultad”.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Otro de los objetivos importantes que mencion\u00F3 es preservar el ambiente de igualdad y respeto entre todas las personas que integran la comunidad aragonesa, sobre todo en lo concerniente a la igualdad de g\u00E9nero.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Fernando-Macedo-al-frente-de-la-FES.jpg"},{"imagen":"Fernando-Macedo-al-frente-de-la-FES-2.jpg"},{"imagen":"Fernando-Macedo-al-frente-de-la-FES-3.jpg"}]
}