{
	"titulo": "FES Arag\u00F3n recibe el Sello KVI",
	"titulo_normalizado": "fes-aragon-recibe-el-sello-kvi",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		},
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		},
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "",
	"fecha": "05/09/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Directivos de nuestra FES Arag\u00F3n fueron invitados a Cartagena de Indias, Colombia, para recibir el Sello Kalos Virtual Iberoam\u00E9rica (KVI), durante la la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">XIX Asamblea General de la Red Iberoamericana para el Aseguramiento de la Calidad en la Educaci\u00F3n Superior (<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">RIACES), la cual se realiz\u00F3 en el marco de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">II Convenci\u00F3n Iberoamericana de Rectores: Desaf\u00EDos de la educaci\u00F3n superior para fortalecer la calidad y la inclusi\u00F3n desde modelos h\u00EDbridos basados en la virtualidad y la innovaci\u00F3n.<\/em><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A dicho evento asisti\u00F3, en representaci\u00F3n del rector, Enrique Graue, el secretario general de la Universidad, Leonardo Lomel\u00ED; junto con el director aragon\u00E9s, Fernando Macedo; y el jefe del la Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia de la Facultad, Jorge Andr\u00E9s Trejo.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con este reconocimiento se evidencia el compromiso aragon\u00E9s en la calidad y nivel de sus programas educativos a distancia, especialmente el Programa de Derecho del Sistema Universidad Abierta y Educaci\u00F3n a Distancia. Pues este reconocimiento depende de una rigurosa evaluaci\u00F3n previa en aspectos como: procesos acad\u00E9micos, personal acad\u00E9mico, estudiantes, gesti\u00F3n y operaci\u00F3n, infraestructura y soporte tecnol\u00F3gico, y resultados.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, recibieron el reconocimiento la Universidad Nacional Abierta y a Distancia de Colombia (UNAD) y la Universidad T\u00E9cnica Particular de Loja de Ecuador (UTPL), cuyos directivos se presentaron al evento.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "KIV.gif"
		},
		{
			"imagen": "KVI2.gif"
		},
		{
			"imagen": "KVI3.gif"
		},
		{
			"imagen": "KVI4.gif"
		}	]

}