{
	"titulo": "FES Arag\u00F3n al encuentro del ma\u00F1ana",
	"titulo_normalizado": "fes-aragon-al-encuentro-del-manana",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"30/10/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para facilitar a las y los nuevos estudiantes la elecci\u00F3n de su futuro, la <\/span><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); background-color: transparent;\">Secretar\u00EDa General y la Direcci\u00F3n General de Orientaci\u00F3n y Atenci\u00F3n Educativa organizaron las videoconferencias Exposici\u00F3n de Orientaci\u00F3n Vocacional \"Al Encuentro del Ma\u00F1ana\", donde directoras y directores hablaron sobre las diferentes ofertas educativas que tiene la UNAM.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); background-color: transparent;\">La participaci\u00F3n de la FES Arag\u00F3n cont\u00F3 con un video para detallar los aspectos m\u00E1s relevantes de la escuela, tales como su ubicaci\u00F3n, acceso, licenciaturas, posgrados y especialidades. Igualmente, se comentaron los distintos beneficios que ofrece; tales como becas, oportunidades de movilidad nacional e internacional, actividades deportivas, recreativas y culturales que complementan la formaci\u00F3n acad\u00E9mica, adem\u00E1s de programas de servicio comunitario y campa\u00F1as de prevenci\u00F3n de la salud.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); background-color: transparent;\">Posteriormente, el director Fernando Macedo despej\u00F3 algunas dudas relacionadas con la oferta acad\u00E9mica de la FES. Resalt\u00F3 la calidad a nivel internacional de las carreras, los diferentes apoyos para la comunidad estudiantil durante su formaci\u00F3n —incluidas las becas de movilidad—, as\u00ED como su integraci\u00F3n al campo laboral gracias a la vinculaci\u00F3n con distintas empresas e instituciones. Adem\u00E1s, Macedo record\u00F3 la amplia experiencia del personal docente complementada con el car\u00E1cter multidisciplinario de la escuela, el cual juega a favor de las y los estudiantes de cada una de las licenciaturas que conforman nuestra comunidad y conviven en un ambiente tanto de cooperaci\u00F3n como de fraternidad.&nbsp; &nbsp; <\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Al-encuentro-1.gif"},{"imagen":"Al-encuentro-2.gif"},{"imagen":"Al-encuentro-3.gif"}]
}