{
	"titulo": "FES Arag\u00F3n presente en encuentro de emprendedores",
	"titulo_normalizado": "fes-aragon-presente-en-encuentro-de-emprendedores",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Alberto Sosa",
	"fecha":"03/09/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Universidad Estatal del Valle de Ecatepec (UNEVE), en conjunto con nuestra Facultad y otras instituciones participaron en el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Primer Encuentro Regional Universitario de Emprendedores “Crea, Innova y Emprende”.<\/em><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte del programa, se realiz\u00F3 la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Feria de Emprendedores<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> para dar a conocer los trabajos realizados por estudiantes. En representaci\u00F3n de la FES Arag\u00F3n, estuvieron los universitarios Uziel Avir Copete Rojas y \u00D3scar Tonatiuh S\u00E1nchez Vite, alumnos de Ingenier\u00EDa El\u00E9ctrica Electr\u00F3nica, quienes mostraron algunos de sus proyectos, como prototipos de aviones manejados v\u00EDa control remoto y un arcade con el juego de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Pac-Man<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"img-2.jpg"},{"imagen":"img-3.jpg"},{"imagen":"img-1.jpg"}]
}