{
	"titulo": "FES Arag\u00F3n y familias se comprometen con la educaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "fes-aragon-y-familias-se-comprometen-con-la-educacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Luis Bocanegra",
	"fecha":"01/08/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las actividades de la semana de bienvenida para el ciclo escolar 2020-1 concluyeron con pl\u00E1ticas ofrecidas a familias de la nueva comunidad aragonesa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante estas charlas, Aldo Gonz\u00E1lez, responsable de la Oficina Jur\u00EDdica, Mario Arvizu, secretario administrativo y Pedro L\u00F3pez, secretario general, coincidieron en que la responsabilidad y esfuerzo no s\u00F3lo recae en las y los estudiantes sino tambi\u00E9n en sus familiares, pues son quienes les dan el impulso y el apoyo para continuar su aprendizaje.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La FES Arag\u00F3n, remarcaron las autoridades, hace su parte al seguir buscando estrategias para la seguridad, bienestar f\u00EDsico y emocional de la comunidad, pero tambi\u00E9n se\u00F1alaron que se necesita de las madres, padres y\/o responsables de familia para lograr una educaci\u00F3n completa.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"fes-aragon-comprometida-con-padres-de-familia-1.jpg"},{"imagen":"fes-aragon-comprometida-con-padres-de-familia-2.jpg"},{"imagen":"fes-aragon-comprometida-con-padres-de-familia-3.jpg"},{"imagen":"fes-aragon-comprometida-con-padres-de-familia-4.jpg"},{"imagen":"fes-aragon-comprometida-con-padres-de-familia-5.jpg"},{"imagen":"fes-aragon-comprometida-con-padres-de-familia-6.jpg"}]
}