{
    "titulo": "FES Arag\u00F3n y padres de Familia comprometidos con la educaci\u00F3n",
    "titulo_normalizado": "fes-aragon-y-padres-de-familia-comprometidos-con-la-educacion",
    "seccion": "General",
    "seccion_normalizada": "general",
    "autor": "Luis Bocanegra",
    "fecha": "02/08/19",
    "contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las actividades de la semana de bienvenida para el ciclo escolar 2020-1 concluyeron con pl\u00E1ticas ofrecidas a padres de familia en el Auditorio Jos\u00E9 Vasconcelos de la Facultad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En ellas, autoridades como Aldo Gonz\u00E1lez, responsable de la Oficina Jur\u00EDdica,&nbsp; Mario Arvizu, secretario administrativo y Pedro L\u00F3pez, secretario general, coincidieron en que la responsabilidad y esfuerzo no s\u00F3lo recae en los estudiantes sino tambi\u00E9n en su familia,&nbsp; quienes siempre han sido actores fundamentales en el crecimiento de sus hijos.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La FES Arag\u00F3n, remarcaron las autoridades, hace su parte al seguir buscando estrategias para la seguridad, bienestar f\u00EDsico y emocional de la comunidad, pero tambi\u00E9n se\u00F1alaron que el involucramiento de los padres es muy importante para<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">una educaci\u00F3n completa.<\/span><\/p>",
    "imagenes": [
        {
            "imagen": "fes-aragon-comprometida-con-padres-de-familia-1.jpg"
        },
        {
            "imagen": "fes-aragon-comprometida-con-padres-de-familia-2.jpg"
        },
        {
            "imagen": "fes-aragon-comprometida-con-padres-de-familia-3.jpg"
        },
        {
            "imagen": "fes-aragon-comprometida-con-padres-de-familia-4.jpg"
        },
        {
            "imagen": "fes-aragon-comprometida-con-padres-de-familia-5.jpg"
        },
        {
            "imagen": "fes-aragon-comprometida-con-padres-de-familia-6.jpg"
        }
    ]
}