{
	"titulo": "FES Arag\u00F3n comprometida con la Protecci\u00F3n Civil",
	"titulo_normalizado": "fes-aragon-comprometida-con-la-proteccion-civil",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Yamileth Reza",
	"fecha":"17/09/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el objetivo de reforzar la cultura de protecci\u00F3n civil, –y para conmemorar los terremotos de 2017 y 1985 en M\u00E9xico– nuestra Facultad realiz\u00F3 tres macrosimulacros, dos el d\u00EDa 19 y uno m\u00E1s el s\u00E1bado 21 de septiembre.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el primer d\u00EDa se contabiliz\u00F3 la participaci\u00F3n de 9 282 personas en el turno matutino, con un tiempo promedio de evacuaci\u00F3n de 1’ 56’’, mientras que en el vespertino fueron 6 622 las y los participantes promediando un tiempo de 1’ 06’’.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, en el simulacro del s\u00E1bado se report\u00F3 un tiempo de 1’ 10’’ y 2 178 part\u00EDcipes. En total, 18 082 personas colaboraron en esta importante actividad enfocada a reforzar la preparaci\u00F3n ante futuros sismos.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"fes_aragon_comprometida_con_ la_ proteccion01.jpg"},{"imagen":"fes_aragon_comprometida_con_ la_ proteccion02.jpg"},{"imagen":"fes_aragon_comprometida_con_ la_ proteccion03.jpg"},{"imagen":"fes_aragon_comprometida_con_ la_ proteccion04.jpg"}]
}