{
	"titulo": "FES Arag\u00F3n recibe medalla “Por amor a Neza”",
	"titulo_normalizado": "fes-aragon-recibe-medalla----por-amor-a-neza---",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Erik Pliego",
	"fecha": "20/04/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Nezahualc\u00F3yotl cumpli\u00F3 60 a\u00F1os de su fundaci\u00F3n y lo celebr\u00F3 con la entrega de reconocimientos a<\/span><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\"> las personas que han destacado por su participaci\u00F3n en la consolidaci\u00F3n del municipio. Durante la sesi\u00F3n solemne del cabildo, reconoci\u00F3 con la presea “Por amor a Neza” a la FES Arag\u00F3n, por sus aportes a la educaci\u00F3n de este municipio.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">El presidente municipal, Adolfo Cerqueda, record\u00F3 el trabajo de los primeros fundadores y la lucha de los colonos por permanecer en aquellas tierras.&nbsp;Posteriormente, el secretario de salud del Estado de M\u00E9xico, Francisco Javier Fern\u00E1ndez, pronunci\u00F3 unas palabras a nombre del gobernador, Alfredo del Mazo, para igualmente reconocer las virtudes de la poblaci\u00F3n de Nezahualc\u00F3yotl. Acto seguido, se entregaron las medallas “Por amor a Neza”, correspondientes a diez categor\u00EDas diferentes:&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cultura, Educaci\u00F3n, Ciencia y tecnolog\u00EDa, Deporte, M\u00E9rito social, Periodismo, Desarrollo sostenible, Actividad empresarial\/comercial, Trayectoria profesional en cualquier materia y un Reconocimiento Post Mortem. Para recibir la presea de nuestra Facultad, el director Fernando Macedo se hizo presente en nombre de toda la comunidad aragonesa. Para la Facultad es un m\u00E9rito haber recibido esta medalla la cual representa los logros alcanzados en beneficio de la comunidad aragonesa y el p\u00FAblico en general.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">Por \u00FAltimo, cabe mencionar que, previo al evento, se present\u00F3 una muestra de danza tradicional prehisp\u00E1nica, adem\u00E1s de una exhibici\u00F3n de danza Yucateca tras la clausura del cabildo. Estas exhibiciones art\u00EDsticas tuvieron lugar en la explanada frente al lago con el teatro de fondo. <\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Neza1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Neza2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Neza3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Neza4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Neza5.gif"
		},
		{
			"imagen": "NEza6.gif"
		},
		{
			"imagen": "Neza7.gif"
		},
		{
			"imagen": "NEza8.gif"
		},
		{
			"imagen": "NEza9.gif"
		},
		{
			"imagen": "NEza10.gif"
		},
		{
			"imagen": "Neza11.gif"
		}	]

}