{
	"titulo": "FES Arag\u00F3n presente en encuentro de escuelas en Oaxaca",
	"titulo_normalizado": "fes-aragon-presente-en-encuentro-de-escuelas-en-oaxaca",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"13/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de los esfuerzos por generar conocimiento multidisciplinario interinstitucional, en noviembre del 2018 la UNAM firm\u00F3 un convenio de colaboraci\u00F3n con el Instituto Estatal de Educaci\u00F3n P\u00FAblica de Oaxaca (IEEPO), en el cual participan estrechamente nuestra Facultad y la <\/span>Escuela Normal Biling\u00FCe e Intercultural de Oaxaca (ENBIO). <\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por ello, y con el prop\u00F3sito de seguir fortaleciendo este v\u00EDnculo, Fernando Macedo, director de FES Arag\u00F3n, y Mar\u00EDa Elena Jim\u00E9nez, jefa de la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado e Investigaci\u00F3n, asistieron a la inauguraci\u00F3n del <\/span>Encuentro Acad\u00E9mico, Cultural y Deportivo entre Escuelas Normales con Enfoque Intercultural Biling\u00FCe –realizado en las instalaciones de la ENBIO–, dicha jornada tiene como prop\u00F3sito la interacci\u00F3n y el trabajo conjunto entre las escuelas normales biling\u00FCes.<\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"autoridades-aragonesas-presentes-en-encuentro-1.jpg"},{"imagen":"autoridades-aragonesas-presentes-en-encuentro-2.jpg"},{"imagen":"autoridades-aragonesas-presentes-en-encuentro-3.jpg"}]
}