{
	"titulo": "Festejos patrios a trav\u00E9s de la danza",
	"titulo_normalizado": "festejos-patrios-a-traves-de-la-danza",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensi√≥n Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Francisco Olivares",
	"fecha":"13/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de su jornada <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Juegos y tradiciones mexicanas<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria transmiti\u00F3, en la plataforma digital de Facebook, un video danc\u00EDstico, a modo de celebraci\u00F3n con motivo del mes patrio.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En este clip participaron distintas agrupaciones de danza como la Compa\u00F1\u00EDa de Danza Folkl\u00F3rica Coatitl\u00E1n, el Ballet Folkl\u00F3rico Tlatoani, el Ballet Folkl\u00F3rico Independiente Itzmana Xaman y el grupo de Danza Folkl\u00F3rica Matices de nuestra Tierra, quienes mostraron una hermosa gama de atuendos y vestuarios, reflejando la diversidad cultural de nuestro pa\u00EDs.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Recuerda que si te lo perdiste puedes volver a verlo en: https:\/\/www.facebook.com\/FESAragon.extension\/videos\/216379160533596<\/span><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"festejos-patrios-a-traves-de-la-danza-1.jpg"},{"imagen":"festejos-patrios-a-traves-de-la-danza-2.jpg"},{"imagen":"festejos-patrios-a-traves-de-la-danza-3.jpg"},{"imagen":"festejos-patrios-a-traves-de-la-danza-4.jpg"}]
}