{
	"titulo": "Festival de rock en la FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "festival-de-rock-en-la-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensi√≥n Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Jos\u00E9 Espejel",
	"fecha":"21/08/19",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A trav\u00E9s de la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria y el \u00E1rea de Actividades Culturales de la FES Arag\u00F3n, se realiz\u00F3 en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos el evento <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">FestRock<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, con la participaci\u00F3n de las bandas <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Leroy del Puerto<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mountreal<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fotograf\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Daniel Edu<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, nuevos talentos que tuvieron la oportunidad de brindar a los aragoneses un rato de disfrute.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"festival-de-rock-en-la-fes-aragon-1.jpg"},{"imagen":"festival-de-rock-en-la-fes-aragon-2.jpg"},{"imagen":"festival-de-rock-en-la-fes-aragon-3.jpg"},{"imagen":"festival-de-rock-en-la-fes-aragon-4.jpg"},{"imagen":"festival-de-rock-en-la-fes-aragon-5.jpg"},{"imagen":"festival-de-rock-en-la-fes-aragon-6.jpg"},{"imagen":"festival-de-rock-en-la-fes-aragon-7.jpg"},{"imagen":"festival-de-rock-en-la-fes-aragon-8.jpg"},{"imagen":"festival-de-rock-en-la-fes-aragon-9.jpg"},{"imagen":"festival-de-rock-en-la-fes-aragon-10.jpg"}]
}