{
	"titulo": "FGR se suma a la Expo Futuro Profesional 2021",
	"titulo_normalizado": "fgr-se-suma-a-la-expo-futuro-profesional-2021",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor":"Atzayacatl Cabrera",
	"fecha":"24/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de la d\u00E9cimo primera edici\u00F3n de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Expo Futuro Profesional 2021<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en su modalidad virtual, la Fiscal\u00EDa General de la Rep\u00FAblica (FGR) se sum\u00F3 a la serie de pl\u00E1ticas informativas para presentar sus programas de vinculaci\u00F3n para las y los estudiantes de esta instituci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En este sentido, Claudia Lara explic\u00F3 que la FGR es un \u00F3rgano p\u00FAblico y aut\u00F3nomo encargado de procurar la justicia, persiguiendo e investigando los delitos de orden federal. Agreg\u00F3 que la fiscal\u00EDa se rige bajo los principios rectores de honradez, honestidad, perspectiva de g\u00E9nero, respeto a los derechos humanos, entre otros. Tambi\u00E9n apunt\u00F3 que actualmente la fiscal\u00EDa abri\u00F3 sus programas de servicio social y pr\u00E1cticas profesionales. En ellos se pueden vincular con las diversas \u00E1reas de la FGR estudiantes de Derecho, Administraci\u00F3n, Inform\u00E1tica, Psicolog\u00EDa, Sociolog\u00EDa, Arquitectura, Ingenier\u00EDa Civil, Comunicaci\u00F3n, entre otras carreras.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Explic\u00F3 que los principales requisitos para prestar servicio o pr\u00E1cticas son contar con el 70% de los cr\u00E9ditos y promedio m\u00EDnimo de 8. Puntualiz\u00F3 adem\u00E1s, que la fiscal\u00EDa ofrece un apoyo econ\u00F3mico de mil 800 pesos mensuales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Claudia Lara enfatiz\u00F3 que todas las dudas se responden a trav\u00E9s del correo electr\u00F3nico serviciosocial@fgr.org.mx, especificando el asunto seg\u00FAn sea el caso. Asimismo, explic\u00F3 que para laborar en la dependencia es necesario que, por el mismo medio, las y los interesados sean canalizados a la bolsa de trabajo. Finalmente, la licenciada dijo que el programa de vinculaci\u00F3n comienza en el mes de diciembre de 2021 y estar\u00E1 abierto hasta junio de 2022.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"FGR!.gif"},{"imagen":"FGR2.gif"}]
}