{
	"titulo": "Fin de la era Merkel",
	"titulo_normalizado": "fin-de-la-era-merkel",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Centro de Lenguas",
			"seccion_normalizada": "centro-de-lenguas"
		}
	],
	"autor":"Gabriel Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"19/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el objetivo de analizar la situaci\u00F3n pol\u00EDtica de Alemania y como parte de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de las Lenguas<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> organizada por el Centro de Lenguas Arag\u00F3n, se realiz\u00F3 la conferencia “Las elecciones en Alemania (El fin de la era Angela Merkel)”, impartida por Pernice Lars, docente de la licenciatura en Relaciones Internacionales y del idioma alem\u00E1n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El acad\u00E9mico aragon\u00E9s proporcion\u00F3 a la comunidad aragonesa un panorama de la pol\u00EDtica del pa\u00EDs europeo, de sus partidos, sistema electoral y las propuestas de los candidatos en las pr\u00F3ximas elecciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De igual manera, se realiz\u00F3 un an\u00E1lisis de la gesti\u00F3n de Angela Merkel a trav\u00E9s de una revisi\u00F3n a su ideolog\u00EDa y sus decisiones en temas como la migraci\u00F3n, energ\u00EDa nuclear, entre otros acciones realizadas por la canciller.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"fin-de-la-era-merkel-1.jpg"},{"imagen":"fin-de-la-era-merkel-2.jpg"},{"imagen":"fin-de-la-era-merkel-3.jpg"}]
}