{
	"titulo": "Final del tercer debate intercarreras",
	"titulo_normalizado": "final-del-tercer-debate-intercarreras",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"21/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con la participaci\u00F3n de 64 estudiantes de las distintas disciplinas impartidas en nuestra Facultad, lleg\u00F3 a su fin la tercera edici\u00F3n del Debate Intercarreras, una iniciativa de la matr\u00EDcula de la carrera de Derecho.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Algunos de los temas que se debatieron durante todo el concurso fueron: la construcci\u00F3n del Tren Maya, el rezago tecnol\u00F3gico en M\u00E9xico, as\u00ED como el apoyo pol\u00EDtico, social y econ\u00F3mico a migrantes provenientes de Centroam\u00E9rica.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A la final, celebrada en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos, llegaron dos equipos –de los 16 que participaron– conformados por integrantes de Comunicaci\u00F3n y Periodismo. La problem\u00E1tica a debatir fue si en la actualidad la juventud es en realidad agente de cambio o todo lo contrario. El primer lugar qued\u00F3 el equipo conformado por Yael Oropeza, Daus Mart\u00EDnez, Jonatan Aguilar y Perla Soto; mientras que el segundo sitio fue para el conjunto de Luis Bocanegra, Arturo Ordaz, Alan Guerrero y Daniel Samperio.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"final-del-tercer-debate-intercarreras-1.jpg"},{"imagen":"final-del-tercer-debate-intercarreras-2.jpg"},{"imagen":"final-del-tercer-debate-intercarreras-3.jpg"},{"imagen":"final-del-tercer-debate-intercarreras-4.jpg"},{"imagen":"final-del-tercer-debate-intercarreras-5.jpg"},{"imagen":"final-del-tercer-debate-intercarreras-6.jpg"}]
}