{
	"titulo": "Finaliza primer encuentro sobre tutor\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "finaliza-primer-encuentro-sobre-tutoria",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Gabriel Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"30/07/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Despu\u00E9s de dos d\u00EDas de actividades del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er Encuentro de Tutor\u00EDa Inter Facultades de Estudios Superiores en la UNAM<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, donde se valor\u00F3 el quehacer de la tutor\u00EDa dentro de las Facultades, se efectu\u00F3 la ceremonia de clausura con la presencia de autoridades y personal de las cinco multidisciplinarias.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Vicente Jes\u00FAs Hern\u00E1ndez, director de la FES Zaragoza (sede de esta primera edici\u00F3n), ofreci\u00F3 unas palabras de agradecimiento a las y los participantes de las de 61 ponencias y 30 carteles; por su parte, Mar\u00EDa del Coro Arizmendi, directora de la FES Iztacala,&nbsp; felicit\u00F3 al comit\u00E9 organizador, asimismo, se\u00F1al\u00F3 la importancia del evento y de que siga celebr\u00E1ndose este interesante ejercicio.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, se inform\u00F3 que el pr\u00F3ximo a\u00F1o se realizar\u00E1 un segundo encuentro con la FES Iztacala como sede.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"finaliza-primer-encuentro-sobre-tutoria-1.jpg"},{"imagen":"finaliza-primer-encuentro-sobre-tutoria-2.jpg"},{"imagen":"finaliza-primer-encuentro-sobre-tutoria-3.jpg"}]
}