{
	"titulo": "Finalizan las conferencias de tutor\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "finalizan-las-conferencias-de-tutoria",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Pedagog√≠a",
			"seccion_normalizada": "pedagogia"
		}
	],
	"autor":"Melissa Rodr\u00EDguez",
	"fecha":"10/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se dio fin a la serie de conferencias del foro virtual <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">La acci\u00F3n tutorial<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">,<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> la clausura cont\u00F3 con las aportaciones de Arturo&nbsp; Montiel, Jessica Santana, Alberto Rodr\u00EDguez, Ma. del Rosario Lopez, Rosa Lucia Mata, X\u00F3chitl Serrato, Mar\u00EDa de Lourdes Garc\u00EDa y Miguel \u00C1ngel del R\u00EDo<\/span><span style=\"color: rgb(166, 77, 121); background-color: transparent;\">, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">quienes describieron la acci\u00F3n tutorial y c\u00F3mo se lleva a cabo; sugiriendo la humanizaci\u00F3n de esta labor, aperturando retos y posibilidades.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los especialistas puntualizaron en que la tutor\u00EDa debe darse a conocer a un mayor alcance; para ello se necesita la escucha activa, la comunicaci\u00F3n efectiva, seguir el programa y todo recurso para la formaci\u00F3n de tutores y alumnado, pues esta labor es un acompa\u00F1amiento para la formaci\u00F3n profesional.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para resignificar la tutor\u00EDa debido a su importancia en el \u00E1rea acad\u00E9mica, es necesario ver la escuela con gusto, as\u00ED se lograr\u00E1 hacer responsables a las y los estudiantes; esclareciendo sus dudas para tener un mayor entendimiento y mejorar en su \u00E1rea. Entendiendo la tutor\u00EDa como una oportunidad de di\u00E1logo, acompa\u00F1amiento y responsabilidad con el otro.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Por otro lado, sabemos que los retos a los que se enfrentan tutoras y tutores incrementan a menudo<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, pero con la situaci\u00F3n pand\u00E9mica actual se lleg\u00F3 a otro nivel, pues ahora debe lograrse el intercambio de ideas y resoluciones de forma&nbsp; virtual.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"FinTutorias1.gif"},{"imagen":"FinTutorias2.gif"}]
}