{
	"titulo": "Firma de convenio COPARMEX-FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "firma-de-convenio-coparmex-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"07/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La FES Arag\u00F3n y la Confederaci\u00F3n Patronal de la Rep\u00FAblica Mexicana (COPARMEX) Estado de M\u00E9xico Oriente firmaron un convenio donde se establecen las directrices a los programas y proyectos educacionales, pr\u00E1cticas profesionales, bolsa de trabajo, intercambio acad\u00E9mico, capacitaci\u00F3n, cursos, estad\u00EDas, actividades culturales y deportivas, becas, servicio social, entre otras actividades en beneficio de la comunidad aragonesa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gustavo Mauricio N\u00FA\u00F1ez, presidente de la COPARMEX, se\u00F1al\u00F3 que esta vinculaci\u00F3n cobra relevancia ante los desaf\u00EDos, nuevas normativas, legislaciones y procesos provocados por la actual emergencia sanitaria.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Agreg\u00F3 que con la generaci\u00F3n de conocimiento aplicado al sector empresarial, este podr\u00E1 innovar y fortalecer su estructura; mientras que, a trav\u00E9s de la inserci\u00F3n al mercado laboral, desarrollo de nuevas vocaciones empresariales y al apoyo en la soluci\u00F3n de problem\u00E1ticas, las y los j\u00F3venes estudiantes obtendr\u00E1n un desarrollo integral.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su intervenci\u00F3n, el director aragon\u00E9s, Fernando Macedo, coincidi\u00F3 en que las empresas se beneficiar\u00E1n con el talento y aptitudes multidisciplinarias de su comunidad. Por su parte, las y los estudiantes deben aprovechar esta oportunidad para reforzar su aprendizaje y ganar experiencia resolviendo situaciones complicadas en favor de la sociedad.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"firma-de-convenio-coparmex-fes-aragon-1.jpg"},{"imagen":"firma-de-convenio-coparmex-fes-aragon-2.jpg"},{"imagen":"firma-de-convenio-coparmex-fes-aragon-3.jpg"}]
}