{
	"titulo": "Formando emprendedores",
	"titulo_normalizado": "formando-emprendedores",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Carmen Mel\u00E9ndez",
	"fecha":"20/02/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para retroalimentar a los participantes de la segunda Feria de Productores de nuestra Facultad –realizada en octubre del a\u00F1o pasado–, la licenciatura en Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario (PDA) organiz\u00F3 el Foro de Proyectos Agroindustriales. En este encuentro los estudiantes dieron a conocer el proceso del producto elaborado, desde c\u00F3mo surgi\u00F3 la idea de fabricaci\u00F3n, materiales, ganancias, p\u00E9rdidas, entre otras caracter\u00EDsticas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Lic. Esthela Huerta, jefa de carrera; el MVZ. Fernando Guadarrama Sosa, secretario t\u00E9cnico, ambos de PDA; el Lic. Marco Antonio Casta\u00F1eda, encargado del Taller de Procesos Agroindustriales y el Mtro. Juan Bernardo Sol\u00EDs S\u00E1nchez encabezaron este evento en el que destacaron la labor de los futuros planificadores, ya que para emprender y sacar adelante sus productos, deben tener una formaci\u00F3n diversa, adem\u00E1s del contacto con la realidad a trav\u00E9s de las pr\u00E1cticas.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Formando-emprendedores-en-PDA-1.jpg"},{"imagen":"Formando-emprendedores-en-PDA-2.jpg"},{"imagen":"Formando-emprendedores-en-PDA-3.jpg"},{"imagen":"Formando-emprendedores-en-PDA-4.jpg"},{"imagen":"Formando-emprendedores-en-PDA-5.jpg"}]
}