{
	"titulo": "Formaci\u00F3n inclusiva de estudiantes con discapacidad",
	"titulo_normalizado": "formacion-inclusiva-de-estudiantes-con-discapacidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"01/12/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la mesa redonda “Aportes y desaf\u00EDos en la formaci\u00F3n inclusiva de estudiantes con discapacidad”, Ricardo Ol\u00EDn, profesor en las carreras de Comunicaci\u00F3n y Periodismo y de Sociolog\u00EDa de la FES Arag\u00F3n, Deborah Veranea Espinosa, profesora de Biolog\u00EDa en la Facultad de Ciencias y Azucena Luna, docente en el Centro de Lenguas Arag\u00F3n, compartieron sus pr\u00E1cticas y experiencias con estudiantes con discapacidad, esto como parte de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">4ta Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ol\u00EDn mencion\u00F3 que trabajar con estudiantes con alguna discapacidad le ha permitido tener una perspectiva diferente, buscar capacitarse mejor y replantearse la forma de ense\u00F1ar a diversos grupos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Espinosa refiri\u00F3 c\u00F3mo la Unidad de Atenci\u00F3n para Personas con Discapacidad (UNAPDI) la apoy\u00F3 brind\u00E1ndole asesor\u00EDa en la adaptaci\u00F3n de materiales cuando tuvo un estudiante con discapacidad visual.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mientras que Luna comparti\u00F3 su experiencia en el curso de ingl\u00E9s de cuatro habilidades dirigido a personas con discapacidad visual, el cual inici\u00F3 en el 2019 con un grupo de 18 personas y tuvo como previa preparaci\u00F3n cursos sobre discapacidad, de sensibilizaci\u00F3n, de adaptaci\u00F3n del material educativo y de braille.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"formacion-inclusiva-de-estudiantes-con-discapacidad-1.jpg"},{"imagen":"formacion-inclusiva-de-estudiantes-con-discapacidad-2.jpg"},{"imagen":"formacion-inclusiva-de-estudiantes-con-discapacidad-3.jpg"}]
}