{
	"titulo": "Formaci\u00F3n docente en contextos de educaci\u00F3n intercultural de M\u00E9xico y Brasil",
	"titulo_normalizado": "formacion-docente-en-contextos-de-educacion-intercultural-de-mexico-y-brasil",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "#ProyecciónAragón",
			"seccion_normalizada": "proyeccion-aragon"
		},
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Cynthia V\u00E1zquez",
	"fecha": "17/05/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(60, 64, 67);\">Rosario Berenice Silva es profesora del programa de Posgrado en Pedagog\u00EDa de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, adem\u00E1s de ser miembro del Sistema Nacional de Investigadores (SNI). Actualmente desarrolla el proyecto de investigaci\u00F3n titulado “Formaci\u00F3n docente en contextos de educaci\u00F3n intercultural de M\u00E9xico y Brasil”.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(60, 64, 67);\">En el posgrado trabaj\u00F3 esta l\u00EDnea de investigaci\u00F3n y desde entonces se ha interesado en indagar los procesos formativos de las y los futuros docentes de educaci\u00F3n b\u00E1sica, espec\u00EDficamente en entornos de diversidad cultural y ling\u00FC\u00EDstica como son las comunidades originarias del estado de Oaxaca, principalmente. Para Silva, “...formar a profesores de y para comunidades originarias implica que las instituciones formadoras de docentes, de corte intercultural, impulsen procesos de formaci\u00F3n <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">diferenciada” donde se promueva el desarrollo de habilidades enfocadas a su contexto social.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La doctora, mencion\u00F3 que la FES Arag\u00F3n la ha cobijado desde su proceso de formaci\u00F3n en el posgrado; tanto en la maestr\u00EDa como en el doctorado y actualmente cuenta con su respaldo institucional como miembro del SNI.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(60, 64, 67);\">Durante su trayectoria estudiantil, gracias a la invitaci\u00F3n de sus profesores del Posgrado de Pedagog\u00EDa, particip\u00F3 como autora de cap\u00EDtulos en libros coordinados y compilados por los acad\u00E9micos; lo caracter\u00EDstico de estas obras es que las y los estudiantes se pueden integrar en la creaci\u00F3n de alg\u00FAn material, as\u00ED como Rosario lo ha hecho. Para la investigadora, resulta relevante este tipo de oportunidades en donde las y los alumnos participen, pues fortalece en gran medida su formaci\u00F3n acad\u00E9mica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(60, 64, 67);\">Asimismo, la doctora hizo un llamado a la comunidad estudiantil a acercarse a<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">l programa de Posgrado en Pedagog\u00EDa, consultar los planes de estudio para conocer las diversas l\u00EDneas de investigaci\u00F3n actuales e ir generando su propio proyecto.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "RBSB-1.JPG"
		},
		{
			"imagen": "RBSB-2.JPG"
		},
		{
			"imagen": "RBSB-3.JPG"
		},
		{
			"imagen": "RBSB-4.JPG"
		}	]

}