{
	"titulo": "Formaci\u00F3n e innovaci\u00F3n de la docencia",
	"titulo_normalizado": "formacion-e-innovacion-de-la-docencia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"12/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Lograr la docencia del m\u00E1s alto nivel a trav\u00E9s de la constante preparaci\u00F3n e innovaci\u00F3n del personal docente es una prioridad para nuestra Universidad, es por ello que el Centro de Formaci\u00F3n y Profesionalizaci\u00F3n para el Desarrollo Acad\u00E9mico de la UNAM, a cargo de la Coordinaci\u00F3n de Universidad Abierta, Innovaci\u00F3n Educativa y Educaci\u00F3n a Distancia (CUAIEED), organiz\u00F3 la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Quinta Jornada Itinerante de Formaci\u00F3n Docente<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, con la FES Arag\u00F3n como sede virtual del evento, en el marco de las celebraciones por su 45 aniversario.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la inauguraci\u00F3n participaron Leonardo Lomel\u00ED, Secretario General de la UNAM; Melchor S\u00E1nchez Mendiola, Coordinador de la CUAIEED; y Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n, quienes coincidieron en la importancia de este tipo de actividades para motivar y ayudar al personal docente a mejorar y reinventar el c\u00F3mo ejercen la docencia; adem\u00E1s de considerar la implementaci\u00F3n de las tecnolog\u00EDas en la educaci\u00F3n algo imperante, sin dejar de lado el resto de los recursos did\u00E1cticos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cabe se\u00F1alar que la jornada se desarrollar\u00E1 en torno a la tem\u00E1tica de salud mental, cuya relevancia ha crecido en los \u00FAltimos a\u00F1os debido a la pandemia, la cual ha afectado especialmente a la comunidad estudiantil. Por ello, Lomel\u00ED celebr\u00F3 la participaci\u00F3n atinada de Mar\u00EDa Elena Medina-Mora, directora de la Facultad de Psicolog\u00EDa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como mencion\u00F3 Macedo, la jornada se compone de dos conferencias, catorce microtalleres y una actividad especial denominada “Huellas de innovaci\u00F3n educativa”, asimismo se espera la participaci\u00F3n de 552 personas docentes, de las cuales 132 pertenecen a la comunidad aragonesa. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Docente1.gif"},{"imagen":"docente2.gif"},{"imagen":"Docente3.gif"},{"imagen":"Docente4.gif"},{"imagen":"Docente5.gif"}]
}