{
	"titulo": "ForoTok22: Impacto de los medios digitales en la vida cotidiana",
	"titulo_normalizado": "forotok22-impacto-de-los-medios-digitales-en-la-vida-cotidiana",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicaci√≥n y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Edna Reyes",
	"fecha": "06/09/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para hablar sobre las redes sociodigitales en la pr\u00E1ctica docente, se llev\u00F3 a cabo un taller con la participaci\u00F3n de Alina Borja, coordinadora de producci\u00F3n en Foro TV; y los acad\u00E9micos aragoneses Eduardo Mateo y Neftal\u00ED Elorza.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para dar comienzo al evento Borja comparti\u00F3 su opini\u00F3n respecto a las redes sociales, afirm\u00F3 que estas siempre van a permanecer bien posicionadas, pues detr\u00E1s se encuentra un an\u00E1lisis de investigaci\u00F3n para conocer a detalle su funcionamiento; as\u00ED, con estrategias perfectamente elaboradas, llegan al punto de hacer a las personas dependientes de ellas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte Eduardo Mateo hizo una comparativa entre los medios tradicionales y digitales, enfatiz\u00F3 en que estos \u00FAltimos han tenido mayor impacto en la sociedad, ya que, para cualquier cuestionamiento, inmediatamente se consultan los medios digitales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, Elorza habl\u00F3 sobre c\u00F3mo la tecnolog\u00EDa cambi\u00F3 radicalmente la vida del ser humano despu\u00E9s de la pandemia por COVID-19, incluyendo las redes sociales, porque para muchas personas les fue complicado adaptarse, aunque al final, lo hicieron.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "impacto-de-los-medios-digitales-en-la-vida-cotidiana-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "impacto-de-los-medios-digitales-en-la-vida-cotidiana-2.jpg"
		}	]

}