{
	"titulo": "Foro sobre cuidados y COVID-19",
	"titulo_normalizado": "foro-sobre-cuidados-y-covid-19",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"29/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La FES Arag\u00F3n, a trav\u00E9s del Departamento de Servicios a la Comunidad y la licenciatura en Sociolog\u00EDa, realiz\u00F3 el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Foro abierto cuidados y COVID-19: experiencias de sociedad civil, de la academia y en la pol\u00EDtica p\u00FAblica<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, donde las y los especialistas participantes reflexionaron sobre este tema antes y durante la actual pandemia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El foro dio inicio con el an\u00E1lisis desde la perspectiva de la sociedad civil; Wina Rosas, de Cultivando G\u00E9nero A.C., habl\u00F3 sobre la labor del cuidado de las personas, la cual siempre recae en la mujer y no es reconocida; hizo hincapi\u00E9 en que la articulaci\u00F3n institucional sigue siendo deficiente y se requiere de mejores condiciones para generar avances hacia la igualdad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Margarita Garfias, de Yo Cuido M\u00E9xico, profundiz\u00F3 en el tema y explic\u00F3 que el ser atendido es un derecho humano universal, resalt\u00F3 su importancia pues se reduce el riego de la violencia emocional, f\u00EDsica, econ\u00F3mica y sexual, al tener a alguien que se ocupe de una persona, esta puede defenderse y tener la confianza de pedir ayuda.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Desde el punto de vista acad\u00E9mico, Abedel Galindo, de la Universidad Aut\u00F3noma de Tlaxcala, expuso los avances y resultados preliminares de su investigaci\u00F3n, la cual tiene que ver con el cuidado de la familia de las trabajadoras y trabajadores de la salud, cuyo oficio implica otra din\u00E1mica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En cuanto a las pol\u00EDticas p\u00FAblicas, la diputada Roc\u00EDo Garc\u00EDa, presidenta de la Comisi\u00F3n de Igualdad de G\u00E9nero del H. Congreso del Estado de Puebla, explic\u00F3 c\u00F3mo a lo largo de la historia de nuestro pa\u00EDs ha existido una distribuci\u00F3n de tareas desigual entre hombres y mujeres. Adem\u00E1s, comparti\u00F3 su experiencia en la propuesta de incorporar el derecho del cuidado en la ley para la igualdad entre hombres y mujeres.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Yazm\u00EDn P\u00E9rez, directora ejecutiva de igualdad sustantiva de la Secretar\u00EDa de las Mujeres CDMX, visualiz\u00F3 c\u00F3mo se podr\u00EDa establecer un sistema nacional de cuidados en M\u00E9xico. Mencion\u00F3 que se requieren pol\u00EDticas intersectoriales; un sistema que recoja distintos saberes, as\u00ED como que atienda y escuche las distintas agendas y propuestas de la sociedad.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"foro-sobre-cuidados-y-covid-19-1.jpg"},{"imagen":"foro-sobre-cuidados-y-covid-19-2.jpg"},{"imagen":"foro-sobre-cuidados-y-covid-19-3.jpg"},{"imagen":"foro-sobre-cuidados-y-covid-19-4.jpg"},{"imagen":"foro-sobre-cuidados-y-covid-19-5.jpg"}]
}