{
	"titulo": "ForoTok22: Mis historias en un podcast",
	"titulo_normalizado": "forotok22-mis-historias-en-un-podcast",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Edna Reyes",
	"fecha": "08/09/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como \u00FAltimo evento del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ForoTok 2022 Primer Encuentro Nacional de Creadores de Contenido<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> efectuado en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos de la FES Arag\u00F3n, Ismael M\u00E9ndez dio la charla “El resurgimiento y auge del podcast, \u00BFc\u00F3mo empiezo mi propio show?”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El ponente, quien tiene m\u00E1s de setenta mil seguidores y es creador de Leyenda Urbana MX, un <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">podcast <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">donde resalta temas de misterio y terror, destac\u00F3 que este formato no gozaba de mucho \u00E9xito, fue con la llegada de la pandemia cuando surgi\u00F3 un <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">boom <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de esta plataforma digital.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El experto en <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">podcasts <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">comparti\u00F3 que, tras crear un canal de YouTube con contenidos de variedad, donde sal\u00EDa a las calles y visitaba varios lugares, empez\u00F3 a transmitir sus historias. Hizo \u00E9nfasis en que las leyendas urbanas tienen acercamiento con la m\u00FAsica mexicana, haci\u00E9ndolas \u00FAnicas y atractivas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, aconsej\u00F3 a la comunidad para difundir el contenido de los <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">podcasts<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, pues requieren de planeaci\u00F3n, creatividad y paciencia.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "mis-historias-en-un-podcast-1.jpg"
		}	]

}