{
	"titulo": "ForoTok22: Creando a partir de una pandemia",
	"titulo_normalizado": "forotok22-creando-a-partir-de-una-pandemia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Aranza Ramos",
	"fecha": "06/09/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Realizado de manera presencial en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos, y transmitido a trav\u00E9s de la p\u00E1gina de Facebook y TikTok de la FES Arag\u00F3n, se llev\u00F3 a cabo la inauguraci\u00F3n del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ForoTok 2022: Primer Encuentro Nacional de Creadores de Contenido<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, presidida por el acad\u00E9mico Julio Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales de esta Facultad, acompa\u00F1ado de Carlos Favela, jefe de la Secci\u00F3n Acad\u00E9mica de la misma divisi\u00F3n; tambi\u00E9n se encontraron presentes el jefe y secretario de la Licenciatura de Comunicaci\u00F3n y Periodismo, Edgar Lara y Leonardo Velasco, respectivamente, adem\u00E1s de Eduardo Cruz, profesor de la carrera, y los estudiantes Jonathan S\u00E1nchez y Oswaldo S\u00E1nchez; quienes dirigieron unas palabras para celebrar el uso de las redes sociales en la educaci\u00F3n superior y la iniciativa de comunicaci\u00F3n para realizar este evento, agradeciendo al equipo t\u00E9cnico encargado de la transmisi\u00F3n y coordinaci\u00F3n log\u00EDstica del evento.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Milton S\u00E1nchez, tambi\u00E9n conocido como <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1000.t0n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> en la red social TikTok, inici\u00F3 la primera conferencia del d\u00EDa “<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u00BFQu\u00E9 hace un influencer?” <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">en la cual coment\u00F3 c\u00F3mo inici\u00F3 su proyecto en redes, explicando el nivel de alcance de aquellos creadores entre diez mil o hasta un mill\u00F3n de seguidores, el r\u00E1pido crecimiento de su cuenta se deriv\u00F3 de videos virales de comedia, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">sketches<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de autor\u00EDa propia, la generaci\u00F3n de propia marca o diferenciador, tener un p\u00FAblico de nicho y la constancia requerida para mantener la interacci\u00F3n. Por \u00FAltimo, resalt\u00F3 la realizaci\u00F3n de este foro como un lugar donde diferentes contenidos de esta red social puedan coincidir. La ponencia cont\u00F3 con la asistencia de 325 aragoneses.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Creando-a-partir-de-una-pandemia_1.JPG"
		},
		{
			"imagen": "Creando-a-partir-de-una-pandemia_2.JPG"
		},
		{
			"imagen": "Creando-a-partir-de-una-pandemia_3.JPG"
		}	]

}