{
	"titulo": "ForoTok22: Ense\u00F1anza de la historia en TikTok",
	"titulo_normalizado": "forotok22-ensenanza-de-la-historia-en-tiktok",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		},
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Tiar\u00E9 Rodr\u00EDguez",
	"fecha": "07/09/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ForoTok 2022 Primer Encuentro Nacional de Creadores de Contenido,<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> organizado por la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, se cont\u00F3 con la participaci\u00F3n del creador de canal de TIkTok, “Historia para tontos”, conocido como TK, egresado aragon\u00E9s de Relaciones Internacionales, quien cuenta con 6.5 millones de seguidores en su plataforma, enfocada en la ense\u00F1anza de la historia de manera divertida.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Su canal, en promedio genera 20 publicaciones mensuales y sus videos tienen un alcance de m\u00E1s de 8 millones de vistas. No obstante, durante la presentaci\u00F3n, el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tiktoker <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">abord\u00F3 el tema de la inserci\u00F3n de la historia en las redes sociales; donde cont\u00F3 c\u00F3mo durante sus inicios en la plataforma hubo algunas dificultades al no tener el conocimiento suficiente, por lo cual fue necesario hacer investigaciones m\u00E1s rigurosas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Aun as\u00ED, varios acad\u00E9micos cuestionaron si el contenido era educativo, pues no estaban de acuerdo con su manera de compartir los temas, por considerarlos poco serios para la materia.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Pero los videos de ense\u00F1anza en tres minutos o menos surgen porque es algo que las y los usuarios buscan por sobre los videos de materias con fines educativos; las m\u00E9tricas y estad\u00EDsticas respaldan este escenario. Esto representa un buen indicador de su trabajo; y, mientras haya un p\u00FAblico interesado en su contenido, va a seguir usando este recurso.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "img1.gif"
		},
		{
			"imagen": "img2.gif"
		},
		{
			"imagen": "img3.gif"
		}	]

}