{
	"titulo": "ForoTok22: Del derecho al hecho",
	"titulo_normalizado": "forotok22-del-derecho-al-hecho",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Aranza Ramos",
	"fecha": "08/09/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Realizada de manera presencial en las instalaciones de la FES Arag\u00F3n, contando con la presencia de un promedio de 400 personas, y transmitida a trav\u00E9s de la p\u00E1gina de Facebook y TikTok de la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo se llev\u00F3 a cabo la ponencia “Ense\u00F1anza jur\u00EDdica en tiktok<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">”<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> a cargo de Cristian Magazo, conocido en redes como <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">c_magazo<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, influencer destacado en la difusi\u00F3n de contenido referente al Derecho, esto como parte de las actividades del \u00FAltimo d\u00EDa del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ForoTok 2022: Primer Encuentro Nacional de Creadores de Contenido<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La presentaci\u00F3n inici\u00F3 con Magazo explicando su experiencia en el campo del Derecho y c\u00F3mo este mismo lo inspir\u00F3 a compartir contenido de esta materia para sus alumnos, iniciando en Youtube eventualmente haciendo videos para la plataforma TikTok, lo cual lo ha llevado a la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00F3n y acercado al p\u00FAblico general. La segunda mitad de su ponencia se enfoc\u00F3 en responder preguntas de las y los presentes, y explic\u00F3 su amor por el Derecho, la motivaci\u00F3n para crear, la profesionalidad requerida al tratar temas alrededor de los cr\u00EDmenes y leyes pertinentes, el ser autodidacta, entre otros.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, inst\u00F3 al alumnado presente a comenzar su actividad laboral en simult\u00E1neo a los estudios universitarios, pues les ayudar\u00E1 a ampliar sus conocimientos tanto en el aula como en sus eventuales empleos, ayudando a crear conexiones con profesionistas de su mismo rubro. Para finalizar, se hizo entrega de un reconocimiento por su participaci\u00F3n en el foro por parte del tambi\u00E9n <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">influencer<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y coordinador principal del evento, Milton S\u00E1nchez y las autoridades de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Del-derecho-al-hecho_1.JPG"
		},
		{
			"imagen": "Del-derecho-al-hecho_2.JPG"
		},
		{
			"imagen": "Del-derecho-al-hecho_3.JPG"
		}	]

}