{
	"titulo": "Fortalecer a las PyMEs",
	"titulo_normalizado": "fortalecer-a-las-pymes",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "CIMA",
			"seccion_normalizada": "cima"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"10/12/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las Peque\u00F1as y Medianas Empresas (PyMEs) se han convertido en un punto medular para la econom\u00EDa de nuestro pa\u00EDs. Programas como la incubadora INNOVA FES Arag\u00F3n, bajo el cargo del Centro Tecnol\u00F3gico Arag\u00F3n, apoyan las iniciativas de este tipo desde que surge la idea hasta el registro de la marca.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el Aula Magna del CIMA se llev\u00F3 a cabo la entrega de reconocimientos del programa <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fortaleciendo a tu empresa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, un esfuerzo cooperativo entre el Instituto Mexiquense de Emprendimiento y la FES Arag\u00F3n. Las y los asistentes a estos talleres recibieron apoyos, estrategias y asesor\u00EDas para forjar una marca propia y convertirla en un negocio.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento fue presidido por el director de la FES, Fernando Macedo; Jacinto Cort\u00E9s, coordinador del Centro Tecnol\u00F3gico Arag\u00F3n; Julia Olivares, responsable de la incubadora INNOVA FES Arag\u00F3n y Diana Elizabeth Gamboa, encargada del programa integral de PyMEs de Nezahualc\u00F3yotl (Unidad administrativa Zona Norte).<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"fortalecer_a_las_pymes02.jpg"},{"imagen":"fotalecer_a_las_pymes1.jpg"}]
}