{
	"titulo": "Fotograf\u00EDas para celebrar 100 a\u00F1os de RRII",
	"titulo_normalizado": "fotografias-para-celebrar-100-anos-de-rrii",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"12/02/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A pesar de su relativa juventud, las Relaciones Internacionales (RRII) han forjado el camino de m\u00FAltiples generaciones de estudiantes; as\u00ED lo atestiguan las fotograf\u00EDas de la exposici\u00F3n <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Memoria Fotogr\u00E1fica UNAM. Los ojos de la comunidad internacionalista<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en la cual egresadas y egresados de FES Arag\u00F3n y la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales compartieron im\u00E1genes e historias de su experiencia acad\u00E9mica y profesional para celebrar 100 a\u00F1os de la consolidaci\u00F3n de esta disciplina.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ceremonia de inauguraci\u00F3n cont\u00F3 con la presencia de autoridades de la FES como David Contreras, secretario acad\u00E9mico de RRII; la secretaria acad\u00E9mica de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales, Griselda Odeth Sol\u00EDs; y el secretario de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo, Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez. Tras el corte de list\u00F3n inici\u00F3 el recorrido por la muestra que re\u00FAne fotos de generaci\u00F3n de la d\u00E9cada de los setentas, memorias de eventos a nivel internacional y actividades curriculares y extracurriculares que la comunidad internacionalista desempe\u00F1a.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El guitarrista Jos\u00E9 Manuel Mendoza ameniz\u00F3 el evento con piezas de m\u00FAsica del mundo como <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Guantanamera <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">(Cuba), el tema de la pel\u00EDcula <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Vida es Bella <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">(Italia), el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Concierto de Aranjuez<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> (Espa\u00F1a) o <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Michelle <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de The Beatles (Inglaterra). Mendoza hizo arreglos especiales a las piezas para esta ocasi\u00F3n y dej\u00F3 las partituras para que fueran montadas como un elemento m\u00E1s de la muestra que podr\u00E1 visitarse en la Galer\u00EDa Diego Rivera del Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos hasta el 21 de febrero.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Fotografias_para_celebrar_100_annos_de_RRII_01.jpg"},{"imagen":"Fotografias_para_celebrar_100_annos_de_RRII_02.jpg"},{"imagen":"Fotografias_para_celebrar_100_annos_de_RRII_03.jpg"},{"imagen":"Fotografias_para_celebrar_100_annos_de_RRII_04.jpg"},{"imagen":"Fotografias_para_celebrar_100_annos_de_RRII_05.jpg"},{"imagen":"Fotografias_para_celebrar_100_annos_de_RRII_06.jpg"},{"imagen":"Fotografias_para_celebrar_100_annos_de_RRII_07.jpg"},{"imagen":"Fotografias_para_celebrar_100_annos_de_RRII_08.jpg"},{"imagen":"Fotografias_para_celebrar_100_annos_de_RRII_09.jpg"},{"imagen":"Fotografias_para_celebrar_100_annos_de_RRII_10.jpg"}]
}