{
	"titulo": "FPEM: Presentan libro sobre pol\u00EDtica exterior",
	"titulo_normalizado": "fpem-presentan-libro-sobre-politica-exterior",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "21/04/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la ense\u00F1anza de la pol\u00EDtica exterior hab\u00EDa un pendiente por atender: darle un enfoque pedag\u00F3gico en espa\u00F1ol, pues la mayor\u00EDa de los textos relacionados est\u00E1n en ingl\u00E9s. Esto motiv\u00F3 a Ra\u00FAl Salgado a coordinar el libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La pol\u00EDtica exterior de los pa\u00EDses Latinoamericanos<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la presentaci\u00F3n del extenso tomo, como parte de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Pol\u00EDtica Exterior<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizada por la carrera de Relaciones Internacionales de la Facultad de Estudios Superiores (FES) Arag\u00F3n, el doctor en Ciencia Pol\u00EDtica y Estudios Internacionales por la Universidad de Brighton en Reino Unido, habl\u00F3 sobre los objetivos detr\u00E1s de esta publicaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El libro contiene cap\u00EDtulos como “Pol\u00EDtica exterior ecuatoriana y crisis migratoria venezolana: una mirada desde el posestructuralismo foucaultiano” y “Pol\u00EDtica exterior desde el enfoque de los Estados peque\u00F1os: comportamiento de Ecuador en la Organizaci\u00F3n de Pa\u00EDses Exportadores de Petr\u00F3leo, 2007-2017”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Salgado explic\u00F3 que cada uno de las y los autores participantes se comprometi\u00F3 a utilizar una perspectiva diferente al abordar su an\u00E1lisis.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para dar un breve vistazo del contenido, Lina Camacho, encargada de datos de investigaci\u00F3n en la Universidad de Alberta en Canad\u00E1, brind\u00F3 comentarios a la audiencia. Resalt\u00F3 que una de las riquezas del libro es la respuesta a la selecci\u00F3n de casos de estudio, pues hay una gran concentraci\u00F3n del caso ecuatoriano, aunque hace menci\u00F3n de Chile, Bolivia y Uruguay.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Este libro es atractivo en el sentido de que nos permite hacer un pensamiento o argumentaciones de la selecci\u00F3n de los casos, de donde podemos partir para seleccionar el caso para hacer el an\u00E1lisis de pol\u00EDtica exterior. B\u00E1sicamente donde hay datos seleccionamos esos casos”, expres\u00F3.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "politica-exterior-de-los-paises-latinoamericanos-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "politica-exterior-de-los-paises-latinoamericanos-2.jpg"
		}	]

}