{
	"titulo": "FPEM: Horizontes Internacionales",
	"titulo_normalizado": "fpem-horizontes-internacionales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor": "Monserrat Jimenez",
	"fecha": "21/04/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las actividades del Foro de Pol\u00EDtica Exterior de M\u00E9xico, organizado por la comunidad de la carrera en Relaciones Internacionales en la FES Arag\u00F3n, tuvo lugar la mesa de alumnas y alumnos titulada \"Las esfinges de la pol\u00EDtica exterior mexicana: una trayectoria llena de retos\", la cual cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Litzy Le\u00F3n, Zuleima M\u00E1rquez y Diana Canchola como ponentes; por su parte, el acad\u00E9mico Carlos L\u00F3pez fungi\u00F3 como moderador.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta mesa se expuso la iniciativa<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Horizontes Internacionales, creada por los estudiantes para concebir un espacio que expanda el conocimiento desde una perspectiva fresca sobre el escenario internacional y fomentar la discusi\u00F3n y el di\u00E1logo constructivo, esto a trav\u00E9s de un podcast y una revista, las cuales pretenden llevar m\u00E1s all\u00E1 de la comunidad universitaria.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este equipo busca promover la participaci\u00F3n de diferentes carreras universitarias ya que las relaciones internacionales son multidisciplinarias y permiten a los conocedores de distintos sectores exponer su percepci\u00F3n en los muchos temas de car\u00E1cter internacionalista. De igual manera buscan incorporar a la FES Arag\u00F3n para difundir la voz de los estudiantes, egresados y profesores por medio de las nuevas tecnolog\u00EDas. Si deseas participar comun\u00EDcate al correo horizontesinternacionales@aragon.unam.mx.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Horizontes1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Horizontes2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Horizontes3.gif"
		}	]

}