{
	"titulo": "Gabriella Piccinelli: astrof\u00EDsica aragonesa",
	"titulo_normalizado": "gabriella-piccinelli-astrofisica-aragonesa",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "#ProyecciónAragón",
			"seccion_normalizada": "proyeccion-aragon"
		},
		{
			"seccion": "CTA",
			"seccion_normalizada": "cta"
		}
	],
	"autor": "Cynthia V\u00E1zquez",
	"fecha": "23/08/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gabrieilla Piccinelli es acad\u00E9mica de tiempo completo en la FES Arag\u00F3n, se encuentra adscrita al Centro Tecnol\u00F3gico de esta Facultad desde hace varios a\u00F1os; adem\u00E1s, forma parte del Sistema Nacional de Investigadores (SNI) como resultado de sus investigaciones en astrof\u00EDsica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Debido a que la investigaci\u00F3n es interdisciplinaria, din\u00E1mica y evolutiva, su trabajo actual se puede dividir en tres temas, siendo el primero de ellos el “Comportamiento de la materia en condiciones extremas”, como las que se dan en altas o bajas temperaturas encontradas en objetos astrof\u00EDsicos o el universo temprano; “<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">les quiero decir que la investigaci\u00F3n es muy bonita y satisfactoria, motivadora: un proceso sublime”, describi\u00F3 as\u00ED su trabajo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La investigaci\u00F3n aplicada en estudios ambientales es otro de sus temas en desarrollo; consiste en el suministro de tecnolog\u00EDas y materiales existentes para mejorar nuestro desempe\u00F1o ambiental y calidad de vida. Esta actividad la lleva a cabo a trav\u00E9s de proyectos de tesis o servicio social de su alumnado, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">“todos los proyectos son colectivos con profesores y estudiantes tanto de la FES Arag\u00F3n como de otras Facultades de la UNAM”, puntualiz\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A lo largo de los a\u00F1os ha impartido la materia de Electricidad y <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">magnetismo en la carrera de Ingenier\u00EDa en Computaci\u00F3n (ICO), donde ha visto la necesidad de involucrar al estudiantado a trav\u00E9s de tecnolog\u00EDas atractivas. Por ello se ha dedicado a estudiar la realidad aumentada aplic\u00E1ndola al estudio del electromagnetismo; con esto desarrolla<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> investigaci\u00F3n en docencia, su tercera rama de trabajo<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">“Tenemos que echarle muchas ganas e involucrarnos a fondo, tanto docentes como estudiantes para poder dar lo mejor de cada quien, prepararnos muy bien y darle a la sociedad un poquito de todo lo que hemos recibido”,<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">as\u00ED invit\u00F3 a la comunidad estudiantil aragonesa a colaborar, mencion\u00F3 que anteriormente ha trabajado con estudiantes de Pedagog\u00EDa, Comunicaci\u00F3n y Periodismo, ICO y otras ingenier\u00EDas, pues considera a la investigaci\u00F3n como interdisciplinaria.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Astrofísica1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Astrofísica2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Astrofísica3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Astrofísica4.gif"
		},
		{
			"imagen": "AStrofísica5.gif"
		},
		{
			"imagen": "Astrofísica6.gif"
		}	]

}