{
	"titulo": "Ganan aragoneses en certamen de SOLACYT",
	"titulo_normalizado": "ganan-aragoneses-en-certamen-de-solacyt",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingeniería Industrial",
			"seccion_normalizada": "industrial"
		}
	],
	"autor":"Thal\u00EDa Ortega",
	"fecha":"19/08/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gracias a su creatividad <\/span><span style=\"color: rgb(112, 117, 122);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">y con el apoyo del profesor H\u00E9ctor Omar Israel Bautista<\/span><span style=\"color: rgb(112, 117, 122);\"> —<\/span><span style=\"background-color: transparent;\">, Stephanny Itzel Barr\u00F3n y Adri\u00E1n Vilchis, alumna y egresado de Ingenier\u00EDa Industrial, respectivamente, consiguieron un oro en el concurso de Proyecto Multimedia, en la categor\u00EDa de arte digital, organizado por la Sociedad Latinoamericana de Ciencia y Tecnolog\u00EDa (SOLACYT).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Su participaci\u00F3n consisti\u00F3 en realizar un producto art\u00EDstico “para as\u00ED promover que la comunidad estudiantil se involucre mucho m\u00E1s en la ciencia o en desarrollar diferentes tecnolog\u00EDas”, asegur\u00F3 en entrevista Barr\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ella present\u00F3 una fotograf\u00EDa, la cual muestra la tranquilidad de mirar al cielo, pues durante la pandemia era una forma de consuelo. En tanto, Vilchis elabor\u00F3 material gr\u00E1fico (dibujos) en donde, siguiendo la inspiraci\u00F3n de su compa\u00F1era, quiso plasmar la manera c\u00F3mo sobrellev\u00F3 el confinamiento.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, ambos aragoneses concuerdan en la importancia de que m\u00E1s estudiantes se integren a este tipo de actividades, ya que en su experiencia, aportan conocimientos m\u00E1s all\u00E1 de lo acad\u00E9mico.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"ganan-aragoneses-en-certamen-de-solacyt-1.jpg"},{"imagen":"ganan-aragoneses-en-certamen-de-solacyt-2.jpg"},{"imagen":"ganan-aragoneses-en-certamen-de-solacyt-3.jpg"},{"imagen":"ganan-aragoneses-en-certamen-de-solacyt-4.jpg"}]
}