{
	"titulo": "G\u00E9nero, categor\u00EDa de discusi\u00F3n central en la inauguraci\u00F3n de la Semana de Sociolog\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "genero-categoria-de-discusion-central-en-la-inauguracion-de-la-semana-de-sociologia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"23/04/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Sociolog\u00EDa 2020-2 <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">se inaugur\u00F3 el 21 de abril a trav\u00E9s de la plataforma Youtube. En esta primera edici\u00F3n a distancia, la doctora Rosario Aparicio del Colegio de M\u00E9xico inici\u00F3 la jornada con la conferencia “Interseccionalidad y Violencia de G\u00E9nero”. La interseccionalidad –t\u00E9rmino acu\u00F1ado por la abogada afroamericana Kimberl\u00E9 Crenshaw en 1989– implica el uso simult\u00E1neo del g\u00E9nero, la etnicidad y la clase social como herramientas para analizar la situaci\u00F3n de cada individuo. Aparicio llam\u00F3 a considerar tambi\u00E9n la nacionalidad o discapacidad dentro del an\u00E1lisis interseccional; esto permitir\u00E1 identificar y erradicar la desigualdad, discriminaci\u00F3n y violencia que enfrentan las mujeres.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el segundo d\u00EDa se presentaron los libros <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Sistema de Transporte P\u00FAblico en el Estado de M\u00E9xico: El caso de las l\u00EDneas 1, 2 y 3 del Mexib\u00FAs <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de Jaime Linares –investigador de la FES Arag\u00F3n– y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La percepci\u00F3n de los colores<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la alumna Monserrat Abigail P\u00E9rez de Comunicaci\u00F3n y Periodismo. Linares destac\u00F3 que tras estudiar el impacto econ\u00F3mico, pol\u00EDtico, urbano y ecol\u00F3gico del Mexib\u00FAs; \u00E9ste a\u00FAn no tiene el alcance y eficiencia necesarios para suplir los sistemas de transporte en los siete municipios abarcados. A su vez, la obra de P\u00E9rez, analiza las formas de relaci\u00F3n emocional y cognitiva que las personas con una discapacidad visual tienen con los colores; la publicaci\u00F3n busca hacerlo conjuntando el texto impreso con braille e im\u00E1genes en relieve.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El tercer d\u00EDa, Luz Mar\u00EDa Galindo (FCyPS-UNAM) habl\u00F3 sobre las labores de cuidado en la videoconferencia “Diversidad familiar y los cuidados desde una perspectiva de g\u00E9nero”; en la cual destac\u00F3 c\u00F3mo, hist\u00F3ricamente, los estereotipos y roles de g\u00E9nero condicionan la forma en la que el trabajo no acumulable de labores –tangible o intangible– en el hogar se reparte de forma poco equitativa. Galindo llam\u00F3 a visibilizar lo necesario de estas actividades y repartirlas equitativamente entre todas y todos los integrantes del espacio dom\u00E9stico.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las actividades de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Sociolog\u00EDa 2020-2<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> contin\u00FAan y pueden verse en el canal de Youtube:&nbsp;<\/span><\/p><p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UC2a6OJUip7GdoskYffPeJJQ\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(17, 85, 204); background-color: transparent;\">https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UC2a6OJUip7GdoskYffPeJJQ<\/a><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"genero-semana-de-sociologia-1.jpg"},{"imagen":"genero-semana-de-sociologia-2.jpg"},{"imagen":"genero-semana-de-sociologia-3.jpg"},{"imagen":"genero-semana-de-sociologia-4.jpg"}]
}