{
	"titulo": "Gobernador de Guerrero, orgullosamente aragon\u00E9s",
	"titulo_normalizado": "gobernador-de-guerrero-orgullosamente-aragones",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación Social",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-social"
		}
	],
	"autor":"Daniela D\u00EDaz",
	"fecha":"30/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En una edici\u00F3n m\u00E1s del programa <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">90 minutos con…<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, donde personas destacadas egresadas de la FES Arag\u00F3n comparten experiencias y vivencias de su vida universitaria y profesional con la comunidad estudiantil, se present\u00F3 H\u00E9ctor Astudillo, gobernador del estado de Guerrero.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la charla, hizo un recuento de la aportaci\u00F3n hist\u00F3rica que ha brindado esta entidad federativa de donde es originario, se\u00F1al\u00F3 algunas actividades como gobernador, habl\u00F3 acerca de su vida universitaria en la entonces ENEP Arag\u00F3n y relat\u00F3 algunos aspectos de su trayectoria profesional: al salir de la Universidad, el presidente municipal de Chilpancingo lo invit\u00F3 a fungir como su secretario particular, luego Astudillo fue elegido para ese cargo, comenzando as\u00ED su carrera pol\u00EDtica. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Orgulloso de ser aragon\u00E9s, record\u00F3 un consejo de su padre: “Si quieres triunfar en la vida, lo vas a hacer desde donde est\u00E9s; conc\u00E9ntrate, apl\u00EDcate y termina tu carrera”. Y el mismo consejo comparti\u00F3 con el p\u00FAblico asistente para motivarles a alcanzar sus metas. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"gobernador-de-guerrero-orgullosamente-aragones-2.jpg"},{"imagen":"gobernador-de-guerrero-orgullosamente-aragones-3.jpg"},{"imagen":"gobernador-de-guerrero-orgullosamente-aragones-4.jpg"},{"imagen":"gobernador-de-guerrero-orgullosamente-aragones-5.jpg"},{"imagen":"gobernador-de-guerrero-orgullosamente-aragones-6.jpg"},{"imagen":"gobernador-de-guerrero-orgullosamente-aragones-7.jpg"}]
}