{
	"titulo": "Grupos de represi\u00F3n en las universidades",
	"titulo_normalizado": "grupos-de-represion-en-las-universidades",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"02/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los grupos de choque estudiantil, apoyados por el Estado y dirigentes universitarios, han intervenido en la vida pol\u00EDtica de la naci\u00F3n de formas distintas a lo largo del \u00FAltimo siglo. Para ahondar en el tema, se llev\u00F3 a cabo la conferencia “El papel de organizaciones paramilitares y\/o porriles y de derecha”, que form\u00F3 parte del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Congreso internacional a medio siglo de El Halconazo, 10 de junio de 1971.<\/em><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el evento particip\u00F3 el historiador contempor\u00E1neo de la <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Universidad de Angers, Francia,<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Romain Robinet, quien habl\u00F3 de los grupos estudiantiles de derecha y ultraderecha vigentes de los a\u00F1os treinta a sesenta, cuya ideolog\u00EDa cat\u00F3lica estaba contra del comunismo y el imperialismo estadounidense; por lo que vigilaban celosamente a los colectivos simpatizantes o con posibles influencias de esta ideolog\u00EDa, ya sea que fuesen estudiantiles, partidos populares o el gobierno priista de entonces.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De igual manera, el historiador de la Universidad Aut\u00F3noma de Quer\u00E9taro, Kevin Sim\u00F3n Delgado, particip\u00F3 en el evento hablando de la historia de esta instituci\u00F3n fundada en 1951. Abord\u00F3 temas como las protestas estudiantiles en Quer\u00E9taro tras el Halconazo, las imposiciones del gobierno y la represi\u00F3n de huelgas por parte de porros patrocinados por funcionarios universitarios y pol\u00EDticos, as\u00ED como la visi\u00F3n del estudiantado ante estos hechos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La \u00FAltima participaci\u00F3n fue del acad\u00E9mico aragon\u00E9s, Hugo S\u00E1nchez, quien expuso sobre la situaci\u00F3n actual de los grupos porriles, los cuales subsistieron en la UNAM con un perfil bajo hasta el a\u00F1o 2018, cuando reaparecieron violentamente en la explanada de la rector\u00EDa, diferenci\u00E1ndose de sus precursores \u00FAnicamente por responder a los intereses del mejor postor, sin importar la ideolog\u00EDa pol\u00EDtica de este<\/span><span style=\"color: rgb(60, 64, 67); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Grupos1.gif"},{"imagen":"Grupos2.gif"},{"imagen":"Grupos3.gif"},{"imagen":"Grupos4.gif"}]
}