{
	"titulo": "Hablemos sobre el c\u00E1ncer de mama",
	"titulo_normalizado": "hablemos-sobre-el-cancer-de-mama",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Isa\u00EDas Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"26/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo la conferencia “Hablemos sobre c\u00E1ncer de mama” en la que particip\u00F3 la doctora Emma Vera Espinoza, egresada de la Facultad de Odontolog\u00EDa de la UNAM y presidenta del Grupo Recuperaci\u00F3n Total RETO AC, al cual ingres\u00F3 como voluntaria de recuperaci\u00F3n en el 2004, cuando fue diagnosticada de c\u00E1ncer de mama; en el evento tambi\u00E9n particip\u00F3 la enfermera Erika Cede\u00F1o.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El acto se desarroll\u00F3 en torno a las dudas que presenta la comunidad universitaria sobre la enfermedad, la cual es definida por la Organizaci\u00F3n Mundial de la Salud (OMS) como un grupo de c\u00E9lulas malignas y anormales que crecen de manera desordenada e independiente, que tienden a provocar met\u00E1stasis, siendo la causa de mayor mortalidad en la mujer.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la conferencia Emma explic\u00F3 c\u00F3mo hacer una autoexploraci\u00F3n desde temprana edad para detectar el c\u00E1ncer de mama, iniciando por conocer el propio cuerpo, y recomend\u00F3 hacer la autoexploraci\u00F3n unos d\u00EDas previos al ciclo menstrual de la mujer. Tambi\u00E9n hizo referencia a los estilos de vida y de alimentaci\u00F3n, mencionando adem\u00E1s al c\u00E1ncer de mama que se presenta en hombres, el cual es una enfermedad no hereditaria y sin factores de riesgo que determinen un grado de propensi\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La doctora tambi\u00E9n mencion\u00F3 algunos consejos sobre c\u00F3mo aceptar la realidad cuando se presenta el c\u00E1ncer de mama y las actividades que el Grupo realiza; tales como, el dise\u00F1o de pr\u00F3tesis, pl\u00E1ticas de psicolog\u00EDa y tanatolog\u00EDa. Asimismo di\u00F3 recomendaciones en cuanto al uso de desodorantes o antitranspirantes y las prendas de vestir usadas por mujeres.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Cancecer-de-mama1.gif"}]
}