{
	"titulo": "Hablemos del conflicto Rusia - Ucrania",
	"titulo_normalizado": "hablemos-del-conflicto-rusia---ucrania",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Sociales",
			"seccion_normalizada": "ciencias-sociales"
		},
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		},
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor": "Romina Mel\u00E9ndez",
	"fecha": "25/02/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Debido al ferviente conflicto entre Rusia y Ucrania, la FES Arag\u00F3n a trav\u00E9s de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales reuni\u00F3 a un grupo de <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">profesores investigadores de diferentes licenciaturas<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">: <\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">Miguel Acosta de Comunicaci\u00F3n y periodismo, Axel Antonio Gonz\u00E1lez de Derecho, Miguel \u00C1ngel Lara de Econom\u00EDa, Mart\u00EDn Lopez de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario, Patricia Baranda de Relaciones Internacionales, Librada Moreno de Sociolog\u00EDa y como ponente moderadora Marlene Zamarripa de la carrera de Relaciones Internacionales p<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ara participar en la “<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Mesa de an\u00E1lisis: Conflicto Rusia-Ucrania”<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento tuvo por objetivo <\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">examinar la situaci\u00F3n actual, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tener un contexto claro y sobre todo, comprender mucho de lo<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> que <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">se escucha o lee en todos los medios de comunicaci\u00F3n. Pues se vive una batalla por la informaci\u00F3n, la confrontaci\u00F3n econ\u00F3mica, as\u00ED como alianzas geopol\u00EDticas, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">las cuales <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">mueven el ajedrez internacional. Adem\u00E1s de avizorar panoramas o posibles escenarios en los respectivos pa\u00EDses<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> y el resto del mundo. Este grupo multidisciplinario de expertos refiri\u00F3 su perspectiva a estos sucesos que sacuden al sistema internacional desde sus distintas \u00E1reas.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Por \u00FAltimo, comentaron que una guerra, en el sentido estricto de la palabra, refiere a un conflicto b\u00E9lico, sin embargo, hoy en d\u00EDa estas dificultades trascienden al concepto y escalan a diversos \u00E1mbitos de la vida trayendo consecuencias en el mundo entero siendo esta y las aspiraciones de poder la esencia del conflicto. El evento fue transmitido a trav\u00E9s de la p\u00E1gina de Facebook Arag\u00F3n Post UNAM.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "conflicto-ur-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "conflicto-ur-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "conflicto-ur-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "conflicto-ur-4.jpg"
		}	]

}