{
	"titulo": "Hacer conciencia para prevenir el suicidio",
	"titulo_normalizado": "hacer-conciencia-para-prevenir-el-suicidio",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Jos\u00E9 Espejel",
	"fecha":"24/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Seg\u00FAn las estad\u00EDsticas, las y los j\u00F3venes de entre 15 y 29 a\u00F1os son los m\u00E1s propensos a quitarse la vida, ya sea por factores como el estr\u00E9s escolar o problemas con la pareja. Es por eso que la Dra. Carolina Torres, quien forma parte de la iniciativa Crisis, Emergencias y Atenci\u00F3n al Suicidio (CREAS) de la FES Iztacala, present\u00F3 en el auditorio de la DUACyD el taller “Guardianes para la prevenci\u00F3n del suicidio”, el cual forma parte de la diversas opciones de ayuda psicol\u00F3gica que dicha Facultad ofrece dentro del Centro de Apoyo y Orientaci\u00F3n para Estudiantes (CAOPE-Iztacala).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta ponencia fue presentada ante la comunidad estudiantil para generar conciencia sobre enfermedades relacionadas con el estr\u00E9s, depresi\u00F3n y ansiedad; al mismo tiempo se le dio difusi\u00F3n a las instancias p\u00FAblicas que las atienden.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"hacer-conciencia-para-prevenir-el-suicidio-1.jpg"},{"imagen":"hacer-conciencia-para-prevenir-el-suicidio-2.jpg"},{"imagen":"hacer-conciencia-para-prevenir-el-suicidio-3.jpg"}]
}