{
	"titulo": "Hacia la nueva normalidad",
	"titulo_normalizado": "hacia-la-nueva-normalidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"17/06/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ante el nuevo escenario que se presenta por causa de la Covid-19, adquirir y afianzar herramientas emocionales resulta indispensable; consciente de los cambios experimentados en los \u00FAltimos meses y la necesidad de adoptar nuevas pr\u00E1cticas, la Coordinaci\u00F3n de Educaci\u00F3n Cont\u00EDnua de la DUACyD, gracias a una solicitud por parte de la Secretar\u00EDa de Econom\u00EDa, organiz\u00F3 la innovadora pl\u00E1tica “Resiliencia: quien tiene un <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">porqu\u00E9<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> para vivir, puede soportar casi cualquier <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">c\u00F3mo<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">”.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mientras que la resistencia implica la oposici\u00F3n ante una fuerza, la resiliencia se centra en la capacidad para retomar las actividades&nbsp; cuando las condiciones adversas han pasado. Evelyn Viviana L\u00F3pez de Educaci\u00F3n Continua, quien tiene una vasta experiencia al impartir cursos de Desarrollo y Capital Humano, fue la responsable desarrollar e impartir la pl\u00E1tica con referencia a este concepto y la b\u00FAsqueda de sentido vital en la nueva normalidad.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al evento, organizado en la plataforma Google Meet, asistieron 65 integrantes de la Secretar\u00EDa de Econom\u00EDa, incluyendo a Karina Ram\u00EDrez, responsable de Capacitaci\u00F3n, y Miriam Zaragoza, directora de Recursos Humanos, quienes fungen como enlaces con la dependencia y Nuestra Facultad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta pl\u00E1tica se impartir\u00E1 a la Secretar\u00EDa de Cultura, la Comisi\u00F3n Bancaria y de Valores y otras instituciones p\u00FAblicas y privadas que buscan adoptar estrategias tras la disrupci\u00F3n vivida en los \u00FAltimos meses. Con esto la DUACyD y Educaci\u00F3n Continua cumplen con su misi\u00F3n y valores, siendo el principal el compromiso con M\u00E9xico para ampliar el conocimiento universitario y de la comunidad externa. Puedes consultar las futuras ediciones de la pl\u00E1tica o solicitar apoyo educativo en el Facebook de la coordinaci\u00F3n:<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/FESAragon.educacioncontinua\/\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(17, 85, 204); background-color: transparent;\">https:\/\/www.facebook.com\/FESAragon.educacioncontinua\/<\/a><\/p>",
	"imagenes":[]
}