{
	"titulo": "Hacia una sociedad m\u00E1s justa",
	"titulo_normalizado": "hacia-una-sociedad-mas-justa",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Jorge Narv\u00E1ez",
	"fecha": "04/10/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">&nbsp;1.er Congreso Internacional de Cuidados: Hacia una Sociedad Sustentable<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, un evento virtual, cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de varias expertas en el estudio de los cuidados. La Mesa 5 \"Hacia Buenas Pr\u00E1cticas de Cuidados: Sociedad Civil, Universidades y Estado\" estuvo moderada por Elisa G\u00F3mez, representante de la Fundaci\u00F3n Friedrich Ebert.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Lina Marcela Estrada, acad\u00E9mica de la Universidad Pontificia Bolivariana, destac\u00F3 la importancia de reconocer que los cuidados no son exclusivos para personas mayores o dependientes. En su conferencia \"El cuidado de s\u00ED de los j\u00F3venes con miras a su reconocimiento como sujetos sociales y pol\u00EDticos\", enfatiz\u00F3 que los j\u00F3venes tambi\u00E9n requieren cuidados y tienen sus propias formas de autocuidado.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gabriela M\u00E1rquez, representante de la Organizaci\u00F3n Internacional del Trabajo, abord\u00F3 el tema \"Fortalecimiento de los sistemas de protecci\u00F3n social para el mejor cuidado de las y los hijos\". Destac\u00F3 c\u00F3mo las mujeres enfrentan desaf\u00EDos significativos al tratar de equilibrar sus carreras profesionales con las responsabilidades de cuidado, lo que a menudo limita su participaci\u00F3n en el \u00E1mbito laboral.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Denia del Valle, representante de Pro Mujer, ofreci\u00F3 \"Lecciones del mercado de los cuidados en Centroam\u00E9rica: una investigaci\u00F3n de Pro Mujer\". En su presentaci\u00F3n, inform\u00F3 sobre las brechas de participaci\u00F3n de g\u00E9nero en el empleo y resalt\u00F3 la abrumadora disparidad en el tiempo que hombres y mujeres dedican a los cuidados. Esta desigualdad en la distribuci\u00F3n del trabajo de cuidado fue identificada como una de las principales razones de las brechas de g\u00E9nero en el empleo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al concluir las exposiciones individuales, las ponentes participaron en un di\u00E1logo donde discutieron y compartieron sus ideas y perspectivas sobre los temas presentados.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "mesa-5-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "mesa-5-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "mesa-5-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "mesa-5-4.gif"
		},
		{
			"imagen": "mesa-5-4.gif"
		}	]

}