{
	"titulo": "Hermila Galindo: legado de activismo feminista",
	"titulo_normalizado": "hermila-galindo-legado-de-activismo-feminista",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor": "Beatriz Calva",
	"fecha": "13/03/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ante la presencia del H. Consejo T\u00E9cnico, docentes, funcionariado y estudiantes, Tamara Mart\u00EDnez, coordinadora para la Igualdad de G\u00E9nero UNAM; Sara Lovera, periodista y activista feminista mexicana; y Leticia Cano, coordinadora del Consejo Acad\u00E9mico de \u00C1rea de las Ciencias Sociales de la UNAM, junto a Fernando Macedo, director aragon\u00E9s, develaron la placa de renombramiento del Auditorio A-1 Hermila Galindo. La iniciativa surgi\u00F3 en la Comisi\u00F3n Interna para la Igualdad de G\u00E9nero para dar visibilidad a la mujer y su contribuci\u00F3n acad\u00E9mica y social.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tamara Mat\u00EDnez destac\u00F3 el renombramiento como un acto de justicia al legado, el cual otorga significados a los recintos universitarios y establece una pol\u00EDtica cultural de la memoria. Elegir a Galindo es un reconocimiento a las mujeres como constructoras de conocimientos y saberes, a la vez que se construyen comunidades acad\u00E9micas plurales, justas e incluyentes.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sara Lovera resalt\u00F3 el activismo de Hermila Galindo en la construcci\u00F3n de la agenda reivindicativa feminista y su lucha por integrarla a la Constituci\u00F3n: educaci\u00F3n racionalista (laica) y derecho al voto, entre otros. Galindo defendi\u00F3 la libre sexualidad femenina y una misma moral para hombres y mujeres. Su elecci\u00F3n para el renombramiento va de la mano con la corriente internacional de recuperaci\u00F3n de biograf\u00EDas de mujeres, cuyas historias quedaron ocultas y fuera de la historia oficial.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Leticia Cano remarc\u00F3 la formaci\u00F3n profesional con perspectiva de g\u00E9nero en un marco de derechos humanos e inclusi\u00F3n. El “Seminario Permanente sobre la Reconstrucci\u00F3n del Tejido Social y Cultura de Paz” compromete a acad\u00E9micos y estudiantes con la reparaci\u00F3n del da\u00F1o social provocado por la violencia hacia las mujeres. Cano enfatiz\u00F3 en el diario grito colectivo demandante de justicia.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La develaci\u00F3n culmin\u00F3 con un recorrido por la muestra fotogr\u00E1fica “Mujeres, presencia inmanente en la sociedad mexicana” a cargo del periodista Carlos Villazana, quien rescat\u00F3 im\u00E1genes de autor\u00EDa desconocida, sin ninguna composici\u00F3n art\u00EDstica o pl\u00E1stica, pero con un fuerte simbolismo de la esencia femenina en un ejercicio de visibilizaci\u00F3n en el marco del 8M.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "auditorio-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "auditorio-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "auditorio-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "auditorio-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "auditorio-5.jpg"
		},
		{
			"imagen": "auditorio-6.jpg"
		}	]

}