{
	"titulo": "Herramientas de comunicaci\u00F3n: el  cartel",
	"titulo_normalizado": "herramientas-de-comunicacion-el--cartel",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicaci√≥n y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Alexis Rey",
	"fecha": "23/05/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El estudiantado de las asignaturas de Comunicaci\u00F3n Gr\u00E1fica de cuarto semestre, as\u00ED como de los Seminarios de Investigaci\u00F3n 1 y 2, pertenecientes a la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo, con el apoyo de la profesora Eva Escutia, encargada de la coordinaci\u00F3n y organizaci\u00F3n de este evento, presentaron sus trabajos de fin de semestre, con la intenci\u00F3n de celebrar el cierre de curso 2022-2, en la sala Diego Rivera de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este evento cont\u00F3 con la presencia del jefe de carrera, Edgar Lara, en compa\u00F1\u00EDa del secretario t\u00E9cnico Leonardo Velasco, quienes dieron el discurso de apertura en esta exposici\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El objetivo del evento fue resaltar la importancia del cartel como medio de comunicaci\u00F3n, as\u00ED como incentivar al alumnado de la licenciatura a generar ideas para la creaci\u00F3n de una empresa capaz de cubrir las necesidades que podr\u00EDan existir en el mercado.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Cartel1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Cartel2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Cartel3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Cartel4.gif"
		}	]

}