{
	"titulo": "Hilda Laura: no hay l\u00EDmites",
	"titulo_normalizado": "hilda-laura-no-hay-limites",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"04/09/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">3a Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> nuestra comunidad tuvo la oportunidad de conocer a la maestra Hilda Laura V\u00E1zquez, egresada universitaria, activista y colaboradora del <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Instituto de las Personas con Discapacidad (Indiscapacidad) de la Ciudad de M\u00E9xico.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">A trav\u00E9s de dos c\u00E1psulas se relat\u00F3 la trayectoria acad\u00E9mica de la universitaria —quien es una persona ciega debido a una enfermedad cong\u00E9nita—. De acuerdo con su mam\u00E1, Laura Villanueva, ni ella ni su familia trataron diferente a Hilda, siempre la integraron; lo \u00FAnico complejo fue encontrar una escuela, ya que era m\u00E1s dif\u00EDcil en aquel tiempo: “yo le hac\u00EDa sus libros en Braille”, cont\u00F3 la se\u00F1ora Villanueva.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Gracias a este apoyo, Hilda estudi\u00F3 en la Escuela Nacional de Trabajo Social de la UNAM, en donde lleg\u00F3 a sufrir discriminaci\u00F3n por parte de algunos profesores quienes dec\u00EDan “no poder darle clases a alguien as\u00ED”. Sin embargo, no se dio por vencida, logr\u00F3 culminar su licenciatura y realizar una maestr\u00EDa en Alta Direcci\u00F3n. Para la universitaria, la inclusi\u00F3n es un reto y se\u00F1ala: “si realmente queremos incluirnos, s\u00ED tenemos que vencer algunas barreras, s\u00ED tenemos que exigir algunas adecuaciones [...], pero tambi\u00E9n por nuestra parte, bajo nuestras condiciones tenemos que hacer esfuerzos propios” (sic).<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"hilda-laura-no-hay-limites-1.jpg"},{"imagen":"hilda-laura-no-hay-limites-2.jpg"},{"imagen":"hilda-laura-no-hay-limites-3.jpg"}]
}