{
	"titulo": "Historias de n\u00FAmeros y hechos",
	"titulo_normalizado": "historias-de-numeros-y-hechos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Luis Bocanegra",
	"fecha":"02/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre las actividades de la Semana de la Comunicaci\u00F3n 2019, se ofreci\u00F3 el mini taller “Reportajes de econom\u00EDa y negocios: claves para contar una historia mediante n\u00FAmeros y hechos”, impartido por Israel Pantale\u00F3n, editor de la revista Forbes Centroam\u00E9rica, quien explic\u00F3 el objetivo del periodismo sobre econom\u00EDa: “Contar historias de \u00E9xito y se\u00F1alar hechos econ\u00F3micos a trav\u00E9s de n\u00FAmeros que nos permitan contar una historia”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El p\u00FAblico asistente, despu\u00E9s de escuchar las claves para la correcta realizaci\u00F3n de un reportaje de negocios, se dio a la tarea de realizar uno, mismo que, adem\u00E1s de datos duros e inter\u00E9s para el sector empresarial, tuviera un inter\u00E9s social.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gracias a este ejercicio, la comunidad estudiantil plante\u00F3 diversas propuestas, entre las cuales destac\u00F3 la utilizaci\u00F3n de recursos para el mejoramiento de instalaciones de la Facultad.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"historias-de-numeros-y-hechos-1.jpg"},{"imagen":"historias-de-numeros-y-hechos-2.jpg"},{"imagen":"historias-de-numeros-y-hechos-3.jpg"},{"imagen":"historias-de-numeros-y-hechos-4.jpg"},{"imagen":"_historias-de-numeros-y-hechos-5.jpg"}]
}