{
	"titulo": "Homenaje a Mario Molina",
	"titulo_normalizado": "homenaje-a-mario-molina",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"12/10/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El pasado 7 de octubre falleci\u00F3 el premio Nobel de qu\u00EDmica, Mario Molina, egresado de nuestra M\u00E1xima Casa de Estudios. Para honrar su memoria y legado se transmiti\u00F3 en vivo el homenaje a distancia donde participaron destacables personajes que expresaron algunas palabras para recordar al cient\u00EDfico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el evento, las y los ponentes coincidieron en la personalidad sencilla y noble del profesor Molina. Por su parte, Telma Gloria Castro, directora del Centro de Ciencias de la Atm\u00F3sfera, Susana Aurora Magall\u00F3n, directora del Instituto de Biolog\u00EDa de la UNAM y Julia Carabias, bi\u00F3loga egresada de la UNAM, recordaron los grandes cambios pol\u00EDticos, sociales e industriales que surgieron gracias al trabajo de Molina, quien dedic\u00F3 sus esfuerzos a combatir el cambio clim\u00E1tico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, Carlos Salvador, director de la Facultad de Qu\u00EDmica, Eduardo B\u00E1rzana, presidente de la junta de gobierno, y Francisco Barn\u00E9s, ex rector de la UNAM, hablaron del compromiso que ten\u00EDa Molina con el conocimiento, pues desde peque\u00F1o mostr\u00F3 gran inter\u00E9s en la qu\u00EDmica; adem\u00E1s, durante su trayectoria como acad\u00E9mico busc\u00F3 impulsar la educaci\u00F3n llegando a donar dos tercios del Premio Nobel para la creaci\u00F3n de becas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Luis Molina, hermano del homenajeado, habl\u00F3 en nombre de la familia para recordar el d\u00EDa de la premiaci\u00F3n y su encuentro con el director de la Fundaci\u00F3n Nobel. Finalmente, el rector Graue pronunci\u00F3 un emotivo discurso a favor del doctor Mario Molina en el cual destac\u00F3 tambi\u00E9n la capacidad de la UNAM en la formaci\u00F3n de profesionales comprometidos con la ciencia y el conocimiento.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Homenaje-Mario-molina-1.gif"},{"imagen":"Homenaje-Mario-molina-2.gif"},{"imagen":"Homenaje-Mario-molina-3.gif"},{"imagen":"Homenaje-Mario-molina-4.gif"}]
}