{
	"titulo": "Honrar la memoria de un gran profesor",
	"titulo_normalizado": "honrar-la-memoria-de-un-gran-profesor",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Alison Vargas",
	"fecha":"17/10/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El acad\u00E9mico y matem\u00E1tico Luis Ram\u00EDrez Flores fue maestro de tiempo completo adscrito a la carrera de Ingenier\u00EDa en Computaci\u00F3n e impart\u00EDa clases en asignaturas de todas las disciplinas de la Divisi\u00F3n de Ciencias F\u00EDsico-Matem\u00E1ticas y de las Ingenier\u00EDas. Adem\u00E1s de su labor como docente, el profesor destacaba por su gran carisma, llegando a ser muy apreciado por la comunidad universitaria.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A tres a\u00F1os de su fallecimiento el 15 de septiembre, la FES Arag\u00F3n le otorg\u00F3 una placa conmemorativa por el sobresaliente y comprometido servicio que brind\u00F3 a la Universidad por 42 a\u00F1os. La insignia se coloc\u00F3 en el edificio A2 donde, normalmente, Ram\u00EDrez Flores pasaba la mayor parte de su tiempo.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la develaci\u00F3n, su esposa comparti\u00F3 unas palabras, en compa\u00F1\u00EDa de familiares, amistades, colegas y estudiantes. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"honrar-la-memoria-de-un-gran-profesor-1.jpg"},{"imagen":"honrar-la-memoria-de-un-gran-profesor-2.jpg"},{"imagen":"honrar-la-memoria-de-un-gran-profesor-3.jpg"},{"imagen":"honrar-la-memoria-de-un-gran-profesor-4.jpg"},{"imagen":"honrar-la-memoria-de-un-gran-profesor-5.jpg"}]
}