{
	"titulo": "Igualdad de g\u00E9nero: rumbo a un cambio",
	"titulo_normalizado": "igualdad-de-genero-rumbo-a-un-cambio",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingeniería Mecánica",
			"seccion_normalizada": "mecanica"
		}
	],
	"autor":"Brenda Martinez",
	"fecha":"13/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La carrera de Ingenier\u00EDa Mec\u00E1nica y la Comisi\u00F3n Interna para la Igualdad de G\u00E9nero de la Fes Arag\u00F3n organizaron la videoconferencia “Inclusi\u00F3n y g\u00E9nero”, donde estuvieron como ponentes Berenice Cano, Gloria Enr\u00EDquez y X\u00F3chitl Serrato, quienes se desempe\u00F1an como Personas Orientadoras Comunitarias (POC’s) en nuestra Facultad; promotoras de la igualdad, prevenci\u00F3n y erradicaci\u00F3n de la violencia de g\u00E9nero.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las especialistas hablaron de la importancia de la igualdad de g\u00E9nero, su impacto en nuestra vida cotidiana y acad\u00E9mica. Enr\u00EDquez mencion\u00F3 que tener acceso a relacionarnos socialmente, permitir\u00E1 nuestro desarrollo en diferentes aspectos b\u00E1sicos, por ello, la inclusi\u00F3n es el camino a seguir para lograr mayor igualdad; en este sentido, la perspectiva de g\u00E9nero es importante, pues es una herramienta que construye estructuras incluyentes.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Cano refiri\u00F3 que esta visi\u00F3n debe utilizarse en el dise\u00F1o e implementaci\u00F3n de pol\u00EDticas en todos los espacios, incluyendo el universitario, pues es un lugar de di\u00E1logo e interacci\u00F3n entre estudiantes, docentes y personal administrativo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, explicaron a la comunidad universitaria c\u00F3mo funciona la Ruta de atenci\u00F3n de quejas por violencia de g\u00E9nero de la Defensor\u00EDa de los Derechos Universitarios, Igualdad y Atenci\u00F3n a la Violencia de G\u00E9nero de la UNAM, e invitaron a acercarse a la Defensor\u00EDa en caso de sufrir o presenciar alg\u00FAn incidente.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"igualdad-de-genero-rumbo-a-un-cambio-1.jpg"},{"imagen":"igualdad-de-genero-rumbo-a-un-cambio-2.jpg"},{"imagen":"igualdad-de-genero-rumbo-a-un-cambio-3.jpg"}]
}