{
	"titulo": "Impacto econ\u00F3mico y libre comercio: presentaci\u00F3n de libro",
	"titulo_normalizado": "impacto-economico-y-libre-comercio-presentacion-de-libro",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor":"Isaias Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"02/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Del TLCAN al T-MEC,<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">25 a\u00F1os de dependencia comercial de M\u00E9xico <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">con la participaci\u00F3n del Jaime Linares, coordinador de la obra, quien trabaj\u00F3 de manera conjunta con investigadores y profesores de otras escuela y facultades de la propia UNAM; en el evento analiz\u00F3 el contenido de los 11 cap\u00EDtulos que componen este trabajo, haciendo \u00E9nfasis en la justificaci\u00F3n del porqu\u00E9 la actualizaci\u00F3n del tratado por parte de la Organizaci\u00F3n Mundial del Comercio.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre los objetivos de la obra destaca el an\u00E1lisis del impacto econ\u00F3mico por las nuevas reglas de comercio en los diversos sectores, los efectos demogr\u00E1ficos, culturales y ecol\u00F3gicos del T-MEC. De igual manera, habl\u00F3 de las repercusiones en el \u00E1mbito laboral, pol\u00EDtica salarial y mercados de trabajo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta obra es una actualizaci\u00F3n de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">EL TLCAN: balance y perspectiva a 20 a\u00F1os de su puesta en marcha<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, donde se analizan problem\u00E1ticas del comercio y pol\u00EDticas proteccionistas impuestas por Inglaterra y Estados Unidos, las cuales de alguna forma no son vistas como pr\u00E1cticas de libre comercio.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, finaliz\u00F3 analizando las principales amenazas, retos y oportunidades que representa la reactivaci\u00F3n econ\u00F3mica en el contexto de cambio clim\u00E1tico, como la consolidaci\u00F3n del T-MEC, crecimiento de captaci\u00F3n de remesas provenientes del extranjero y la cobertura de vacunaci\u00F3n contra el COVID-19 por la tercera ola en M\u00E9xico.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"impacto-económico1.gif"},{"imagen":"impacto-económico2.gif"},{"imagen":"impacto-económico3.gif"}]
}