{
	"titulo": "Implicaciones de la reforma laboral",
	"titulo_normalizado": "implicaciones-de-la-reforma-laboral",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"25/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La reforma a la Ley Federal del Trabajo nace tras la adhesi\u00F3n de M\u00E9xico al Convenio 98 de la Organizaci\u00F3n Internacional del Trabajo (OIT), referente a los principios del derecho de sindicalizaci\u00F3n y de negociaci\u00F3n colectiva; a su vez, busca cumplir con parte de lo estipulado en el nuevo tratado de libre comercio con Estados Unidos y Canad\u00E1 (T-MEC).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para hablar sobre los rasgos m\u00E1s relevantes de esta modificaci\u00F3n, la magistrada Edna Lorena Hern\u00E1ndez estuvo en nuestra Facultad impartiendo una conferencia donde se\u00F1al\u00F3 que la reforma cambia completamente la estructura del derecho laboral. Resalta, por ejemplo, que ahora ser\u00E1 un juez federal quien llevar\u00E1 las audiencias en estos casos.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Agreg\u00F3 que se trata de un gran reto para las y los futuros abogados, quienes entrar\u00E1n a un sistema nuevo en el cual se prev\u00E9 un periodo de dos a\u00F1os de aprendizaje, cambios y mejoras; por tal motivo el Poder Judicial Federal est\u00E1 en constante capacitaci\u00F3n y se espera la incorporaci\u00F3n de jueces especializados antes de terminar el 2020.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente anim\u00F3 a las personas asistentes a prepararse para tal cargo, pues con la reforma el pa\u00EDs necesitar\u00E1 a personal calificado.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"implicaciones-de-la-reforma-laboral-en-mexico-1.jpg"},{"imagen":"implicaciones-de-la-reforma-laboral-en-mexico-2.jpg"}]
}