{
	"titulo": "Implicaciones de la prisi\u00F3n preventiva",
	"titulo_normalizado": "implicaciones-de-la-prision-preventiva",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Adri\u00E1n Reyes",
	"fecha":"11/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La prisi\u00F3n preventiva es “una medida que aplica el juzgado al delincuente en el proceso penal con la finalidad de asegurar a la v\u00EDctima”, se\u00F1al\u00F3 Daniel Espinosa, egresado de esta Facultad, durante la conferencia <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Medida cautelar de prisi\u00F3n preventiva<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la charla, Espinosa explic\u00F3 en qu\u00E9 consiste esta medida cautelar y c\u00F3mo est\u00E1 conformada. Tambi\u00E9n indic\u00F3 que anteriormente las personas delincuentes eran puestas tras las rejas aunque su delito no fuera grave, ocasionando problemas como sobrepoblaci\u00F3n en los centros penitenciarios y gastos excesivos por parte del Estado.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Muchas veces se cree que el sistema funciona mal porque alg\u00FAn delincuente sale en libertad, pero no saben que as\u00ED est\u00E1 estructurado el sistema; los responsables son quienes lo estructuran”, finaliz\u00F3.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"implicaciones-de-la-prision-preventiva-1.jpg"},{"imagen":"implicaciones-de-la-prision-preventiva-2.jpg"}]
}