{
	"titulo": "Implementar TIC en la ense\u00F1anza",
	"titulo_normalizado": "implementar-tic-en-la-ensenanza",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Daniela D\u00EDaz",
	"fecha":"30/11/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u00C9ste es el quinto a\u00F1o consecutivo que se imparte el diplomado “Espacio Educativo Virtual con Tecnolog\u00EDa Multimedia y Web 2.0” en la FES Arag\u00F3n a trav\u00E9s del \u00C1rea Acad\u00E9mica del Centro de C\u00F3mputo, para el personal docente de la UNAM. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Luc\u00EDa Eugenia Sotelo, responsable de este proyecto, expres\u00F3 que: “Lo que actualmente sobra es informaci\u00F3n, pero conocer estas herramientas nos permite ser selectivos”. Por su parte, &nbsp;Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez, jefe de la Secretar\u00EDa de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo, dijo que estamos inmersos en una vor\u00E1gine tecnol\u00F3gica, en la cual pareciera que docentes y estudiantes est\u00E1n en dos canales completamente diferentes, por lo que es necesario adaptarse a la manera en que la juventud aprende. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La entrega de diplomas a las y los 14 participantes se realiz\u00F3 en el Aula Magna Ing. Javier Barros Sierra, en compa\u00F1\u00EDa de familiares, amistades y autoridades acad\u00E9micas.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"implementar-tic-en-la-ensenanza-1.jpg"},{"imagen":"implementar-tic-en-la-ensenanza-2.jpg"},{"imagen":"implementar-tic-en-la-ensenanza-3.jpg"},{"imagen":"implementar-tic-en-la-ensenanza-4.jpg"},{"imagen":"implementar-tic-en-la-ensenanza-5.jpg"}]
}