{
	"titulo": "Importancia de la lengua portuguesa en el medio estudiantil y laboral",
	"titulo_normalizado": "importancia-de-la-lengua-portuguesa-en-el-medio-estudiantil-y-laboral",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "CLe",
			"seccion_normalizada": "cle"
		}
	],
	"autor":"Sianya S\u00E1nchez",
	"fecha":"06/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Centro de Lenguas (CLe) organiz\u00F3 una pl\u00E1tica donde se abordaron los alcances y la importancia de certificarse en una lengua extranjera, en este caso la portuguesa. En este evento, participaron Luis Alejandro S\u00E1nchez, profesor de dicho idioma en nuestra Facultad; Lilia Trejo del Departamento de Bolsa de Trabajo y Estefany Carbajal de Intercambio Acad\u00E9mico.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los invitados dialogaron sobre las diferentes oportunidades para conseguirlo,&nbsp; asimismo hicieron promoci\u00F3n de las becas y programas, a los cuales se puede acceder.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">S\u00E1nchez habl\u00F3 sobre realizar investigaciones o un posgrado en alguna naci\u00F3n lus\u00F3fona. En tanto, Trejo se\u00F1al\u00F3 que el dominio de un lenguaje mejora la competencia de los estudiantes, posicion\u00E1ndolos en el mercado laboral. Por \u00FAltimo, Carbajal brind\u00F3 m\u00E1s detalles de la movilidad semestral, las estancias para investigaci\u00F3n y titulaci\u00F3n y sus requisitos esenciales.<\/span><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"importancia-de-la-lengua-portuguesa-en-1.jpg"},{"imagen":"importancia-de-la-lengua-portuguesa-en-2.jpg"},{"imagen":"importancia-de-la-lengua-portuguesa-en-3.jpg"},{"imagen":"importancia-de-la-lengua-portuguesa-en-4.jpg"}]
}