{
	"titulo": "Impulsar la protecci\u00F3n civil en los museos mexicanos",
	"titulo_normalizado": "impulsar-la-proteccion-civil-en-los-museos-mexicanos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"24/09/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Carlos Zald\u00EDvar, jefe del \u00E1rea de prevenci\u00F3n de riesgos del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Universum. Museo de las Ciencias<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, fue el invitado de este mes en el Seminario de Investigaci\u00F3n Museol\u00F3gica (SIM), donde dio la ponencia “Protecci\u00F3n civil: patrimonio y museos”.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la charla, realizada en la Teleaula Luis Estrada de Universum y transmitida para diferentes instituciones, entre ellas la FES Arag\u00F3n, Zald\u00EDvar se\u00F1al\u00F3 que a pesar de ser un pa\u00EDs con una gran cantidad de museos, la cultura de protecci\u00F3n civil en estos sitios no es la adecuada. A su parecer se necesita mayor retroalimentaci\u00F3n entre los recintos para tener una cultura de prevenci\u00F3n de riesgo en todo momento y no esperar hasta que suceda algo grave.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Previo a la charla, Luisa Rico, coordinadora del SIM, se congratul\u00F3 por el aniversario 12 de este espacio, y mencion\u00F3 algunos logros alcanzados y&nbsp; proyectos a realizarse, tales como conversatorios o el lanzamiento de una revista digital, entre otros.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"impulsar-la-proteccion-civil-en-los-museos-mexicanos-1.jpg"},{"imagen":"impulsar-la-proteccion-civil-en-los-museos-mexicanos-2.jpg"},{"imagen":"impulsar-la-proteccion-civil-en-los-museos-mexicanos-3.jpg"}]
}