{
	"titulo": "Inauguran encuentro de Sociolog\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "inauguran-encuentro-de-sociologia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
	"fecha":"08/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La FES Arag\u00F3n dio la bienvenida a su <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Encuentro de Sociolog\u00EDa: “Sociolog\u00EDa en M\u00E9xico nuevos campos de estudio”<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en el cual se desarrollar\u00E1n diferentes actividades de an\u00E1lisis todas desde una perspectiva sociol\u00F3gica.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para inaugurar dicho ciclo, Georgina C\u00E1rdenas y Guadalupe Regina Dorantes, jefa de carrera y secretaria t\u00E9cnica, junto a Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales, ofrecieron un mensaje, donde C\u00E1rdenas indic\u00F3 que se efectuar\u00E1n tres presentaciones de libros, cuatro conferencias magistrales y mesas magistrales con la participaci\u00F3n de comunidad docente, estudiantil y egresada de la Facultad.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta ceremonia tambi\u00E9n se cont\u00F3 con las docentes Cristina Camacho y Librada Moreno, integrantes del comit\u00E9 de carrera, quienes coincidieron en que esta jornada buscar\u00E1 darle voz a distintas tem\u00E1ticas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Recuerda que puedes seguir los eventos en el Facebook @FESAragon.sociologia<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"inauguran-encuentro-de-sociologia-1.jpg"},{"imagen":"inauguran-encuentro-de-sociologia-2.jpg"},{"imagen":"inauguran-encuentro-de-sociologia-3.jpg"},{"imagen":"inauguran-encuentro-de-sociologia-4.jpg"}]
}