{
	"titulo": "Inauguran lactario en Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "inauguran-lactario-en-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor": "Cynthia V\u00E1zquez",
	"fecha": "03/08/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con motivo de la Semana Mundial de la Lactancia Materna 2022 y con el objetivo de promover su ejercicio de manera segura y libre de violencia, se inaugur\u00F3 el Lactario Universitario Arag\u00F3n (LUA), generando espacios dignos e igualitarios para acad\u00E9micas, trabajadoras y alumnas. Al evento acudieron Berenice Cano, jefa de Servicios a la Comunidad; Mario Marcos Arvizu, Secretario Administrativo;<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">&nbsp;Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez, Secretario de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo; Alexis Sampedro, Secretario Acad\u00E9mico,<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y Fernando Macedo, director de esta Facultad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">El lactario se ubica dentro del Servicio M\u00E9dico en el cub\u00EDculo 4; el cual est\u00E1 dividido en dos espacios privados, c\u00F3modos y limpios, tambi\u00E9n cuenta con un refrigerador para el almacenamiento.<\/span><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(38, 33, 64);\"> El horario de uso es de lunes a viernes de 07:00 a 20:00 y s\u00E1bados de 08:00 a 13:30 h. Su<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> creaci\u00F3n y dise\u00F1o tuvo la participaci\u00F3n de la comunidad estudiantil, mencion\u00F3 Cano. <\/span><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Estos entornos est\u00E1n comprometidos con la protecci\u00F3n a la salud, pues proveer\u00E1n un espacio c\u00E1lido, higi\u00E9nico y adecuado en donde puedan extraer la leche materna, almacenarla y hacer uso de ella al t\u00E9rmino de sus actividades acad\u00E9micas y laborales dentro de la Facultad.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(38, 33, 64); background-color: transparent;\">Macedo resalt\u00F3 la importancia de alimentar del pecho de la madre a los infantes pues refuerza los lazos humanos; asimismo agradeci\u00F3 la colaboraci\u00F3n de todas las personas hacia el proyecto. L<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">as encargadas de cortar el list\u00F3n de inauguraci\u00F3n fueron Vania Ang\u00E9lica V\u00E9lez, colaboradora de la Unidad de Planeaci\u00F3n; y Adriana Brenda Ram\u00EDrez, jefa del Departamento de Prevenci\u00F3n y Seguridad Universitaria, trabajadoras administrativas aragonesas; Miguel \u00C1ngel Elorriaga y Erik Magdiel Garc\u00EDa, egresado y estudiante de Dise\u00F1o Industrial, respectivamente, explicaron los detalles del espacio, finalizando as\u00ED el evento.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(38, 33, 64); background-color: transparent;\">Cabe destacar que este lactario se suma a los otros nueve inaugurados en la UNAM. Para m\u00E1s informaci\u00F3n puedes enviar un correo a <\/span><a href=\"mailto:serviciosalacomunidad@aragon.unam.mx\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(17, 85, 204); background-color: transparent;\">serviciosalacomunidad@aragon.unam.mx<\/a><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "lua-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "lua-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "lua-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "lua-4.jpg"
		}	]

}