{
	"titulo": "Inauguraci\u00F3n de Bus cultural Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "inauguracion-de-bus-cultural-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Culturales",
			"seccion_normalizada": "culturales"
		}
	],
	"autor":"Alejandro Frias",
	"fecha":"29/09/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Foro M\u00F3vil Arag\u00F3n es un espacio dedicado a la difusi\u00F3n cultural, cient\u00EDfica y social. En \u00E9l, la comunidad universitaria podr\u00E1 acceder a diversos talleres, conferencias, eventos recreativos y hasta a una biblioteca comunitaria.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Nuestro Foro aragon\u00E9s se une al instalado en FES Cuautitl\u00E1n, ambos son producto de la reutilizaci\u00F3n de los ‘’Pumabuses’’ –autobuses de transporte usados en Ciudad Universitaria– que cumplieron con su periodo \u00FAtil.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al evento inaugural asisti\u00F3 Mireya Atzala \u00CDmaz, directora de la DGACO (Direcci\u00F3n General de Atenci\u00F3n a la Comunidad), en compa\u00F1\u00EDa de Mario Marcos Arvizu, secretario administrativo de FES Arag\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u00CDmaz destac\u00F3 la responsabilidad que tiene la DGACO con crear diversos proyectos que favorezcan la formaci\u00F3n integral de la comunidad universitaria. Extern\u00F3 la intenci\u00F3n que se tiene de llevar este tipo de acciones a todos los campus de la Universidad Nacional Aut\u00F3noma M\u00E9xico.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Puedes hacer uso del Foro dirigi\u00E9ndote al Departamento de Instalaciones Acad\u00E9micas. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"inauguracion-bus-cultural-aragon-1.jpg"},{"imagen":"inauguracion-bus-cultural-aragon-2.jpg"},{"imagen":"inauguracion-bus-cultural-aragon-3.jpg"},{"imagen":"inauguracion-bus-cultural-aragon-4.jpg"}]
}