{
	"titulo": "Inauguraci\u00F3n del Simposium en conmemoraci\u00F3n por el D\u00EDa Mundial del Suelo",
	"titulo_normalizado": "inauguracion-del-simposium-en-conmemoracion-por-el-dia-mundial-del-suelo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
	"fecha":"06/12/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco del 45 aniversario de la FES Arag\u00F3n y organizado por la licenciatura de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario (PDA) se llev\u00F3 a cabo la inauguraci\u00F3n del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Simposium en conmemoraci\u00F3n por el D\u00EDa Mundial del Suelo<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para aperturar este ciclo, se cont\u00F3 con Fernando Macedo, director del plantel, Estela Huerta, jefa de la carrera de PDA, y Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de las Ciencias Sociales.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante su discurso de bienvenida, Macedo destac\u00F3 la importancia de reflexionar sobre este recurso natural que sustenta gran parte de la vida de nuestro mundo. Asimismo, puntualiz\u00F3 en lo relevante de llevar jornadas que visibilicen la necesidad de proteger y llevar a cabo una explotaci\u00F3n estrat\u00E9gica del suelo. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"inauguracion-del-simposium-en-conmemoracion-1.jpg"},{"imagen":"inauguracion-del-simposium-en-conmemoracion-2.jpg"},{"imagen":"inauguracion-del-simposium-en-conmemoracion-3.jpg"}]
}