{
	"titulo": "Inclusi\u00F3n: derecho de todos",
	"titulo_normalizado": "inclusion-derecho-de-todos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociolog√≠a",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Carmen Mel\u00E9ndez y Giovanni Ch\u00E1vez",
	"fecha":"18/09/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mariana del Roc\u00EDo Aguilar, Juan Bello -docentes de la carrera de Sociolog\u00EDa en la FES Arag\u00F3n- y Liliana Arciniegas, profesora e investigadora de la Universidad Nacional de Educaci\u00F3n (UNAE) de Ecuador, presentaron el libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Educaci\u00F3n inclusiva. Un debate necesario<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, el cual aborda diferentes perspectivas de inclusi\u00F3n englobando a mujeres, personas con discapacidad, ind\u00EDgenas, a la comunidad LGBT,&nbsp; y otros sectores.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dicha publicaci\u00F3n es editada por la UNAE y cuenta con textos acad\u00E9micos de diferentes partes del mundo, Aguilar es autora de uno de ellos, mientras que Bello funge como uno de los coordinadores.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la presentaci\u00F3n realizada en el Sal\u00F3n Rojo de la FES, el y las ponentes coincidieron en que la inclusi\u00F3n no s\u00F3lo se trata de estar juntos, sino de estar verdaderamente relacionados y crear un espacio de intermediaci\u00F3n social, cultural y educativa donde toda persona sea tomada en cuenta.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El libro est\u00E1 disponible en versi\u00F3n PDF y puedes encontrarlo en portales como <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Research Gate<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> o<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Calameo<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"inclusion-derecho-de-todos-3.jpg"},{"imagen":"inclusion-derecho-de-todos-2.jpg"},{"imagen":"inclusion-derecho-de-todos-1.jpg"}]
}