{
	"titulo": "INFONAVIT comprometido con la sustentabilidad",
	"titulo_normalizado": "infonavit-comprometido-con-la-sustentabilidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"01/02/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para cerrar con las actividades de la Semana de Arquitectura 2019-ll, el Mtro. Norberto Origel, gerente t\u00E9cnico y de sustentabilidad en la delegaci\u00F3n INFONAVIT de Quer\u00E9taro, dio una conferencia en la que explic\u00F3 c\u00F3mo este instituto ha comenzado a implementar medidas sustentables para una mejor calidad de vida de quienes buscan y adquieren una casa.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Debido al pron\u00F3stico de crecimiento poblacional, la ONU –a trav\u00E9s de su agenda 2030– ha hecho varias recomendaciones en el sentido de bienestar de las personas por viviendas dignas. El Mtro. Origel, egresado de nuestra Facultad, explic\u00F3 que a partir de los objetivos de sustentabilidad de la ONU, el INFONAVIT ha implementado cuatro indicadores para satisfacer estas exigencias: <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Evaluaci\u00F3n Cualitativa de la Vivienda y su Entorno<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u00CDndice de Satisfacci\u00F3n del Acreditado<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u00CDndice de Ciudades Pr\u00F3speras<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sisevive-ecocasa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Infonavit-comprometido-con-la-sustentabilidad-1.JPG"},{"imagen":"Infonavit-comprometido-con-la-sustentabilidad-2.JPG"},{"imagen":"Infonavit-comprometido-con-la-sustentabilidad-3.JPG"}]
}