{
	"titulo": "Informe de Actividades: esfuerzo, compromiso y trabajo conjunto",
	"titulo_normalizado": "informe-de-actividades-esfuerzo-compromiso-y-trabajo-conjunto",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Luis Bocanegra",
	"fecha":"08/02/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el Segundo Informe de Actividades, Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n, agradeci\u00F3 a la comunidad y a su equipo de trabajo por el compromiso demostrado que fue fundamental para cumplir las metas planteadas en el Plan de Desarrollo Institucional. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Destac\u00F3 los resultados en diferentes sectores y present\u00F3 los avances en cinco ejes principales de trabajo: docencia de calidad, fortalecimiento a la investigaci\u00F3n, fomento a la cultura y el deporte, gesti\u00F3n de recursos y bienestar universitario.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre los proyectos a resaltar est\u00E1n el aumento de plazas docentes, acreditaci\u00F3n de todas las carreras del Sistema de Universidad Abierta, los progresos en la creaci\u00F3n de la nueva carrera Ciencia de datos, as\u00ED como la presentaci\u00F3n del proyecto <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">PC PUMA<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> que busca ofrecer un mejor servicio de internet al alumnado.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A lo anterior se suma la compra de pantallas Smart con la finalidad de sustituir proyectores utilizados en las aulas, la puesta en marcha del transporte seguro del metro Impulsora a la Facultad y el aumento de elementos de seguridad p\u00FAblica en los alrededores, esfuerzos conjuntos con autoridades estatales y municipales. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"IMG_9824.JPG"},{"imagen":"IMG_9849.JPG"},{"imagen":"IMG_9866.JPG"},{"imagen":"IMG_9906.JPG"},{"imagen":"IMG_9806.JPG"}]
}