{
	"titulo": "Ingenieros ponen a prueba veh\u00EDculos experimentales",
	"titulo_normalizado": "ingenieros-ponen-a-prueba-vehiculos-experimentales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Fís.-Mat. y de las Ingenierías",
			"seccion_normalizada": "ciencias-fisico-matematicas-y-de-las-ingenierias"
		}
	],
	"autor":"Luis Bocanegra",
	"fecha":"07/06/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estudiantes del Taller de Integraci\u00F3n de Conocimientos de la licenciatura en Ingenier\u00EDa Mec\u00E1nica de la FES Arag\u00F3n, celebraron la Tercera Competencia de Veh\u00EDculos Categor\u00EDa HPVC, unidades de propulsi\u00F3n humana que tienen como objetivo no contaminar la atm\u00F3sfera.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los prototipos -16 en total- fueron puestos a prueba para medir su resistencia y velocidad, as\u00ED como evaluar la calidad de manufactura, dise\u00F1o, seguridad y mec\u00E1nica.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gustavo Rojas, profesor encargado del taller, mencion\u00F3 que adem\u00E1s de demostrar el trabajo hecho por la comunidad aragonesa en las instalaciones de la Facultad, esta competencia es importante porque ense\u00F1a que estos veh\u00EDculos –para distancias cortas y medias— pueden ser vitales en la lucha contra la contaminaci\u00F3n y calentamiento global.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"ingenieros-ponen-a-prueba-vehiculos-experimentales-1.jpg"},{"imagen":"ingenieros-ponen-a-prueba-vehiculos-experimentales-2.jpg"},{"imagen":"ingenieros-ponen-a-prueba-vehiculos-experimentales-3.jpg"},{"imagen":"ingenieros-ponen-a-prueba-vehiculos-experimentales-4.jpg"},{"imagen":"ingenieros-ponen-a-prueba-vehiculos-experimentales-5.jpg"},{"imagen":"ingenieros-ponen-a-prueba-vehiculos-experimentales-6.jpg"}]
}