{
	"titulo": "Ingenier\u00EDa, por un bienestar social",
	"titulo_normalizado": "ingenieria-por-un-bienestar-social",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Fís.-Mat. y de las Ingenierías",
			"seccion_normalizada": "ciencias-fisico-matematicas-y-de-las-ingenierias"
		}
	],
	"autor":"Edith Granados",
	"fecha":"07/11/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estudiantes de Ingenier\u00EDa Industrial de la FES Arag\u00F3n presentaron los avances de sus proyectos que buscan apoyar la sustentabilidad, la inclusi\u00F3n y promover una mejora en la condici\u00F3n de vida de las personas menos favorecidas. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">D<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ise\u00F1aron estufas solares, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">un dispensador de agua potable para la comunidad aragon\u00E9s y <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">una p<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">r\u00F3tesis de brazo-antebrazo fabricada con tecnolog\u00EDa de impresi\u00F3n 3D; esta \u00FAltima funciona como un mecanismo temporal, adem\u00E1s es econ\u00F3mica y puede producirse en un tiempo de 12 horas. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al evento asistieron <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">No\u00E9 \u00C1vila,<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">jefe de Ingenier\u00EDa Industrial; Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez, secretario de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo de la Facultad; Rogelio Barroso, jefe del Departamento de Servicio Social de la FES Cuautitl\u00E1n, y Ver\u00F3nica Palma, presidenta Internacional de PALECH.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"ingenieria-por-un-bienestar-social-1.jpg"},{"imagen":"ingenieria-por-un-bienestar-social-2.jpg"},{"imagen":"ingenieria-por-un-bienestar-social-3.jpg"},{"imagen":"ingenieria-por-un-bienestar-social-4.jpg"},{"imagen":"ingenieria-por-un-bienestar-social-5.jpg"}]
}