{
	"titulo": "Ingenier\u00EDas con proyecci\u00F3n internacional",
	"titulo_normalizado": "ingenierias-con-proyeccion-internacional",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingeniería Industrial",
			"seccion_normalizada": "industrial"
		}
	],
	"autor":"Alejandro Frias",
	"fecha":"26/08/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Consejo de Acreditaci\u00F3n de la Ense\u00F1anza de la Ingenier\u00EDa (CACEI) reconoci\u00F3 –gracias a sus esfuerzos en la estructuraci\u00F3n de sus planes de estudios y al nivel acad\u00E9mico que sostienen– a las carreras de Ingenier\u00EDa Civil e Ingenier\u00EDa Industrial de la FES Arag\u00F3n con una acreditaci\u00F3n a nivel internacional.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asistieron a la ceremonia de entrega de este reconocimiento el director de la Facultad, Fernando Macedo; la directora del CACEI, Mar\u00EDa Elena Barrera; y la subdirectora de Evaluaci\u00F3n de Procesos y Programas Acad\u00E9micos en la UNAM, Laura Elena Rojo. Tambi\u00E9n se cont\u00F3 con la presencia de Mario Sosa, jefe de la divisi\u00F3n de Ciencias F\u00EDsico-Matem\u00E1ticas y de Ingenier\u00EDas; as\u00ED como de ambos jefes de carrera: Juan Carlos Le\u00F3n de Ingenier\u00EDa Civil y No\u00E9 \u00C1vila de Ingenier\u00EDa Industrial.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fernando Macedo agradeci\u00F3 a los docentes y administrativos por impulsar y encabezar de manera exitosa los proyectos de certificaci\u00F3n. Asimismo, destac\u00F3 el papel de los alumnos en este proceso, ‘’al final, lo que se busca es que este beneficio sea para todos ustedes y que puedan hacer el mayor de los provechos del mismo’’, puntualiz\u00F3. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"ingenierias-con-proyeccion-internacional-1.jpg"},{"imagen":"ingenierias-con-proyeccion-internacional-2.jpg"},{"imagen":"ingenierias-con-proyeccion-internacional-3.jpg"},{"imagen":"ingenierias-con-proyeccion-internacional-4.jpg"},{"imagen":"ingenierias-con-proyeccion-internacional-5.jpg"}]
}