{
	"titulo": "Inicia proceso de reacreditaci\u00F3n RRII SUAyED",
	"titulo_normalizado": "inicia-proceso-de-reacreditacion-rrii-suayed",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "SUAyED",
			"seccion_normalizada": "suayed"
		}
	],
	"autor": "Tiar\u00E9 Rodr\u00EDguez",
	"fecha": "21/06/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Omar Alejandro Couti\u00F1o, responsable del SUAyED, dio la bienvenida a quienes participaron en la segunda acreditaci\u00F3n del programa educativo de la licenciatura en Relaciones Internacionales. Al evento asistieron el presidente de la Asociaci\u00F3n para la Acreditaci\u00F3n y Certificaci\u00F3n en Ciencias Sociales (ACCECISO), Juan Jos\u00E9 S\u00E1nchez, junto con Mar\u00EDa del Rosario Frescas, coordinadora de la Comisi\u00F3n de seguimiento y el director de la FES Arag\u00F3n, Fernando Macedo.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como pares de evaluaci\u00F3n fungieron Mar\u00EDa Elena Pompa y Adriana Sletza Ortega de la BUAP; Mar\u00EDa del Carmen Aguilar, analista de la Comisi\u00F3n de seguimiento, y Gerardo Rivera, de la Unidad Acad\u00E9mica de ACCECISO. Por parte de la FES Arag\u00F3n, Jorge Andr\u00E9s Trejo, jefe de la Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia; Dulce Mar\u00EDa Acosta y Marisa V\u00E1zquez, ambas de la SUAyED; el acad\u00E9mico Arturo L\u00F3pez y Alexis Sampedro, secretario acad\u00E9mico.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el acto se proyect\u00F3 un video sobre los recursos y las herramientas que se emplean en la licenciatura, mostrando im\u00E1genes sobre la vinculaci\u00F3n, investigaci\u00F3n, infraestructura, gesti\u00F3n administrativa, entre otras. Macedo coment\u00F3 la obligaci\u00F3n de la transparencia sobre el uso de recursos en los procesos de acreditaci\u00F3n. Todos los programas con los que cuenta la Facultad se encuentran acreditados por diversas instancias, y reiter\u00F3 la bienvenida y apoyo para las actividades relacionadas con la acreditaci\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Ense単anza1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Ense単anza2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Ense単anza3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Ense単anza4.gif"
		}	]

}