{
	"titulo": "Inicia la Semana de \u00C1frica",
	"titulo_normalizado": "inicia-la-semana-de-africa",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"28/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El colonialismo, adem\u00E1s del sometimiento f\u00EDsico, implica la creaci\u00F3n de un sistema de pensamiento basado en prejuicios que deshumanizan a los “conquistados”. La forma en la que el pensamiento colonial ha distorsionado nuestro conocimiento del continente africano fue uno de los puntos centrales de la inauguraci\u00F3n de la Semana de \u00C1frica, organizada por la licenciatura de Relaciones Internacionales.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tras la ceremonia de apertura en la que particip\u00F3 el director de nuestra Facultad, Fernando Macedo, se procedi\u00F3 a la primera mesa –moderada por Arcelia Flores–&nbsp; que discuti\u00F3 los procesos pol\u00EDticos y los conceptos de poder y etnia en \u00C1frica del Este.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Marco Reyes, de la Universidad Aut\u00F3noma de la Ciudad de M\u00E9xico, discuti\u00F3 en su ponencia “Estado, naci\u00F3n y etnia en Uganda: la construcci\u00F3n de la zona de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">no ser<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">” las formas en la que la raz\u00F3n europea, pretendidamente universal, despoj\u00F3 a los habitantes de saberes, poderes y territorios e implant\u00F3 modelos de organizaci\u00F3n pol\u00EDtica poco funcionales para la regi\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A su vez, Maina Wa Mutonya, de la Escuela Nacional de Antropolog\u00EDa e Historia, destac\u00F3 la forma en la que las colonias crearon fronteras artificiales que no tomaron en cuenta las composiciones \u00E9tnicas de las comunidades: los pueblos menos beligerantes fueron aglutinados bajo un solo nombre, mientras que las comunidades “rebeldes” fueron fragmentadas. Por ejemplo, el grupo \u00E9tnico somal\u00ED qued\u00F3 desperdigado en las actuales naciones de Kenia, Somalia y Etiop\u00EDa.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al cierre, el panel destac\u00F3 que las circunstancias hist\u00F3ricas de estos pa\u00EDses nos permiten analizar y cuestionar varias preconcepciones que tenemos sobre el continente e incluso nos permite dudar de las herramientas conceptuales con las que hemos analizado a Latinoam\u00E9rica. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"inician-las-jornadas-de-africa-1.jpg"},{"imagen":"inician-las-jornadas-de-africa-2.jpg"},{"imagen":"inician-las-jornadas-de-africa-3.jpg"},{"imagen":"inician-las-jornadas-de-africa-4.jpg"},{"imagen":"inician-las-jornadas-de-africa-5.jpg"},{"imagen":"inician-las-jornadas-de-africa-6.jpg"},{"imagen":"inician-las-jornadas-de-africa-7.jpg"},{"imagen":"inician-las-jornadas-de-africa-8.jpg"},{"imagen":"inician-las-jornadas-de-africa-9.jpg"},{"imagen":"inician-las-jornadas-de-africa-10.jpg"}]
}