{
	"titulo": "Inicia la Expo Futuro en su edici\u00F3n virtual",
	"titulo_normalizado": "inicia-la-expo-futuro-en-su-edicion-virtual",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor":"Adriana Hinojosa",
	"fecha":"05/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se realiz\u00F3 la inauguraci\u00F3n de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">10a Expo Futuro Profesional Edici\u00F3n Virtual 2021 <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">en la que empresas nacionales e internacionales brindar\u00E1n oportunidades laborales para la comunidad aragonesa los d\u00EDas 5, 6 y 7 de mayo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la ceremonia estuvieron presentes Germ\u00E1n \u00C1lvarez, director de la Direcci\u00F3n General de Orientaci\u00F3n y Atenci\u00F3n Educativa (DGOAE); Laura Montoya, directora de Planeaci\u00F3n Educativa de la DGOAE; Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n; y Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez, secretario de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo, tambi\u00E9n de nuestra facultad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la transmisi\u00F3n, Guti\u00E9rrez coment\u00F3 que en estos tres d\u00EDas 31 compa\u00F1\u00EDas y organizaciones dar\u00E1n a conocer su oferta laboral; adem\u00E1s se espera la asistencia de 6 mil postulantes. “Este evento ser\u00E1 provechoso para todas las partes ya que la comunidad aragonesa es garant\u00EDa de calidad y compromiso”, afirm\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Macedo agradeci\u00F3 la participaci\u00F3n de las empresas se\u00F1alando que, en sus 45 a\u00F1os, la Facultad se ha destacado por proporcionar a la sociedad&nbsp; profesionistas de calidad y culmin\u00F3 reconociendo a todo el equipo de trabajo detr\u00E1s de la organizaci\u00F3n del evento.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, \u00C1lvarez indic\u00F3 que era necesario reinventarnos para poder continuar formando al alumnado, pues la Universidad y la multidisciplinaria son sello de calidad, “quienes egresan son lo m\u00E1s valioso que tenemos, una inversi\u00F3n de futuro y esperanza para nuestro pa\u00EDs”, asegur\u00F3. <\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Inauguración1.gif"},{"imagen":"Inauguración2.gif"},{"imagen":"Inauguración3.gif"}]
}