{
	"titulo": "Inicia tu futuro laboral en Intel M\u00E9xico",
	"titulo_normalizado": "inicia-tu-futuro-laboral-en-intel-mexico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
	"fecha":"22/04/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de los eventos que organiza el Departamento de Bolsa de Trabajo de la FES Arag\u00F3n se llev\u00F3 a cabo el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">webinar<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> “Internships en Intel M\u00E9xico” dirigido a estudiantes de electr\u00F3nica y computaci\u00F3n, el cual fue presentado por Sandra Coello del \u00E1rea de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Recruitment Marketing<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de Intel.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ponente describi\u00F3 el programa Intensive, el cual vincula a las y los estudiantes con un periodo de pr\u00E1cticas, cuyo objetivo es que puedan postularse a una vacante dentro de la empresa al finalizarlo.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Si el alumnado desea postularse debe considerar su fecha de graduaci\u00F3n, ya que si es despu\u00E9s de abril de 2022 no se puede acceder a este. Por ello, Coello recomend\u00F3 elegir otro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">internship<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> que se tiene para la comunidad reci\u00E9n egresada, aunado a esto enfatiz\u00F3 en los beneficios de aplicar desde la mitad de la carrera, para hacer dos a\u00F1os en el Intensive. De esta manera, al concluir la licenciatura o ingenier\u00EDa, las y los estudiantes aragoneses se podr\u00E1n colocar como trabajadores de Intel.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, indic\u00F3 que los perfiles buscados est\u00E1n orientados hacia la electr\u00F3nica y arquitectura de computadoras, debido a esto aconsej\u00F3 tomar cursos sobre arquitectura de computadoras, as\u00ED como C++ y Python.&nbsp;<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"futuro-intel.jpg"}]
}