{
	"titulo": "Inicia Semana de Derecho con an\u00E1lisis romanista",
	"titulo_normalizado": "inicia-semana-de-derecho-con-analisis-romanista",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Carmen Melendez",
	"fecha":"04/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Derecho <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">en Homenaje al Dr. Gumesindo Padilla Sahag\u00FAn dio inici\u00F3 con la conferencia<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“An\u00E1lisis Romanista del art\u00EDculo 27° constitucional”, a cargo del Dr. Jorge Adame Goddard, acad\u00E9mico del Instituto de Investigaciones Jur\u00EDdicas de la UNAM, quien declar\u00F3 que el derecho romano puede servir para resolver problemas jur\u00EDdicos actuales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El ponente mencion\u00F3 que en esta rama del Derecho se entiende a la propiedad como la plena pertenencia que se reconoce a una persona respecto de una cosa; en cada propiedad se habla de una cosa espec\u00EDfica sobre la cual se da acci\u00F3n reivindicatoria –acci\u00F3n que tiene el propietario no poseedor en contra de cualquier poseedor–. El an\u00E1lisis romanista redujo la categor\u00EDas de los derechos reales, y por ende la propiedad est\u00E1 sancionada como real.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“El derecho romano habla no s\u00F3lo por ser antecedente del derecho actual, sino porque es una ciencia que tiene sus propios criterios, reglas, conceptos, distinciones, etc\u00E9tera, para atender y actualizar los problemas actuales”, concluy\u00F3. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Inicia-semana-de-derecho-con-analisis-romanista-1.jpg"},{"imagen":"Inicia-semana-de-derecho-con-analisis-romanista-2.jpg"},{"imagen":"Inicia-semana-de-derecho-con-analisis-romanista-3.jpg"},{"imagen":"Inicia-semana-de-derecho-con-analisis-romanista-4.jpg"},{"imagen":"Inicia-semana-de-derecho-con-analisis-romanista-5.jpg"}]
}