{
	"titulo": "Inserci\u00F3n a la seguridad y Salud Ocupacional",
	"titulo_normalizado": "insercion-a-la-seguridad-y-salud-ocupacional",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingeniería Industrial",
			"seccion_normalizada": "industrial"
		}
	],
	"autor": "F\u00E1tima V\u00E1zquez",
	"fecha": "28/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Como parte de la<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> Jornada por el D\u00EDa Mundial de la Seguridad y Salud en el Trabajo<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">, la carrera de Ingenier\u00EDa Industrial de la FES Arag\u00F3n organiz\u00F3 la conferencia “Inserci\u00F3n a la Seguridad y Salud Ocupacional de los reci\u00E9n egresados”<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">para recordar la importancia de la seguridad al momento de laborar. Fue impartida por Melissa Prado y Ayotzin Garc\u00EDa, ambas egresadas de la Facultad. El evento se present\u00F3 de manera presencial en el Sal\u00F3n Rojo y de manera virtual en el Facebook de la carrera organizadora.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Las ingenieras iniciaron contando un poco de sus experiencias en el mundo laboral, as\u00ED mismo, mencionaron la importancia de tomar con responsabilidad las pr\u00E1cticas de laboratorio debido a ser estas un primer acercamiento al mundo laboral.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">De igual manera, compartieron con sus compa\u00F1eras y compa\u00F1eros las habilidades adquiridas al momento de desempe\u00F1ar su profesi\u00F3n, estas destrezas son: resolver problemas de ingenier\u00EDa, sintetizar procesos de producci\u00F3n, experimentaci\u00F3n, comunicaci\u00F3n efectiva oral y escrita, responsabilidad, conocimiento adicional, y por \u00FAltimo, saber trabajar en equipo, todas estas esenciales para tener un buen rendimiento laboral.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Adem\u00E1s de comentar lo bueno, hicieron menci\u00F3n de los retos en la vida laboral, relacionado en materia de Seguridad y Salud Ocupacional, comentaron que una de sus dificultades al comenzar a laborar, fue comprender el diagrama de la OIT (Organizaci\u00F3n Internacional del Trabajo), el cual presenta el perfeccionamiento para la seguridad, existen dentro de este cinco partes: la pol\u00EDtica, organizaci\u00F3n, planificaci\u00F3n y aplicaci\u00F3n, la evaluaci\u00F3n y la adopci\u00F3n de medidas dentro de mejoras.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Melissa y Ayotz\u00EDn expresaron al finalizar el coloquio, la importancia de informarse de cualquier tema para ser m\u00E1s productivos en sus trabajos, adem\u00E1s de ser responsables en sus labores y respetar los reglamentos.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "salud-ocupacional-1 (1).jpg"
		},
		{
			"imagen": "salud-ocupacional-2 (1).jpg"
		},
		{
			"imagen": "salud-ocupacional-3 (1).jpg"
		}	]

}