{
	"titulo": "Inspiraci\u00F3n rompiendo barreras",
	"titulo_normalizado": "inspiracion-rompiendo-barreras",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"18/11/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el fin de inspirar a la comunidad estudiantil acerca de su futuro profesional, se realiz\u00F3 la segunda edici\u00F3n del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Conversatorio de egresados: FES Arag\u00F3n inspira, rompiendo barreras<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, del 15 al 18 de noviembre.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este evento, organizado por y para estudiantes, cuenta con la participaci\u00F3n de personas egresadas de esta Facultad, quienes brindan consejos al p\u00FAblico asistente, basados en sus experiencias como estudiantes y profesionales. Cuentan c\u00F3mo fue enfrentarse al campo laboral, las dificultades y la persistencia que tuvieron para cumplir sus metas.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"inspiracion-rompiendo-barreras-1.jpg"},{"imagen":"inspiracion-rompiendo-barreras-2.jpg"},{"imagen":"inspiracion-rompiendo-barreras-3.jpg"},{"imagen":"inspiracion-rompiendo-barreras-4.jpg"},{"imagen":"inspiracion-rompiendo-barreras-5.jpg"}]
}