{
	"titulo": "Institucionalizaci\u00F3n de la tutor\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "institucionalizacion-de-la-tutoria",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Humanidades y Artes",
			"seccion_normalizada": "humanidades-y-artes"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"08/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la videoconferencia “El docente y la tutor\u00EDa: exigencias de formaci\u00F3n&nbsp; como encargos o demandas sociales” —en el marco del foro virtual La <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">acci\u00F3n tutorial<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">—, la profesora aragonesa Mar\u00EDa del Rosario L\u00F3pez dio un panorama de la tutor\u00EDa en las universidades.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A ra\u00EDz de la implementaci\u00F3n de programas tutoriales, cada instituci\u00F3n ha modificado sus estrategias bas\u00E1ndose en los resultados obtenidos, por esto mismo, el esquema de tutor\u00EDa es variado, ya que en algunos casos es complementario a la carga curricular del estudiantado y en otros es parte del curr\u00EDculum.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, L\u00F3pez considera que paulatinamente se ha avanzado en comprender la tutor\u00EDa en su sentido institucional, no obstante, a\u00FAn en la pr\u00E1ctica se enfrentan dificultades, pues las y los docentes tienden a conformar un determinado estilo de acuerdo a su proceso formativo, y desde esta perspectiva es dif\u00EDcil pensar en un solo programa, buscando simplificar.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"institucionalizacion-de-la-tutoria-1.jpg"},{"imagen":"institucionalizacion-de-la-tutoria-2.jpg"}]
}