{
	"titulo": "Inteligencia emocional para todas las disciplinas",
	"titulo_normalizado": "inteligencia-emocional-para-todas-las-disciplinas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Adri\u00E1n Reyes",
	"fecha":"19/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Integrar a la comunidad estudiantil en el manejo adecuado de sus emociones es primordial para un mejor desarrollo profesional, es por eso que se imparti\u00F3 el taller “Inteligencia emocional, c\u00F3mo vivir la vida” en el sal\u00F3n A116 de nuestra Facultad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estudiantes de diversas carreras e instituciones formaron parte de este taller. Abdiel Hern\u00E1ndez, encargado de la licenciatura de Relaciones Internacionales y Carlos Manuel L\u00F3pez, docente de la carrera, fueron los encargados de concretar este evento.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El taller en un principio fue propuesto s\u00F3lo para la comunidad internacionalista, sin embargo, se crey\u00F3 oportuno considerar a la dem\u00E1s poblaci\u00F3n universitaria. Fue impartido por el m\u00E9dico y terapeuta emocional Adolfo S\u00E1nchez de la UAEM, quien poniendo como ejemplo situaciones cotidianas que suceden en nuestro entorno puso a prueba la capacidad de manejo emocional de las personas presentes.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"inteligencia-emocional-para-todas-las-disciplinas-1.jpg"},{"imagen":"inteligencia-emocional-para-todas-las-disciplinas-2.jpg"},{"imagen":"inteligencia-emocional-para-todas-las-disciplinas-3.jpg"},{"imagen":"inteligencia-emocional-para-todas-las-disciplinas-4.jpg"},{"imagen":"inteligencia-emocional-para-todas-las-disciplinas-5.jpg"}]
}