{
	"titulo": "Internacionalizaci\u00F3n, la UNAM con visi\u00F3n global",
	"titulo_normalizado": "internacionalizacion-la-unam-con-vision-global",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor": "Beatriz Calva",
	"fecha": "25/05/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fernando Macedo, director aragon\u00E9s, al lado de Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez, secretario de vinculaci\u00F3n de la FES Arag\u00F3n, dieron la bienvenida a integrantes de la sede UNAM-Alemania en la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jornada de Investigaci\u00F3n. <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Alejandra Fregoso, coordinadora de vinculaci\u00F3n intra e intersectorial de la misma, canaliz\u00F3 las inquietudes de las y los participantes a trav\u00E9s de dos mesas de trabajo.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Alejandro Vel\u00E1zquez, director de UNAM-Alemania, destac\u00F3 los programas de movilidad, cursos, publicaciones e investigaciones conjuntas derivados de la cooperaci\u00F3n, cuyo objetivo es la operatividad. La UNAM, agreg\u00F3, se une a la visi\u00F3n global por medio de la internacionalizaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fundaci\u00F3n Alexander von Humboldt<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, a la cual pertenecen 59 Premios Nobel, es sin\u00F3nimo de excelencia, de acuerdo con Gabriel Del R\u00EDo, presidente del club <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Humboldt<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> M\u00E9xico. Si bien se compite con doctorandos de otros pa\u00EDses para ser beneficiarios, “una vez <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">humboldtiano<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, siempre <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">humboldtiano<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">”, es decir, los recursos estar\u00E1n disponibles.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Alejandro M\u00E1rquez, representante del Servicio Alem\u00E1n de Intercambio Acad\u00E9mico (DAAD, por sus siglas en alem\u00E1n), enfatiz\u00F3 en las redes creadas por la asociaci\u00F3n no solo de universidades, sino tambi\u00E9n del sector privado. Las Sociedades <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Max Planck<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Leibniz<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> son ejemplos de fomento a la investigaci\u00F3n y ciencia aplicada.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Luis Andr\u00E9s Gonz\u00E1lez, enlace de la Universidad de Groningen, en Pa\u00EDses Bajos, resalt\u00F3 el acuerdo de doble grado, el cual abarca todos los programas de doctorado de la UNAM. Un ejemplo de \u00E9xito es Cynthia Fern\u00E1ndez, de Ciencias Biol\u00F3gicas, galardonada con el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cum laude<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> (“con honores”, m\u00E1xima calificaci\u00F3n acad\u00E9mica) otorgado por la universidad europea.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el cierre del evento, David Ju\u00E1rez, profesor aragon\u00E9s, llam\u00F3 la atenci\u00F3n sobre la \u00E9tica de la internacionalizaci\u00F3n, la cual impacta vidas y transforma el entorno.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "aragon-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "aragon-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "aragon-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "aragon-4.gif"
		},
		{
			"imagen": "aragon-5.gif"
		}	]

}