{
	"titulo": "Integrantes de ForoTV comparten su experiencia",
	"titulo_normalizado": "integrantes-de-forotv-comparten-su-experiencia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Luis Bocanegra",
	"fecha":"05/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Miembros del equipo de Televisa News visitaron la FES Arag\u00F3n para compartir sus conocimientos y experiencias con la comunidad estudiantil, durante la conferencia “Formato de noticias 24 horas: Foro TV”. Estuvieron presentes <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Guillermo Cu\u00E9llar, director de producci\u00F3n de Foro TV; Carlos Covarrubias, productor general de Foro TV; Ana Guadarrama, productora general de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">A las Tres<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">; Danielle Dithurbide, titular del matutino de canal 2; y Alejandra Aguayo, titular de noticias de las 17:00 en Foro TV.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la charla, las conductoras comentaron que los sacrificios dentro del periodismo son muy comunes, pues no existe un horario fijo; adem\u00E1s, las y los profesionales de la comunicaci\u00F3n deben “armarse con una coraza” para enfrentarse a las tragedias y narrarlas de la manera m\u00E1s objetiva posible, aunque no siempre es una labor sencilla.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, al responder a un cuestionamiento sobre su cobertura del rescate de Frida Sof\u00EDa (que termin\u00F3 siendo una nota falsa), Dithurbide afirm\u00F3 que tras el episodio, m\u00E1s que buscar recuperar la credibilidad del p\u00FAblico, aprendi\u00F3 que “no ten\u00EDa margen de error”, pues uno m\u00E1s significar\u00EDa el final de su carrera.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"integrantes-de-foro-tv- comparten-sus-experiencias-1.jpg"},{"imagen":"integrantes-de-foro-tv- comparten-sus-experiencias-3.jpg"},{"imagen":"integrantes-de-foro-tv- comparten-sus-experiencias-4.jpg"},{"imagen":"integrantes-de-foro-tv- comparten-sus-experiencias-5.jpg"},{"imagen":"integrantes-de-foro-tv- comparten-sus-experiencias-7.jpg"},{"imagen":"integrantes-de-foro-tv- comparten-sus-experiencias-8.jpg"},{"imagen":"integrantes-de-foro-tv- comparten-sus-experiencias-9.jpg"}]
}