{
	"titulo": "Introducci\u00F3n a la lengua de se\u00F1as",
	"titulo_normalizado": "introduccion-a-la-lengua-de-senas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Inclusión",
			"seccion_normalizada": "inclusión"
		}
	],
	"autor":"Jos\u00E9 Espejel",
	"fecha":"21/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las personas con discapacidad auditiva se encuentran con la dificultad de comunicarse, por lo que sus oportunidades de desarrollo se ven limitadas. Por esta raz\u00F3n, durante la Segunda Semana de la Inclusi\u00F3n en la FES Arag\u00F3n, se llev\u00F3 a cabo el microtaller “Introducci\u00F3n de lengua de se\u00F1as mexicana”, impartido por el Lic. en Pedagog\u00EDa Ra\u00FAl Rodr\u00EDguez y su acompa\u00F1ante, el servidor social Jos\u00E9 de Jes\u00FAs Aceves.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ambos talleristas dieron a conocer esta forma de comunicaci\u00F3n reconocida por el gobierno de la Ciudad de M\u00E9xico, a trav\u00E9s de ejercicios b\u00E1sicos para principiantes. La lengua de se\u00F1as mexicana es utilizada por m\u00E1s de 80 mil personas dentro del territorio nacional, siendo el \u00E1rea metropolitana la zona con la mayor concentraci\u00F3n de se\u00F1antes.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"introduccion-a-la-lengua-de-señas-1.jpg"},{"imagen":"introduccion-a-la-lengua-de-señas-2.jpg"},{"imagen":"introduccion-a-la-lengua-de-señas-3.jpg"}]
}