{
	"titulo": "Introducci\u00F3n a la pol\u00EDtica exterior mexicana",
	"titulo_normalizado": "introduccion-a-la-politica-exterior-mexicana",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"14/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A trav\u00E9s de la Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia y la licenciatura en Relaciones Internacionales, se llev\u00F3 a cabo la presentaci\u00F3n del libro<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Introducci\u00F3n al estudio de la pol\u00EDtica exterior de M\u00E9xico (1821-2021)<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, con la participaci\u00F3n de sus autores Rafael Vel\u00E1zquez, miembro de la Academia Mexicana de Ciencias y de Jorge Alberto Schiavon, profesor e investigador de la Divisi\u00F3n de Estudios Internacionales del Centro de Investigaci\u00F3n y Docencia Econ\u00F3micas (CIDE).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Vel\u00E1zquez refiri\u00F3 que el lanzamiento de la obra sirve como un acto conmemorativo del 200 aniversario de la consumaci\u00F3n de la independencia, pues hace una evaluaci\u00F3n de la pol\u00EDtica exterior mexicana durante ese periodo, lo cual fue una tarea complicada debido a los constantes cambios por problemas internos y externos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Schiavon expres\u00F3 que la obra homogeniza todo el conocimiento que una o un internacionalista deber\u00EDa saber sobre la pol\u00EDtica exterior de nuestro pa\u00EDs, por ello, puede servir de apoyo a la comunidad docente y estudiantil; en la preparaci\u00F3n para el examen general de egreso de licenciaturas del Ceneval; as\u00ED como para quienes buscan ingresar al servicio exterior mexicano.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"politica-exterior-mexicana-1.jpg"},{"imagen":"politica-exterior-mexicana-2.jpg"}]
}