{
	"titulo": "Investigadores aragoneses en formaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "investigadores-aragoneses-en-formacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		},
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Beatriz Calva",
	"fecha": "20/04/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El posgrado en Derecho present\u00F3 el taller <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Creaci\u00F3n y gesti\u00F3n de grupos y semilleros de investigaci\u00F3n jur\u00EDdica y socio-jur\u00EDdica<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> a cargo de Meylin Heleana Ort\u00EDz de la Universidad Sergio Arboleda en Colombia. Ante la jefa acad\u00E9mica Mar\u00EDa Teresa Herrera, docentes y alumnado, se lanz\u00F3 la invitaci\u00F3n para establecer un grupo de investigaci\u00F3n genuinamente aragon\u00E9s.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El prop\u00F3sito es iniciar al estudiante como investigador pues aun si no se contempla como una profesi\u00F3n de tiempo completo, se pretende que las investigaciones acad\u00E9micas sean de alto nivel y den apertura a otros trabajos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La investigaci\u00F3n conlleva una carga acad\u00E9mica adicional: se requiere el compromiso de docentes apasionados y estudiantes resilientes. Lo ideal es involucrar al alumno como auxiliar de investigaci\u00F3n y generar experiencias de aprendizaje a trav\u00E9s de una atenci\u00F3n personalizada.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El semillero debe establecer un sentido de pertenencia con la instituci\u00F3n, y respaldar a sus investigadores. \u00BFC\u00F3mo empezar? Creando una estructura conforme a los lineamientos del Consejo Nacional de Ciencia y Tecnolog\u00EDa (CONACyT), instituci\u00F3n encargada de promover la investigaci\u00F3n en M\u00E9xico, y proseguir con las directrices de la UNAM.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El eje tem\u00E1tico del semillero ser\u00E1 acorde con las l\u00EDneas de investigaci\u00F3n de la FES Arag\u00F3n. Es vital fortalecer la relaci\u00F3n con aliados estrat\u00E9gicos: \u00BFcu\u00E1les son los referentes?, \u00BFcu\u00E1l es el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">expertise <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de otros centros de investigaci\u00F3n?&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent;\">El taller abri\u00F3 un espacio de conversaci\u00F3n para identificar \u00E1reas de oportunidad. Las y los asistentes se comprometieron a dar continuidad a la iniciativa. La recompensa ser\u00E1 la consolidaci\u00F3n del semillero y “ustedes ser\u00E1n los fundadores”, concluy\u00F3 Ortiz.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "semilleros-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "semilleros-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "semilleros-3.jpg"
		}	]

}