{
	"titulo": "JDP 2022: Discapacidad en un entorno social",
	"titulo_normalizado": "jdp-2022-discapacidad-en-un-entorno-social",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Alexis Rey",
	"fecha": "27/09/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se celebr\u00F3 v\u00EDa Zoom una serie de ponencias organizadas por la FES Arag\u00F3n mediante la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales y la carrera de Sociolog\u00EDa, en donde se cont\u00F3 con la presencia de la secretaria t\u00E9cnica, Guadalupe Regina Dorantes, as\u00ED como el jefe de divisi\u00F3n, Julio C\u00E9sar Ponce, entre otras personalidades, como Araceli Borja, de la Escuela Nacional de Trabajo Social; Berenice P\u00E9rez, coordinadora del Centro de Investigaciones de Discapacidad y Salud; y, como moderador, Mauricio Alexis Morales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la presentaci\u00F3n se discuti\u00F3&nbsp; acerca de “Temas de discapacidad en contextos de encierro e inserci\u00F3n en CDMX”, “Ocupaci\u00F3n laboral de personas con discapacidad” y “Las barreras en el espacio urbano”, abordando diversas problem\u00E1ticas que las personas con discapacidades enfrentan a diario en entornos sociales y f\u00EDsicos debido a su condici\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre las situaciones que se definieron se encuentran los roles de g\u00E9nero dentro de las penitenciarias cuando se presenta alguna discapacidad, las limitaciones viales en la urbe y las herramientas para la inclusi\u00F3n en materia laboral y de vida.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Social1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Social2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Social3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Social4.gif"
		}	]

}