{
	"titulo": "JID: Inclusi\u00F3n laboral y empleabilidad",
	"titulo_normalizado": "jid-inclusion-laboral-y-empleabilidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		},
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Monserrat Jimenez",
	"fecha": "23/02/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de las actividades de la 5ta Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad se llev\u00F3 a cabo la videoconferencia “Inclusi\u00F3n laboral\/empleabilidad” en la que participaron Lilia Trejo, jefa del departamento de Bolsa de Trabajo FES Arag\u00F3n; Rodrigo Garc\u00EDa, ejecutivo de funci\u00F3n de ManpowerGroup; y Tania Zurita, analista de atracci\u00F3n de talento de GNP Seguros.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta videoconferencia se abordaron temas para la integraci\u00F3n laboral de las personas con discapacidad. Por parte del Departamento de Bolsa de Trabajo se enfocan en publicar las vacantes espec\u00EDficas para personas con discapacidad as\u00ED como contactar a la empresa para saber los tipos de discapacidad que permiten realizar el trabajo y si cuentan con las adecuaciones necesarias para las y los aspirantes.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, en ManpowerGroup adem\u00E1s de integrar laboralmente a personas con discapacidad a trav\u00E9s de distintos cursos como Perfilando talento joven, Contabilidad y Trabajo en equipo, buscan optimizar y fortalecer las competencias de todas las personas. Por su parte, GNP Seguros lleva cerca de 10 a\u00F1os con su programa de inclusi\u00F3n y se actualiza constantemente para encontrar soluciones de capital humano para mejorar la estancia de sus trabajadores.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente se habl\u00F3 de la igualdad en los procesos de contrataci\u00F3n y derechos para las personas con alguna discapacidad, adem\u00E1s de la concientizaci\u00F3n de las empresas para brindarles instrumentos, espacios y ajustes racionales de acuerdo al perfil de cada persona.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Laboral1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Laboral2.gif"
		}	]

}