{
	"titulo": "JIM-B: Experiencias formativas",
	"titulo_normalizado": "jim-b-experiencias-formativas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Pedagogía",
			"seccion_normalizada": "pedagogia"
		},
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Johana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "17/02/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A trav\u00E9s del<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> 1er Foro Virtual de J\u00F3venes Investigadores, M\u00E9xico-Brasil<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se imparti\u00F3 la conferencia magistral “Experiencias formativas desde el g\u00E9nero y el feminismo. Efectos y subversiones” de la mano de M\u00F3nica Garc\u00EDa, doctora y maestra en Ciencias con especialidad en Investigaciones Educativas por el Centro de Investigaci\u00F3n y de Estudios Avanzados.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En dicho evento, Garc\u00EDa, mencion\u00F3 que en nuestros sistemas educativos se prioriza la raz\u00F3n negando la importancia de aspectos relevantes para las relaciones pedag\u00F3gicas dentro de los entornos educativos. Por tal motivo, abord\u00F3 algunas estrategias de clase, desde el feminismo y estudios de g\u00E9nero, los cuales a su vez transforman la visi\u00F3n de las y los estudiantes.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro de sus estrategias resaltaron el desarrollo de reflexiones colectivas e individuales para comprender las diferencias; inequidades y desigualdades que se establecen entre hombres, mujeres y personas no binarias; debates en clase; procesos psicosociales de discriminaci\u00F3n usando como ejemplo la diversidad sexual; la lucha contra las pedagog\u00EDas de la crueldad; y la sororidad.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo declar\u00F3 que solicita a sus estudiantes escribir para su propio autoconocimiento, leer sobre temas variados y, adem\u00E1s, hacer las cosas que les generan placer. Por \u00FAltimo, cont\u00F3 una experiencia con una tutorada destacando la importancia de la interacci\u00F3n con las y los estudiantes. <\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Formativas1.gif"
		},
		{
			"imagen": "formativas2.gif"
		}	]

}