{
	"titulo": "JIM-B: Universalidad, Internacionalizaci\u00F3n y Pol\u00EDticas P\u00FAblicas en la \u00E9poca contempor\u00E1nea",
	"titulo_normalizado": "jim-b-universalidad-internacionalizacion-y-politicas-publicas-en-la-epoca-contemporanea",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Humanidades y Artes",
			"seccion_normalizada": "humanidades-y-artes"
		},
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Miguel Palacios",
	"fecha": "15/02/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(3, 3, 3); background-color: transparent;\">La Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico siempre se ha caracterizado por tener un prestigioso lugar en el ranking mundial de instancias educativas, no solo por la preparaci\u00F3n de los docentes, sino por su insaciable b\u00FAsqueda por compartir conocimiento. En esta ocasi\u00F3n se llev\u00F3 a cabo el <\/span><em style=\"color: rgb(3, 3, 3); background-color: transparent;\">1er. Foro Internacional e Interinstitucional de J\u00F3venes Investigadores de M\u00E9xico y Brasil,<\/em><span style=\"color: rgb(3, 3, 3); background-color: transparent;\"> transmitido por el canal de YouTube Foro Virtual de J\u00F3venes Investigadores, as\u00ED como por el Facebook live de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(3, 3, 3); background-color: transparent;\">Rosa Lucia Mata, jefa de la Divisi\u00F3n de Humanidades y Artes de la FES Arag\u00F3n, se encarg\u00F3 de moderar una de las conferencias magistrales que formaron parte del evento, la cual estuvo encabezada por Axel Didriksson. El especialista en Econom\u00EDa cre\u00F3 y coordin\u00F3 la “Red de Macrouniversidades P\u00FAblicas de Am\u00E9rica latina y el Caribe”; <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">la premisa fundamental de esta ponencia fue plantear una reflexi\u00F3n acerca de los procesos de redefinici\u00F3n de las pol\u00EDticas p\u00FAblicas en materia de educaci\u00F3n superior.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s, busca que se ofrezcan procesos de posgrado con investigaci\u00F3n e innovaci\u00F3n desde la perspectiva de incidencia social y la resoluci\u00F3n de problemas de manera seria para impactar con esta transformaci\u00F3n a las universidades; defender el derecho p\u00FAblico, exigir a los estados los recursos para contribuir al desarrollo para programas nacionales, regionales e integraci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, <\/span><span style=\"color: rgb(3, 3, 3); background-color: transparent;\">Didriksson exhort\u00F3 tanto a investigadores, como a las instancias de educaci\u00F3n superior a tomar cartas en el asunto y asumir responsabilidades en esta crisis educativa, social, cultural y sanitaria tras la pandemia.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "foro-axel-didriksson-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "foro-axel-didriksson-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "foro-axel-didriksson-3.jpg"
		}	]

}