{
	"titulo": "JIM-B: Promoviendo la investigaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "jim-b-promoviendo-la-investigacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Pedagogía",
			"seccion_normalizada": "pedagogia"
		},
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Johana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "17/02/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo el segundo panel magistral, dentro de las actividades del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er Foro Virtual de J\u00F3venes Investigadores, M\u00E9xico-Brasil<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, el cual cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de: Lizia Carvalho, del Programa de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">P\u00F3s-gradua\u00E7ão Interdisciplinar em Direitos Humanos<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">; Cristina Rodr\u00EDguez, maestra en An\u00E1lisis Sociocultural de Conocimiento y la Comunicaci\u00F3n por la Universidad Complutense de Madrid; y Julio Becerra, doctor de Estudios Sociales de&nbsp; la l\u00EDnea de estudios laborales por la Universidad Aut\u00F3noma Metropolitana.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Carvalho habl\u00F3 de su experiencia personal en proyectos de investigaci\u00F3n, tanto en la maestr\u00EDa como en el doctorado. Asimismo, destac\u00F3 la importancia de las redes acad\u00E9micas para enriquecer la formaci\u00F3n de las personas investigadoras. En cambio, Rodr\u00EDguez cuestion\u00F3 paradigmas educativos actuales como el aprendizaje por medio de la memorizaci\u00F3n y la negaci\u00F3n del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">multitasking<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. Adem\u00E1s, propuso escuchar a la juventud como una forma alternativa de investigaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Becerra destac\u00F3 la polaridad entre las nuevas personas investigadoras y las antiguas. Concluy\u00F3 que, si bien los intercambios o estancias abren una puerta, no se debe dejar solo a la instituci\u00F3n el peso de la investigaci\u00F3n, si no tambi\u00E9n se debe ser proactiva o proactivo en la b\u00FAsqueda de oportunidades, conocimientos, experiencias, personajes que enriquezcan el tema.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Promoviendo1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Promoviendo2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Promoviendo3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Promoviendo4.gif"
		}	]

}