{
	"titulo": "Jornada de reflexi\u00F3n, denuncia y defensa",
	"titulo_normalizado": "jornada-de-reflexion-denuncia-y-defensa",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"11/03/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las jornadas <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">– Roles + Igualdad<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> continuaron con la participaci\u00F3n de Edmundo Castel\u00E1n –fundador del grupo Hombres Necios– quien llev\u00F3 a cabo el “C\u00EDrculo de hombres reflexionando sobre su masculinidad” en el cual estudiantes –principalmente varones- compartieron libremente c\u00F3mo la conceptualizaci\u00F3n hegem\u00F3nica de masculinidad ha afectado su vida, pues \u00E9sta ha reprimido y violentado su personalidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">M\u00E1s tarde, en el Auditorio de la DUACyD, se realiz\u00F3 el conversatorio “Mujeres en la Ciencia” donde participaron Ant\u00EDgona Segura, investigadora del Instituto de Ciencias Nucleares; la profesora de Ingenier\u00EDa Industrial, Nelly Rigaud; y Mar\u00EDa Elena Jim\u00E9nez, pedagoga egresada de nuestra instituci\u00F3n. Las ponentes compartieron sus experiencias en el desarrollo de su formaci\u00F3n acad\u00E9mica y laboral. De esta forma exhibieron las dificultades enfrentadas por las mujeres en aspectos sociales, institucionales y acad\u00E9micos, y como esto mengua su voluntad para incursionar en la ciencia.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, la ex aragonesa y luchadora Araceli P\u00E9rez imparti\u00F3 –a un costado de la Biblioteca– un taller de defensa personal, aqu\u00ED ense\u00F1\u00F3 movimientos b\u00E1sicos que en una situaci\u00F3n de riesgo podr\u00EDan salvarnos la vida; sin embargo, lament\u00F3 el llegar hasta este punto para enfrentar la inseguridad en nuestro pa\u00EDs.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"jornada-de-reflexion-denuncia-y-defensa-1.jpg"},{"imagen":"jornada-de-reflexion-denuncia-y-defensa-2.jpg"},{"imagen":"jornada-de-reflexion-denuncia-y-defensa-3.jpg"},{"imagen":"jornada-de-reflexion-denuncia-y-defensa-4.jpg"},{"imagen":"jornada-de-reflexion-denuncia-y-defensa-5.jpg"},{"imagen":"jornada-de-reflexion-denuncia-y-defensa-6.jpg"},{"imagen":"jornada-de-reflexion-denuncia-y-defensa-7.jpg"}]
}