{
	"titulo": "Jornada electoral del Consejo Universitario",
	"titulo_normalizado": "jornada-electoral-del-consejo-universitario",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"12/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El pasado 11 de noviembre se realiz\u00F3 la jornada electoral del segundo \u00F3rgano legislativo m\u00E1s grande y representativo del pa\u00EDs, el Consejo Universitario. Este se integra por 333 personas consejeras, de las cuales el 80 % es electo por el estudiantado, personal docente, investigador y t\u00E9cnico acad\u00E9mico; mientras que el 20<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\" class=\"ql-size-small\"> <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">% restante corresponde al rector y directores de las facultades, escuelas e institutos de la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las elecciones se realizaron mediante el sufragio libre, secreto y electr\u00F3nico, con lo cual, durante este \u00FAltimo ejercicio democr\u00E1tico, se registr\u00F3 una participaci\u00F3n del 5.88<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\" class=\"ql-size-small\"> <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">% del alumnado, 54.18<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\" class=\"ql-size-small\"> <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">% de las y los investigadores, 33.22<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\" class=\"ql-size-small\"> <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">% del personal docente y 40.37<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\" class=\"ql-size-small\"> <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">% del personal t\u00E9cnico acad\u00E9mico. Resaltando una mayor participaci\u00F3n de la comunidad en comparaci\u00F3n con las ediciones de los a\u00F1os 2011 y 2016.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las y los Consejeros Universitarios (representantes del profesorado, de las y los t\u00E9cnicos acad\u00E9micos y del alumnado), Consejeros Acad\u00E9micos (representantes del profesorado y del alumnado) y Consejeros T\u00E9cnicos (representantes del alumnado) electas y electos durante este evento tendr\u00E1n la funci\u00F3n de expedir las normas y disposiciones generales con el fin de lograr el mejor desempe\u00F1o de la UNAM y sus Instituciones.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para ello, los 258 nuevos integrantes asumir\u00E1n sus funciones tras la rendici\u00F3n de protesta ante el pleno de este m\u00E1ximo \u00F3rgano colegiado de nuestra universidad. Los resultados finales junto con los detalles de las votaciones estar\u00E1n disponibles en este mismo portal de la FES Arag\u00F3n a disposici\u00F3n de qui\u00E9n as\u00ED lo requiera.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Elecciones1.gif"},{"imagen":"Elecciones2.gif"},{"imagen":"elecciones3.gif"},{"imagen":"Elecciones4.gif"}]
}