{
	"titulo": "Jornada de inclusi\u00F3n en la FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "jornada-de-inclusion-en-la-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Inclusión",
			"seccion_normalizada": "inclusión"
		}
	],
	"autor":"Romina Mel\u00E9ndez",
	"fecha":"29/11/21",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Universidad, consciente de la necesidad de que todas y todos participemos en la mejora de la sociedad y en el avance en pro de la inclusi\u00F3n, celebr\u00F3 a trav\u00E9s de la<\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\"> Unidad de Atenci\u00F3n para Personas con Discapacidad (UNAPDI) y la <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">FES Arag\u00F3n, la<\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\"> <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">4ta Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad<\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">, del 29 de noviembre al 3 de diciembre<\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dicho ciclo, organizado en el marco <\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">del D\u00EDa Internacional de las Personas con Discapacidad, fue inaugurado por Mireya Atzala Imaz, directora general de Atenci\u00F3n a la Comunidad Universitaria; Joaqu\u00EDn Alva, director general del Programa de Atenci\u00F3n a los Derechos de las Personas con Discapacidad de la Comisi\u00F3n Nacional de Derechos Humanos; Claudia Pe\u00F1a, titular de la UNAPDI; Fernando Macedo, director; y Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez, secretario de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo, ambos de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Tras la bienvenida, se realiz\u00F3 la mesa redonda “Programas Institucionales de inclusi\u00F3n en la UNAM”, donde participaron Pe\u00F1a, Berenice P\u00E9rez del Centro de Investigaci\u00F3n y Estudios en Discapacidad y Salud de la Escuela Nacional de Trabajo Social (ENTS), y, por parte del Seminario de Formaci\u00F3n en Educaci\u00F3n Inclusiva del CCH Naucalpan, Diana Contreras y Rebeca Rosado.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Sigue los eventos en el Facebook @FESAragon.servalacomunidad.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"jornada-de-inclusion-en-la-fes-aragon-1.jpg"},{"imagen":"jornada-de-inclusion-en-la-fes-aragon-2.jpg"},{"imagen":"jornada-de-inclusion-en-la-fes-aragon-3.jpg"},{"imagen":"jornada-de-inclusion-en-la-fes-aragon-4.jpg"}]
}