{
	"titulo": "JOSO23: Inauguraci\u00F3n de las Jornadas de Sociolog\u00EDa 2023",
	"titulo_normalizado": "joso23-inauguracion-de-las-jornadas-de-sociologia-2023",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociolog√≠a",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Alejandro Trujillo",
	"fecha": "02/05/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">La Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, a trav\u00E9s de la licenciatura de Sociolog\u00EDa, inaugur\u00F3 las <\/span><em style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">Jornadas de Sociolog\u00EDa 2023: Espacios Diversos para la Inserci\u00F3n Social<\/em><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">. Para este evento Leticia Cano, coordinadora del Consejo Acad\u00E9mico del \u00E1rea de Ciencias Sociales; Fernando Macedo, director de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n; Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales de la FES Arag\u00F3n, Regina Dorantes, jefa de la carrera de Sociolog\u00EDa; y Tania Lizbeth Mel\u00E9ndez, integrante del comit\u00E9 acad\u00E9mico de la carrera, celebraron la inauguraci\u00F3n de estas jornadas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">A trav\u00E9s de estas conferencias se pretende abrir un espacio de reflexi\u00F3n sobre los impactos de la sociolog\u00EDa en la sociedad. <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el objetivo de <\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">identificar los m\u00E9todos por los cuales las y los soci\u00F3logos generen un cambio dentro del entorno social, enfocados a fomentar la equidad e igualdad entre todas y todos, los especialistas <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Juan Guillermo Figueroa, <\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">Regina Dorantes<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, \u00D3scar Y\u00E1\u00F1ez y Georgina C\u00E1rdenas presentaron el libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Familias y diversidad<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, donde se cuestionan las expectativas culturales y sociales dentro de las familias.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">Mario Alejandro \u00C1lvarez, asesor del Consejo Acad\u00E9mico del \u00E1rea de Ciencias Sociales, con las y los integrantes del comit\u00E9 acad\u00E9mico de la carrera de Sociolog\u00EDa exhortaron a la comunidad a asistir a las conferencias llevadas a cabo en la Facultad, durante toda la semana.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "joso1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Joso2.gif"
		},
		{
			"imagen": "JOSo3.gif"
		},
		{
			"imagen": "JOSO4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Joso5.gif"
		}	]

}