{
	"titulo": "JOSO23: Partido por la inserci\u00F3n social",
	"titulo_normalizado": "joso23-partido-por-la-insercion-social",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociolog√≠a",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Leslie Mart\u00EDnez",
	"fecha": "04/05/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las actividades de las <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jornadas de Sociolog\u00EDa 2023<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se llev\u00F3 a cabo un partido amistoso entre los Guerreros Aztecas talla baja y la Comunidad Aragonesa de Sociolog\u00EDa, en la cancha de f\u00FAtbol r\u00E1pido de la Facultad, donde tambi\u00E9n asistieron alumnas y alumnos para apoyar a sus equipos. El evento cont\u00F3 con la presencia y organizaci\u00F3n de los profesores Ricardo Ol\u00EDn y Jonathan Ju\u00E1rez; al igual que Regina Dorantes, jefa de carrera.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dorantes expres\u00F3 su gratitud al p\u00FAblico presente e igualmente, a quienes siguieron el juego a trav\u00E9s de la transmisi\u00F3n en vivo que se realiz\u00F3 en la p\u00E1gina de Facebook de la licenciatura. Dijo tambi\u00E9n que se trataba de la clausura de las <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jornadas de Sociolog\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El partido concluy\u00F3 con la victoria de Guerreros Aztecas y las felicitaciones para el equipo y el alumnado aragon\u00E9s que particip\u00F3 activamente en las actividades.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "jornadas-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "jornadas-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "jornadas-3.jpg"
		}	]

}