{
	"titulo": "JOSO23: La sociolog\u00EDa baila al comp\u00E1s del “breaking”",
	"titulo_normalizado": "joso23-la-sociologia-baila-al-compas-del----breaking---",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "02/05/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con solo catorce a\u00F1os de edad, Daniel Mart\u00EDnez, egresado de la carrera de Sociolog\u00EDa en la Facultad de Estudios Superiores (FES) Arag\u00F3n, encontr\u00F3 una motivaci\u00F3n en la pr\u00E1ctica del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">breaking<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. M\u00E1s tarde, en la universidad, descubri\u00F3 la relaci\u00F3n entre ambas disciplinas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jornadas de Sociolog\u00EDa “Espacios diversos para la inserci\u00F3n social”<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en el Auditorio de la Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia (DUACyD) se realiz\u00F3 la exhibici\u00F3n y charla “<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Breaking<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, an\u00E1lisis desde la sociolog\u00EDa”. En este espacio, Mart\u00EDnez record\u00F3 el inicio de este deporte, el cual har\u00E1 su debut en los Juegos Ol\u00EDmpicos Par\u00EDs 2024, marcado por prejuicios, no obstante, \u00E9l encontr\u00F3 un sentido de pertenencia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">breaking <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tiene una cierta carga social, pues no naci\u00F3 como un motor de cambio, sino del ocio y la necesidad de expresi\u00F3n cultural por parte de sus primeros practicantes, mencion\u00F3 a las y los universitarios.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“La sociolog\u00EDa te da una visi\u00F3n m\u00E1s amplia. Esta embarrada de econom\u00EDa, pol\u00EDtica e historia me iba a permitir desarrollarme en mi \u00E1mbito. Lo que da la sociolog\u00EDa es esta posibilidad de encontrar oportunidades en tu c\u00EDrculo cercano para poder desarrollarse y desarrollar la comunidad. Poder hacer un plan que te pueda ayudar a vivir bien”, remarc\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, comparti\u00F3 algunas de sus experiencias ante el auditorio y que estar\u00E1 compitiendo en agosto pr\u00F3ximo en una eliminatoria de Panamericanos. Llam\u00F3 a trabajar duro en cualquier \u00E1mbito de la vida, pues solo as\u00ED se consiguen las cosas.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "la-sociologia-baila-al-compás-del-breaking-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "la-sociologia-baila-al-compás-del-breaking-2.jpg"
		}	]

}