{
	"titulo": "JOSO23: (Sobre)vivir en una sociedad “discapacitante”",
	"titulo_normalizado": "joso23-sobrevivir-en-una-sociedad----discapacitante---",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "03/05/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ausencia de empat\u00EDa y conocimiento sobre c\u00F3mo tratar a las personas con alguna discapacidad pone una barrera extra a quienes buscan desarrollarse de forma independiente. Incluso, la poca accesibilidad e infraestructura en espacios p\u00FAblicos hacen una sociedad “incapacitante”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">As\u00ED lo calific\u00F3 Jeny Bautista, expositora multifac\u00E9tica, en el Auditorio de la Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia (DUACyD) como parte del conversatorio “\u00BFC\u00F3mo incluirse en la sociedad despu\u00E9s de haber adquirido una discapacidad? Perspectiva de una mujer ind\u00EDgena usuaria de silla de ruedas” realizado como parte de las <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jornadas de Sociolog\u00EDa “Espacios diversos para la inserci\u00F3n social”<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> en la Facultad de Estudios Superiores (FES) Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fue a los veinte a\u00F1os de edad 一hoy tiene treinta y cuatro一 cuando Bautista tuvo un accidente automovil\u00EDstico. A partir de ah\u00ED cambi\u00F3 su vida radicalmente, pues nunca hab\u00EDa convivido con alguna persona en esa situaci\u00F3n. Pas\u00F3 seis a\u00F1os entre cirug\u00EDas y terapias de rehabilitaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\"Va a afectar nuestra interacci\u00F3n social (la discapacidad) debido a factores que nos excluyen por la falta de accesibilidad; es cuando se dice que la sociedad es discapacitante\", manifest\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent;\">Con el paso del tiempo, mayor autonom\u00EDa y su incursi\u00F3n al trabajo, as\u00ED como su ingreso a la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales (FCPyS) de la UNAM, enfoc\u00F3 su experiencia y esfuerzos para concientizar a la sociedad, invit\u00F3 a las y los asistentes a dejar de utilizar palabras como minusv\u00E1lidos, sordomudos o una persona incapacitada, pues se les resta valor.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La falta de accesibilidad, el capacitismo y el asistencialismo, si se juntan, se vuelven discriminatorios, “Es un sistema de opresi\u00F3n. Hay que dejar de pensar que si no se cumple todo lo normativo est\u00E1 mal”, finaliz\u00F3.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "sobrevivir-en-una-sociedad-discapacitante-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "sobrevivir-en-una-sociedad-discapacitante-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "sobrevivir-en-una-sociedad-discapacitante-3.jpg"
		}	]

}