{
	"titulo": "Juntas del CONDDE en Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "juntas-del-condde-en-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Deportivas",
			"seccion_normalizada": "deportivas"
		}
	],
	"autor":"Alison Vargas",
	"fecha":"03/12/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la formaci\u00F3n acad\u00E9mica de los estudiantes, las instituciones de Educaci\u00F3n Superior han buscado impulsar la competitividad deportiva, ya que el h\u00E1bito del ejercicio f\u00EDsico es parte del bienestar que las escuelas buscan para su comunidad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La FES Arag\u00F3n fungi\u00F3 como sede de la reuni\u00F3n universitaria deportiva del Consejo Nacional del Deporte de la Educaci\u00F3n (CONDDE), encuentro dirigido por Carlos Octavio Cruz Valencia, coordinador de Actividades Deportivas y Recreativas de esta Facultad. &nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En estas juntas t\u00E9cnicas rumbo a la Universiada Nacional 2019, representantes de diferentes universidades del pa\u00EDs acudieron al Sal\u00F3n de Usos M\u00FAltiples para organizar los torneos del CONDDE que se llevar\u00E1n a cabo en los meses de febrero y marzo del a\u00F1o pr\u00F3ximo.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"juntas-del-CONDDE-1.png"},{"imagen":"juntas-del-CONDDE-2.png"},{"imagen":"juntas-del-CONDDE-3.png"},{"imagen":"juntas-del-CONDDE-4.png"}]
}