{
	"titulo": "La acci\u00F3n tutorial en el desarrollo y aprendizaje",
	"titulo_normalizado": "la-accion-tutorial-en-el-desarrollo-y-aprendizaje",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Pedagogía",
			"seccion_normalizada": "pedagogia"
		}
	],
	"autor":"Isaias Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"10/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo la segunda mesa de trabajo de la carrera de Pedagog\u00EDa de la FES Arag\u00F3n, en donde se desarrollaron temas relacionados con el papel de la acci\u00F3n tutorial, con la participaci\u00F3n de docentes de nuestra Facultad como Mar\u00EDa de Lourdes Garc\u00EDa, Laura Elo\u00EDna D\u00E1vila y Felipe Aguilar.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre los t\u00F3picos que se trataron destaca la importancia de la acci\u00F3n tutorial en el desarrollo y aprendizaje de las y los tutorados con el fin de su independencia, la importancia del di\u00E1logo y acompa\u00F1amiento en la relaci\u00F3n tutor\/a – tutorado\/a, y la adaptaci\u00F3n de dichas medidas a la modalidad virtual.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tambi\u00E9n se hizo alusi\u00F3n a las dificultades de la tutor\u00EDa en la situaci\u00F3n actual del pa\u00EDs, considerando adem\u00E1s la pandemia y los problemas tanto personales como acad\u00E9micos que enfrentan los tutorados; adem\u00E1s se discuti\u00F3 el apoyo en problem\u00E1ticas, planes de estudios, programas de la Facultad y orientaci\u00F3n en la toma de decisiones de la vida acad\u00E9mica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, tambi\u00E9n se resalt\u00F3 el reto de formar a quienes son designados tutoras o tutores, en donde la experiencia juega un papel importante para saber hacer un buen trabajo, de calidad y que no vea esta labor como un tr\u00E1mite o requisito en el desarrollo del estudiante.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"La-acción1.gif"},{"imagen":"La-acción2.gif"},{"imagen":"La-acción3.gif"},{"imagen":"La-acción4.gif"}]
}