{
	"titulo": "La artesan\u00EDa como identidad de las comunidades y pueblos ind\u00EDgenas",
	"titulo_normalizado": "la-artesania-como-identidad-de-las-comunidades-y-pueblos-indigenas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Francisco Olivares",
	"fecha":"02/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante a\u00F1os, los pueblos y comunidades ind\u00EDgenas de M\u00E9xico han plasmado sus saberes y conocimientos a trav\u00E9s de diferentes elementos art\u00EDsticos, en los cuales se hace alusi\u00F3n a la identidad de estos grupos sociales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Lo anterior se abord\u00F3 en la “Compartencia de saberes” de este d\u00EDa <\/span><span style=\"color: rgb(77, 81, 86);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">dentro del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er Congreso Internacional de Artesan\u00EDa. Voces, saberes y haceres<\/em><em style=\"color: rgb(77, 81, 86);\">—<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">,<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">moderada por la acad\u00E9mica aragonesa Rosario Berenice Silvia, donde participaron las maestras artesanas Lessly Ang\u00E9lica Arenas y&nbsp; Yulisa Hern\u00E1ndez, as\u00ED como el investigador Gervasio Montero.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Arenas, quien es experta en diversas t\u00E9cnicas artesanales y pertenece a diferentes colectivos, habl\u00F3 sobre algunos talleres de formaci\u00F3n cuyo fin <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">es rescatar la elaboraci\u00F3n de piezas hechas a mano y revalorizarlas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Mientras que Montero expuso sobre el telar en la cultura <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">ikoots<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">, de acuerdo con \u00E9l, en los tejidos hay un lenguaje expresado a trav\u00E9s de signos y que hacen alusi\u00F3n a la memoria individual y colectiva de este pueblo, compartiendo as\u00ED su cosmogon\u00EDa, conocimiento y saberes.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, Hern\u00E1ndez profundiz\u00F3 en el tema de los telares, enfoc\u00E1ndose en la comunidad de San Baltazar Guelavila en Oaxaca, describi\u00F3 las principales actividades artesanales de dicho lugar y destac\u00F3 que estas son esenciales en la educaci\u00F3n de los ni\u00F1as y ni\u00F1os.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-artesania-como-identidad-de-las-comunidades-1.jpg"},{"imagen":"la-artesania-como-identidad-de-las-comunidades-2.jpg"},{"imagen":"la-artesania-como-identidad-de-las-comunidades-3.jpg"},{"imagen":"la-artesania-como-identidad-de-las-comunidades-4.jpg"}]
}