{
	"titulo": "La batalla contin\u00FAa",
	"titulo_normalizado": "la-batalla-continua",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"14/05/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El confinamiento que experimentamos no tiene precedentes, de acuerdo con la maestra <\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">Maetzin Ordaz –especialista en psicolog\u00EDa y docente de la FES Iztacala– los estudios sobre epidemias se\u00F1alan que hist\u00F3ricamente las actividades han permanecido detenidas un m\u00E1ximo de 21 d\u00EDas. Actualmente algunas personas llevan m\u00E1s de 50 d\u00EDas en cuarentena, este confinamiento ha repercutido y continuar\u00E1 repercutiendo en nuestra salud mental.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">Por ello, durante su videoconferencia titulada “<\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Respuestas Psicol\u00F3gicas ante el Distanciamiento Social por COVID-19” –organizada y transmitida por la Coordinaci\u00F3n de Servicios a la Comunidad de nuestra Facultad– Ordaz expuso que la duraci\u00F3n de la distancia social, el miedo a contraer el virus, el aburrimiento, la frustraci\u00F3n, la preocupaci\u00F3n por los suministros b\u00E1sicos, la informaci\u00F3n inadecuada as\u00ED como los problemas financieros –y en algunos casos el estigma de estar cerca del virus o padecer la enfermedad– son las principales situaciones generadoras de crisis emocionales y mentales en este estado de cuarentena.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">La acad\u00E9mica brind\u00F3 consejos \u00FAtiles para contrarrestar lo anterior, por ejemplo elaborar metas a corto plazo (por d\u00EDa o semana); o realizar verbalizaciones individuales con el prop\u00F3sito de identificar y autoexplicar nuestras emociones. A\u00F1adi\u00F3 que efectuar una rutina, administrar los recursos financieros y hacer compras sustanciales ayudar\u00E1 a aminorar el impacto en la econom\u00EDa familiar. Adem\u00E1s, destac\u00F3 que se necesita de educaci\u00F3n en casa –es decir, reconocer el esfuerzo y necesidades de quienes deben seguir trabajando– para erradicar la estigmatizaci\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Finalmente, hizo una invitaci\u00F3n a unirse a las redes de Respuestas Psicol\u00F3gicas ante el Distanciamiento Social (REDISOCOVID), un proyecto cuyo objetivo es monitorear c\u00F3mo se encuentran las personas en este proceso y crear mejores estrategias de apoyo psicol\u00F3gico.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">M\u00E1s informaci\u00F3n sobre REDISOCOVID en:<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><a href=\"https:\/\/l.facebook.com\/l.php?u=https%3A%2F%2Fforms.gle%2FCX8iwprALwCBpLu18%3Ffbclid%3DIwAR11JNaeqE7kdFUpD6GCUa7FCUWHk9dNrxdT-OKBBjdRy2uTNrSg5nqMsDI&amp;h=AT3Mn2vMlJlMxOuQwlpXVcSuiZA14vZDLMwKpkI-GIV1gpbmypHJKDb_UoAtkVWfCpsYgCMgGW4riBMUFk8-MZ2gXxCKKTGR2dx288a6jxmiCfCdwjTE3DlbwqiaMHdE9HKbsxB91hWobzo&amp;__tn__=-UK-R&amp;c[0]=AT02F94puFgkdM0gTIx87Zm_nsZYeZxgRLxRpaVyH4Xgg8AGN3KW9YTR83y8aIPlsoq_TpWcRUh4MaKZiYSXaSEA22NItJ9hd4phAKojF6hT6-VmhxIIvpwdkeu0jmysuUyx5v-2kiwMe38BsfxnaarASHz0QfIeOjx8HQR8Ll_EcqIrTr0B1fpZpWspv2QTnDgzWWdI\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(17, 85, 204);\">https:\/\/forms.gle\/CX8iwprALwCBpLu18<\/a><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-batalla-continua-2.jpg"},{"imagen":"la-batalla-continua-1.jpg"}]
}