{
	"titulo": "La contabilidad social, beneficios y aportaciones",
	"titulo_normalizado": "la-contabilidad-social-beneficios-y-aportaciones",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "SUAyED",
			"seccion_normalizada": "suayed"
		}
	],
	"autor":"Norma Mora",
	"fecha":"22/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de los eventos del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">2do Congreso Internacional de Evaluaci\u00F3n y Direcci\u00F3n \u00C9tica de Proyectos P\u00FAblicos y Sociales<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se llev\u00F3 a cabo la mesa “\u00C9tica y prop\u00F3sito social a trav\u00E9s de la contabilidad social para los <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">stakeholder<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">”.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En ella, participaron Leire San Jos\u00E9 (Universidad del Pa\u00EDs Vasco), Ram\u00F3n Bernal (Fundaci\u00F3n Lantegi Batuak), Pedro Jos\u00E9 Ponce y David Robles (ambos del Grupo de Investigaci\u00F3n <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ethics in Finance and Social Value<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante las intervenciones, los especialistas abordaron temas relacionados a la contabilidad social y la relaci\u00F3n que tiene con la figura de los <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">stakeholders<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. Estos \u00FAltimos son aquellas personas u organizaciones afectadas por las actividades y decisiones de una empresa.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por ejemplo, Bernal sintetiz\u00F3 que la contabilidad social a trav\u00E9s de la teor\u00EDa de los <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">stakeholders<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, permite saber el valor generado, medir el impacto social en unidades monetarias al igual que la formaci\u00F3n econ\u00F3mica financiera.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-contabilidad-social-beneficios-y-aportaciones-1.jpg"},{"imagen":"la-contabilidad-social-beneficios-y-aportaciones-2.jpg"},{"imagen":"la-contabilidad-social-beneficios-y-aportaciones-3.jpg"},{"imagen":"la-contabilidad-social-beneficios-y-aportaciones-4.jpg"},{"imagen":"la-contabilidad-social-beneficios-y-aportaciones-5.jpg"}]
}