{
	"titulo": "La COVID-19 analizada por las ciencias sociales",
	"titulo_normalizado": "la-covid-19-analizada-por-las-ciencias-sociales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Sociales",
			"seccion_normalizada": "ciencias-sociales"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"02/07/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los acelerados cambios sociales experimentados en los \u00FAltimos meses, tanto materiales como simb\u00F3licos, nos invitan a buscar herramientas para comprender y analizar nuestra realidad. As\u00ED, seis docentes de nuestra FES se dieron cita en el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">webinar<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> “COVID-19 desde las ciencias sociales” moderado por Griselda Odeth Sol\u00EDs —en representaci\u00F3n de Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales—.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La primera participaci\u00F3n fue de David Ju\u00E1rez, profesor de la licenciatura en Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario, quien discuti\u00F3 el gran impacto de la crisis sanitaria en el desarrollo social y la necesidad de pensar nuevos modelos de bienestar desde las ciencias sociales. Ra\u00FAl Flores de Sociolog\u00EDa centr\u00F3 su participaci\u00F3n en la perturbaci\u00F3n de la cotidianeidad; seg\u00FAn su an\u00E1lisis, la falta de consenso y voluntad de di\u00E1logo ser\u00E1n un obst\u00E1culo en la creaci\u00F3n de nuevas pr\u00E1cticas de vida cotidiana —por ejemplo, en cuestiones de higiene, protocolos de trabajo o convivencia familiar—.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, Sonia Luz Reynoso de Derecho se centr\u00F3 en buscar esquemas de apoyo a comunidades vulnerables y vulneradas para la salvaguarda de sus derechos humanos b\u00E1sicos. A su vez, Miguel \u00C1ngel Lara destac\u00F3 la continua ca\u00EDda de los mercados internacionales desde 2018 y los dos eventos que la han agravado en el presente a\u00F1o: la reducci\u00F3n en el precio del petr\u00F3leo y la merma de exportaciones debido a la COVID-19.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Daniela L\u00F3pez delimit\u00F3, desde las relaciones internacionales, el concepto de seguridad humana, promovido por la ONU enfocado en el desarrollo de las libertades individuales y el bienestar com\u00FAn; para la investigadora es necesario que los gobiernos garanticen estas condiciones a\u00FAn en la disrupci\u00F3n sufrida por las instituciones durante estos meses. Finalmente Miguel \u00C1ngel Quemain analiz\u00F3 las nuevas estrategias para documentar y crear memoria colectiva sobre los eventos de la pandemia; el docente de Comunicaci\u00F3n y Periodismo destac\u00F3 su sorpresa al ver la elevada incidencia de fallecimientos debido a condiciones de salud provocadas por la industria tabacalera, cervecera, refresquera y de alimentos chatarra.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tras las participaciones, el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">webinar<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> continu\u00F3 con una sesi\u00F3n de preguntas. Al finalizar, las y los ponentes acordaron realizar conferencias futuras para analizar las consecuencias que las medidas de la llamada “nueva normalidad” traer\u00E1n sobre la poblaci\u00F3n mexicana y global.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"COVID-19_desde_las_ciencias_sociales01.png"},{"imagen":"COVID-19_desde_las_ciencias_sociales02.png"},{"imagen":"COVID-19_desde_las_ciencias_sociales03.png"},{"imagen":"COVID-19_DESDE_LAS_CIENCIAS_SOCIALES04.png"}]
}