{
	"titulo": "La comunicaci\u00F3n pol\u00EDtica de AMLO",
	"titulo_normalizado": "la-comunicacion-politica-de-amlo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"28/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En una nueva emisi\u00F3n de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">T\u00F3picos de la comunicaci\u00F3n y el periodismo. Una mirada desde la academia<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se llev\u00F3 a cabo la pl\u00E1tica “La comunicaci\u00F3n pol\u00EDtica de AMLO y su relaci\u00F3n con los medios”, con la participaci\u00F3n del profesor e investigador de la FES Arag\u00F3n y la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales,&nbsp;Hugo Luis S\u00E1nchez.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Desde la perspectiva de S\u00E1nchez, el presidente de M\u00E9xico es un maestro en el arte de la comunicaci\u00F3n pol\u00EDtica, no obstante, su relaci\u00F3n con los medios de comunicaci\u00F3n no ha sido la mejor, ya que Andr\u00E9s Manuel los tacha de estar comprados por el conservadurismo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Agreg\u00F3 que AMLO ha perdido la lucidez de su primer a\u00F1o de gobierno y su imagen se ha debilitado, pues debido a las coyunturas actuales se ha enfrentado a diferentes sectores.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, “las ma\u00F1aneras” y el debate permanente con la prensa lo colocan constantemente en la pol\u00E9mica, lo cual, si no llega un cambio en su estrategia de comunicaci\u00F3n pol\u00EDtica y en su visi\u00F3n sobre los medios y periodistas, puede serle muy perjudicial.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-comunicacion-politica-de-amlo-1.jpg"},{"imagen":"la-comunicacion-politica-de-amlo-2.jpg"},{"imagen":"la-comunicacion-politica-de-amlo-3.jpg"}]
}