{
	"titulo": "La ciencia las necesita",
	"titulo_normalizado": "la-ciencia-las-necesita",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Fís.-Mat. y de las Ingenierías",
			"seccion_normalizada": "ciencias-fisico-matematicas-y-de-las-ingenierias"
		}
	],
	"autor":"Erika Nejapa",
	"fecha":"11/02/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con motivo del D\u00EDa Internacional de la Mujer y la Ni\u00F1a en la Ciencia, la Agencia Espacial Mexicana (AEM) llev\u00F3 a cabo una pl\u00E1tica para incentivar a todas las mujeres y ni\u00F1as a interesarse en el \u00E1mbito cient\u00EDfico, e invitar a la poblaci\u00F3n a reflexionar sobre el papel de la mujer en la sociedad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la inauguraci\u00F3n del evento, Mar\u00EDa Margarita Cort\u00E9s, directora del Sistema Nacional para la Igualdad entre Mujeres y Hombres del INMUJERES; Piedad Zambrano, titular de la Unidad de Igualdad de G\u00E9nero de la Secretar\u00EDa de Comunicaciones y Transportes; Claudia Eugenia Cervantes, embajadora de g\u00E9nero de la AEM; y Salvador Landeros, director general de la agencia, coincidieron en que para hacer frente a los desaf\u00EDos del siglo XXI hace falta la ciencia y toda la energ\u00EDa necesaria, por ello, el mundo no puede privarse del potencial y talento de las mujeres.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la charla, las participantes compartieron sus experiencias como profesionales. El panel estuvo conformado por la ingeniera Daniela Contreras, jefa del laboratorio L1 de ingenier\u00EDa de la FES Arag\u00F3n; Adriana Pliego, ingeniera biom\u00E9dica; la psic\u00F3loga Betel Mart\u00EDnez; Manet Pe\u00F1a, especialista en microbiolog\u00EDa; y Oriana Trejo, comunicadora de la ciencia. La piloto Alejandra Cerezo Ruiz y la ingeniera aragonesa, Tania Mar\u00EDa Robles —colaboradoras de la AEM— fungieron como moderadora y comentarista, respectivamente.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las panelistas respondieron preguntas de la audiencia que sigui\u00F3 la transmisi\u00F3n, contaron por qu\u00E9 eligieron sus profesiones, los estereotipos que han y siguen enfrentando e invitaron a las ni\u00F1as y adolescentes a no temer y aventurarse en las ciencias, pues en la actualidad pocas laboran en esta \u00E1rea.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-ciencia-las-necesita-1.jpg"},{"imagen":"la-ciencia-las-necesita-2.jpg"}]
}