{
	"titulo": "La Compa\u00F1\u00EDa Nacional de Danza de M\u00E9xico presenta Giselle para nuestra comunidad",
	"titulo_normalizado": "la-compania-nacional-de-danza-de-mexico-presenta-giselle-para-nuestra-comunidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensi√≥n Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"22/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">Dejando claro que las actividades culturales son un punto importante para nuestra Facultad, la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria, a trav\u00E9s de su Departamento de Actividades Culturales, organiz\u00F3 la transmisi\u00F3n online del ballet <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">Giselle<\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">, ejecutada por la <\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Compa\u00F1\u00EDa Nacional de Danza de M\u00E9xico del INBAL.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">En dicho evento, efectuado en el marco del 45 aniversario de la FES, la audiencia pudo disfrutar, gracias al talento de las y los bailarines junto con un vestuario magn\u00EDfico, de la historia de amor entre Giselle, una joven aldeana y <\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">&nbsp;el duque de <\/span><a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Silesia\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Silesia<\/a><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">, quien se disfraza de campesino para cortejarla.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">Si quieres ser parte de m\u00E1s eventos art\u00EDsticos y deportivos, sigue la p\u00E1gina en Facebook @FESAragon.extension. <\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"giselle-para-nuestra-comunidad-1.jpg"},{"imagen":"giselle-para-nuestra-comunidad-2.jpg"},{"imagen":"giselle-para-nuestra-comunidad-3.jpg"},{"imagen":"giselle-para-nuestra-comunidad-4.jpg"}]
}