{
	"titulo": "La comunidad estudiantil se acerca a Brasil",
	"titulo_normalizado": "la-comunidad-estudiantil-se-acerca-a-brasil",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor": "Adri\u00E1n Escobar",
	"fecha": "11/09/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La licenciatura en Relaciones Internacionales de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n ofreci\u00F3 a su comunidad estudiantil el conversatorio <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Collage Hist\u00F3rico-Cultural Brasile\u00F1o<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> en el Aula Magna del Centro de Investigaciones Multidisciplinarias Arag\u00F3n, con motivo del D\u00EDa de la Independencia de Brasil celebrado el pasado 7 de septiembre.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Participaron Paola Su\u00E1rez, coordinadora pedag\u00F3gica en el Instituto Guimarães Rosa M\u00E9xico de la Embajada de Brasil; Renato Lemos, profesor del Instituto de Historia de la Universidad Federal de R\u00EDo de Janeiro; Fanny Cordero, egresada de Pedagog\u00EDa de la FES Arag\u00F3n; y Luis Arturo Meneses, profesor de la carrera. El encuentro fue moderado por Alba Gabriela Cabriada, tambi\u00E9n acad\u00E9mica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A lo largo del conversatorio, se expusieron cuatro puntos: La presencia y relevancia de la lengua portuguesa a nivel mundial; Los cambios en las estructuras sociales y su relaci\u00F3n con la econom\u00EDa internacional; Paulo Freire y su contribuci\u00F3n a la educaci\u00F3n y extensi\u00F3n universitaria; y La proyecci\u00F3n de Brasil en el escenario internacional.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La finalidad de la pl\u00E1tica fue familiarizar a las y los futuros internacionalistas con la cultura, historia y actualidad de Brasil, as\u00ED como se\u00F1alar la importancia que representa para la pol\u00EDtica exterior de M\u00E9xico el formar y mantener lazos con el pa\u00EDs sudamericano.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para culminar, Cabriada coment\u00F3 que el conversatorio sirvi\u00F3 como introducci\u00F3n de lo que ser\u00E1 el “A\u00F1o Dual M\u00E9xico-Brasil” que se celebrar\u00E1 de noviembre de 2023 a noviembre de 2024.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "brasil-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "brasil-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "brasil-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "brasil-4.gif"
		},
		{
			"imagen": "brasil-5.gif"
		},
		{
			"imagen": "brasil-6.gif"
		}	]

}