{
	"titulo": "La comunidad de PDA muestra su disposici\u00F3n emprendedora",
	"titulo_normalizado": "la-comunidad-de-pda-muestra-su-disposicion-emprendedora",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Liliana Espinosa",
	"fecha":"25/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para cerrar las actividades de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario (PDA)<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> en el marco del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">&nbsp;XXXIX aniversario de la carrera de PDA ,<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> se llev\u00F3 a cabo la tercera <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Feria de Productores<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, donde la comunidad universitaria pudo adquirir verduras, mermeladas, hamburguesas de conejo, pan de muerto, dulces t\u00EDpicos, gelatinas de pulque, art\u00EDculos de aseo personal y artesan\u00EDas, entre muchos otros.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento tambi\u00E9n tiene como objetivo demostrar lo aprendido por las y los estudiantes en las pr\u00E1cticas del Taller de Procesos Agroindustriales y en el Centro de Pr\u00E1cticas Productivas de esta licenciatura; adem\u00E1s de dar difusi\u00F3n a sus proyectos de emprendimiento.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-comunidad-de-pda-muestra-su-disposicion-emprendedora-1.jpg"},{"imagen":"la-comunidad-de-pda-muestra-su-disposicion-emprendedora-2.jpg"},{"imagen":"la-comunidad-de-pda-muestra-su-disposicion-emprendedora-3.jpg"},{"imagen":"la-comunidad-de-pda-muestra-su-disposicion-emprendedora-4.jpg"},{"imagen":"la-comunidad-de-pda-muestra-su-disposicion-emprendedora-5.jpg"},{"imagen":"la-comunidad-de-pda-muestra-su-disposicion-emprendedora-6.jpg"},{"imagen":"la-comunidad-de-pda-muestra-su-disposicion-emprendedora-7.jpg"},{"imagen":"la-comunidad-de-pda-muestra-su-disposicion-emprendedora-8.jpg"}]
}