{
	"titulo": "La controvertida muerte de Pablo Alvarado",
	"titulo_normalizado": "la-controvertida-muerte-de-pablo-alvarado",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Erika Nejapa",
	"fecha":"19/03/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Alejandro Padilla, docente de la licenciatura en Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario, present\u00F3 su libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Primer Paso y Fuga a la Muerte: La historia de Pablo Alvarado Barrera<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">; lo acompa\u00F1aron como comentaristas Esthela Huerta, jefa de carrera, y Antonio P\u00E9rez, cantautor y participante de los movimientos estudiantiles de finales de los 60.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Huerta resalt\u00F3 el trabajo de investigaci\u00F3n del profesor y su esfuerzo por publicar la primera edici\u00F3n de la obra con sus propios recursos. De igual manera, P\u00E9rez expres\u00F3 su gusto por el libro, pues el personaje del que se habla refleja una parte de la situaci\u00F3n pol\u00EDtica de nuestro pa\u00EDs durante la segunda mitad del siglo XX.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El autor indic\u00F3 que la publicaci\u00F3n de esta segunda edici\u00F3n surge con motivo del 50 aniversario luctuoso de Pablo Alvarado, profesor chihuahuense vinculado a diferentes grupos armados, quien perdi\u00F3 la vida tras un supuesto intento de fuga de la c\u00E1rcel de Lecumberri en 1971.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Padilla mencion\u00F3 que su inter\u00E9s por el caso de Alvarado naci\u00F3 al darse cuenta de que era un personaje pol\u00E9mico; su muerte, poco clara e injusta para muchas personas, lo convirti\u00F3 en leyenda para grupos y organizaciones de izquierda de la \u00E9poca.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-controvertida-muerte-de-pablo-alvarado-1.jpg"},{"imagen":"la-controvertida-muerte-de-pablo-alvarado-2.jpg"}]
}