{
	"titulo": "La despedida y bienvenida de un gran sue\u00F1o",
	"titulo_normalizado": "la-despedida-y-bienvenida-de-un-gran-sueno",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Intercambio Académico",
			"seccion_normalizada": "intercambio-academico"
		}
	],
	"autor":"Laura D. Garc\u00EDa",
	"fecha":"10/12/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El programa de movilidad ofrece a sus participantes la oportunidad de cursar un semestre en alguna instituci\u00F3n de educaci\u00F3n superior nacional o internacional. En esta ocasi\u00F3n, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">27 estudiantes de nuestra Facultad realizar\u00E1n estad\u00EDas en pa\u00EDses como Argentina, Estados Unidos, Chile, Alemania, China, Reino Unido, Serbia y Sud\u00E1frica; mientras que 14 aragoneses estudiar\u00E1n en universidades nacionales –los estados m\u00E1s solicitados fueron <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Guadalajara, Baja California y Nuevo Le\u00F3n–.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por otra parte, la movilidad nacional entrante despidi\u00F3 a dos alumnas que tuvieron la oportunidad de estudiar el &nbsp;semestre 2019-1 en la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la ceremonia se entreg\u00F3 un reconocimiento a Abraham A. Perez, de la carrera de Econom\u00EDa, quien particip\u00F3 en el Congreso Internacional en Gobierno, Administraci\u00F3n y Pol\u00EDticas P\u00FAblicas, y a Tania Mar\u00EDa Robles, de Ingenier\u00EDa Mec\u00E1nica, por su participaci\u00F3n en la misi\u00F3n an\u00E1loga a Marte.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-despedida-y-bienvenida-de-un-gran-sueno-1.jpg"},{"imagen":"la-despedida-y-bienvenida-de-un-gran-sueno-2.jpg"},{"imagen":"la-despedida-y-bienvenida-de-un-gran-sueno-3.jpg"},{"imagen":"la-despedida-y-bienvenida-de-un-gran-sueno-4.jpg"},{"imagen":"la-despedida-y-bienvenida-de-un-gran-sueno-5.jpg"},{"imagen":"la-despedida-y-bienvenida-de-un-gran-sueno-6.jpg"},{"imagen":"la-despedida-y-bienvenida-de-un-gran-sueno-7.jpg"},{"imagen":"la-despedida-y-bienvenida-de-un-gran-sueno-8.jpg"}]
}