{
	"titulo": "La diferencia entre tristeza y depresi\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "la-diferencia-entre-tristeza-y-depresion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Alberto Ochoa",
	"fecha":"18/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La tristeza es un sentimiento temporal que todas las personas experimentamos en la vida, se produce ante un momento o situaci\u00F3n dif\u00EDcil, mientras que la depresi\u00F3n es un trastorno del estado de \u00E1nimo, en la cual la tristeza se acompa\u00F1a de desesperanza durante m\u00E1s de dos semanas, impactando de diversas maneras en nuestras vidas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los factores causales de la depresi\u00F3n se dividen en tres: componentes conductuales (las actividades que haces, dejas de hacer o no haces), los factores ambientales (diversos problemas en el d\u00EDa a d\u00EDa de una persona y en su entorno) y los problemas biol\u00F3gicos (alteraciones de los neurotransmisores, serotonina y noradrenalina).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las se\u00F1ales de alerta se presentan de diversas maneras, son graduales y cada una determinar\u00E1 si el trastorno es dist\u00EDmico, adaptativo o mayor.&nbsp; Las m\u00E1s caracter\u00EDsticas son la p\u00E9rdida del inter\u00E9s por actividades que antes eran placenteras, los cambios de h\u00E1bitos (alteraciones del sue\u00F1o y en la alimentaci\u00F3n), nulas ganas de realizar actividades, la falta de energ\u00EDa, la interpretaci\u00F3n negativa del futuro, desvalorizaci\u00F3n, pensamientos de odio e inutilidad, pensamientos recurrentes de muerte, as\u00ED como la planeaci\u00F3n del suicidio.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la videoconferencia “\u00BFAlguna vez te has sentido \"depre\"?”, transmitida a trav\u00E9s de la cuenta de Servicios a la Comunidad de FES Arag\u00F3n, la especialista Brenda Gonz\u00E1lez, recomienda ante estos s\u00EDntomas la intervenci\u00F3n profesional psicol\u00F3gica, acercarse a las redes de confianza, hablar de c\u00F3mo te sientes, realizar actividades funcionales que sean agradables, organizar el tiempo y prestar atenci\u00F3n a tu autocuidado. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Depresion1.gif"},{"imagen":"Depresion2.gif"},{"imagen":"Depresion3.gif"},{"imagen":"Depresion4.gif"}]
}