{
	"titulo": "La ense\u00F1anza de la investigaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "la-ensenanza-de-la-investigacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "#ProyecciónAragón",
			"seccion_normalizada": "proyeccion-aragon"
		},
		{
			"seccion": "Pedagogía",
			"seccion_normalizada": "pedagogia"
		}
	],
	"autor": "Erik Pliego",
	"fecha": "27/09/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Hace cuatro a\u00F1os el docente aragon\u00E9s, Jes\u00FAs Escamilla, empez\u00F3 una iniciativa propia para resolver las preguntas cruciales de: \u00BFQu\u00E9 ense\u00F1ar?, \u00BFc\u00F3mo ense\u00F1ar?, \u00BFpara qu\u00E9?, \u00BFdesde d\u00F3nde? Fue as\u00ED como surgi\u00F3 el proyecto denominado “La problem\u00E1tica actual de la ense\u00F1anza de la investigaci\u00F3n pedag\u00F3gica en la carrera de Pedagog\u00EDa de la FES Arag\u00F3n, una perspectiva estudiantil“.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A partir de ese momento el acad\u00E9mico se ha dedicado a entender las posibilidades de los estudiantes en la pr\u00E1ctica de la investigaci\u00F3n pedag\u00F3gica, con la ayuda del Programa de Apoyo a Proyectos para Innovar y Mejorar la Educaci\u00F3n (PAPIME), as\u00ED como de estudiantes de licenciatura y posgrado, quienes, entre otras actividades, se incorporaron a distintas clases de la carrera para analizar sus m\u00E9todos de estudios.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">No obstante, hubo ciertas dificultades inesperadas, principalmente por causa de la pandemia. Esta afect\u00F3 la salud mental y f\u00EDsica de las personas participantes en el proyecto; especialmente para el alumnado que perdi\u00F3 a un ser querido o vio afectada su econom\u00EDa. Aunque estas situaciones no mitigaron sus \u00E1nimos de participar en la investigaci\u00F3n, recalca Escamilla.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El proyecto actualmente se encuentra en una etapa final para analizar los resultados; posteriormente se tiene contemplado presentar el trabajo en encuentros nacionales e internacionales. De esta manera, Escamilla pretende dar a conocer a las personas educadoras la realidad de c\u00F3mo se ense\u00F1a y aprende la investigaci\u00F3n dentro de la pedagog\u00EDa.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para finalizar, el acad\u00E9mico aragon\u00E9s hace un llamado a las y los estudiantes para vivir la experiencia de la investigaci\u00F3n como un proceso de construcci\u00F3n de conocimientos nuevos, en su opini\u00F3n, esto les permitir\u00E1 fortalecer las formas del pensar y el razonar, adem\u00E1s de entender c\u00F3mo se construye nuestro conocimiento durante la carrera. Y a\u00F1ade: “La investigaci\u00F3n es toda una aventura, en el caso de las ciencias sociales y humanas investigamos al otro, esto es un encuentro de humanidad”.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Escamilla1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Escamilla2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Escamilla3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Escamilla4.gif"
		}	]

}