{
	"titulo": "La estrategia de recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica",
	"titulo_normalizado": "la-estrategia-de-recuperacion-economica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		}
	],
	"autor":"Adriana Hinojosa",
	"fecha":"29/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">A trav\u00E9s del <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">1er Congreso Internacional de An\u00E1lisis Econ\u00F3mico<\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">, se imparti\u00F3 la conferencia magistral “El Poder Legislativo y la estrategia de recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica” de la mano del senador Alejandro Armenta, diputado local de la 55 legislatura del estado de Puebla, integrante de la comisi\u00F3n de econom\u00EDa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Habl\u00F3 del papel que tiene el Poder Legislativo ante la presentaci\u00F3n del paquete econ\u00F3mico 2022, el cual debe ser el instrumento m\u00E1s importante de pol\u00EDtica econ\u00F3mica para impulsar el desarrollo del pa\u00EDs al estar enfocado a la salud y rescate de las micro y medianas empresas, sobre todo en la crisis por COVID-19.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Resalt\u00F3 las reformas para la reactivaci\u00F3n econ\u00F3mica, la solidez de las finanzas p\u00FAblicas y la estabilidad de la macroeconom\u00EDa, adem\u00E1s de se\u00F1alar que la inversi\u00F3n extranjera se ha potencializado. Abord\u00F3 el tema de la recaudaci\u00F3n hist\u00F3rica y el incremento en el total de ingresos tributarios, explic\u00F3 c\u00F3mo la miscel\u00E1nea fiscal se integra de tres elementos centrales: no crear nuevos impuestos; consolidar la reactivaci\u00F3n econ\u00F3mica en el sector primario, secundario y terciario de la econom\u00EDa; y escuchar a los sectores productivos, empresariales.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Habl\u00F3 acerca de la propuesta de reducir a cero el IVA en productos del sector menstrual y de alimentaci\u00F3n para mascotas. Con esto no solamente se apoya a mujeres sino a la econom\u00EDa de miles de familias, adem\u00E1s de ayudar a erradicar la violencia animal y terminar con los experimentos realizados en ellos por la industria cosm\u00E9tica. Finalmente, el senador concluy\u00F3 indicando que la distribuci\u00F3n del ingreso estar\u00E1 orientada a tres grandes pilares: salud, seguridad y reactivaci\u00F3n econ\u00F3mica.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"La-estratégia1.gif"},{"imagen":"La-estratégia2.gif"},{"imagen":"La-estratégia3.gif"}]
}