{
	"titulo": "La econom\u00EDa mexicana a la mitad del camino",
	"titulo_normalizado": "la-economia-mexicana-a-la-mitad-del-camino",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Econom√≠a",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor": "Monserrat Jimenez",
	"fecha": "29/09/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Desde el Auditorio del Centro Tecnol\u00F3gico Arag\u00F3n, se llev\u00F3 a cabo la presentaci\u00F3n del libro<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Perspectivas de la Econom\u00EDa a la mitad del camino, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">el cual re\u00FAne las ideolog\u00EDas de seis economistas nacionales. Para moderar el event\u00F3 acudi\u00F3 el jefe de la carrera de Econom\u00EDa Roberto Herrera, quien present\u00F3 al coordinador de la obra, Jos\u00E9 Ricardo Ram\u00EDrez, profesor de tiempo completo en la FES Arag\u00F3n, as\u00ED como a los autores provenientes del Colegio Nacional de Economistas, Benjam\u00EDn Robles, actual presidente de esa entidad (representado por el diputado Ronald Dimas), Dante Alarc\u00F3n, vicepresidente, y Horacio S\u00E1nches, anterior vicepresidente.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cada colaborador habl\u00F3 de su contribuci\u00F3n en el libro y brind\u00F3 su opini\u00F3n acerca de la situaci\u00F3n actual en M\u00E9xico en cuanto al neoliberalismo, el mercado informal, los avances del plan de desarrollo, la 4T, y la tasa de inflaci\u00F3n que se presenta actualmente en todo el mundo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este libro, presenta una variedad de propuestas para mejorar la presencia y desarrollo a nivel global de la econom\u00EDa mexicana bas\u00E1ndose en los balances econ\u00F3micos del presidente durante la primera mitad de su gobierno.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, llevaron a cabo una sesi\u00F3n de preguntas y comentarios en la cual los presentes coincidieron con muchas de las ideas y propuestas presentadas, adem\u00E1s se les hizo entrega de reconocimientos por parte de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n y la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales a cada uno de los participantes.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Libro1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Libro2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Libro3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Libro4.gif"
		}	]

}