{
	"titulo": "La \u00E9tica y su importancia para el mundo laboral",
	"titulo_normalizado": "la-etica-y-su-importancia-para-el-mundo-laboral",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "SUAyED",
			"seccion_normalizada": "suayed"
		}
	],
	"autor":"Sashel Gonz\u00E1lez",
	"fecha":"20/05/21",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el evento “Perspectiva interdisciplinaria de la \u00E9tica en la formulaci\u00F3n y la direcci\u00F3n de proyectos: Conversatorio Acad\u00E9mico de Econom\u00EDa, Ingenier\u00EDa y Arquitectura”, el cual form\u00F3 parte del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">2do. Congreso Internacional de Evaluaci\u00F3n y Direcci\u00F3n \u00C9tica de Proyectos P\u00FAblicos y Sociales<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, participaron alumnas y alumnos del posgrado de Arquitectura, de la licenciatura en Econom\u00EDa y comunidad egresada de todas las ingenier\u00EDas.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Yolanda Angelina Altamirano estuvo presente como moderadora; mientras que Alfonso M\u00E9ndez, Anel Res\u00E9ndiz y Abraham Montez se desempe\u00F1aron como comentaristas del panel. Entre los objetivos de la charla sobresali\u00F3 conocer los diferentes mecanismos para realizar una evaluaci\u00F3n apropiada, de manera \u00E9tica y responsable, de proyectos.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con las y los participantes, el empleo y las condiciones de trabajo definen el crecimiento profesional, teniendo importantes efectos en el estado de salud de las personas empleadas.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, las y los estudiantes destacaron el conocimiento que se tiene sobre las actitudes en la toma de decisiones; adem\u00E1s, aseguraron que esta nueva generaci\u00F3n cree fundamental la \u00E9tica para el desarrollo social, y subrayaron que, en todo momento, se debe contar con el apoyo y trabajo tanto de la sociedad como del gobierno, de esta manera se puede implementar el cuidado de los recursos naturales.&nbsp;<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"etica-importancia-mundo-laboral-1.jpg"},{"imagen":"etica-importancia-mundo-laboral-2.jpg"},{"imagen":"etica-importancia-mundo-laboral-3.jpg"}]
}