{
	"titulo": "La estructura de una trayectoria arquitect\u00F3nica",
	"titulo_normalizado": "la-estructura-de-una-trayectoria-arquitectonica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor":"Laura D. Garc\u00EDa",
	"fecha":"01/01/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Centro Tecnol\u00F3gico dio la bienvenida a Alfonso N\u00E1poles Salazar, primer coordinador de la licenciatura en Arquitectura de nuestra Facultad, para compartir an\u00E9cdotas a manera de semblanza a fin de que las nuevas generaciones dimensionaran el comienzo de lo que hoy se conoce como la FES Arag\u00F3n, pues como expres\u00F3, en 1974 s\u00F3lo era “arena, polvo, tierra y soledad… un lugar inh\u00F3spito”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la conferencia, que form\u00F3 parte de las actividades de la Semana de Arquitectura 2019-ll, el ponente mencion\u00F3 la importancia del plan de estudios, el cual funge como un pilar fundamental para la formaci\u00F3n de la comunidad estudiantil, ya que, recalc\u00F3, se debe aprender para servir a la sociedad eficazmente, de ah\u00ED la necesidad de actualizarse.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Parte de la charla se centr\u00F3 en el concepto arquitect\u00F3nico y su carencia al momento de concebir un proyecto; por eso, aconsej\u00F3 al p\u00FAblico: “La arquitectura sin concepto es una copia personalizada de lo que alguien ya hizo; la arquitectura con concepto es un original digno de ser copiado”. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-estructura-de-una-trayectoria-arquitectonica-1.jpg"},{"imagen":"la-estructura-de-una-trayectoria-arquitectonica-2.jpg"},{"imagen":"la-estructura-de-una-trayectoria-arquitectonica-3.jpg"},{"imagen":"la-estructura-de-una-trayectoria-arquitectonica-4.jpg"},{"imagen":"la-estructura-de-una-trayectoria-arquitectonica-5.jpg"},{"imagen":"la-estructura-de-una-trayectoria-arquitectonica-6.jpeg"},{"imagen":"la-estructura-de-una-trayectoria-arquitectonica-7.jpg"}]
}