{
	"titulo": "La FES Arag\u00F3n apuesta por la Seguridad P\u00FAblica",
	"titulo_normalizado": "la-fes-aragon-apuesta-por-la-seguridad-publica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor": "Alejandro Trujillo",
	"fecha": "30/08/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, en coordinaci\u00F3n con la Licenciatura de Relaciones Internacionales, present\u00F3 la conferencia “Seguridad P\u00FAblica Hoy”, espacio que exhibi\u00F3 el significado de la seguridad ciudadana.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Daniel Mu\u00F1oz, jefe de la carrera de Relaciones Internacionales organiz\u00F3 una mesa de debate donde los especialistas invitados expusieron los t\u00E9rminos generales de seguridad ciudadana as\u00ED como su constante evoluci\u00F3n, donde el principal foco de atenci\u00F3n es el ciudadano y la construcci\u00F3n del bienestar dentro de un esquema social.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La docente Alina Gabriela D\u00EDaz fue la encargada de coordinar esta pl\u00E1tica; Adolfo Eloy Peralta, \u00C1ngel Albarr\u00E1n, Pablo V\u00E1zquez y Liliana Carvajal propusieron a la comunidad aragonesa, herramientas y estrategias para erradicar paradigmas acerca de la inseguridad (como la relaci\u00F3n entre el aspecto socioecon\u00F3mico y la delincuencia), identificar la seguridad p\u00FAblica, nacional, humana y finalmente la ciudadana.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El objetivo de la pl\u00E1tica, fue dotar al alumnado de las consideraciones por las cuales ha transitado el concepto, para comprender c\u00F3mo nos interrelacionamos socialmente es necesario desarrollar un marco conceptual que comprenda o defina las interrelaciones que hemos tenido socialmente en materia de seguridad y donde ahora se le da a cada persona un poder que antes era exclusivo del Estado.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "seguridad1.gif"
		},
		{
			"imagen": "seguridad2.gif"
		},
		{
			"imagen": "SEgridad3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Seguridad4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Seguridad5.gif"
		},
		{
			"imagen": "Seguridad6.gif"
		},
		{
			"imagen": "Seguridad7.gif"
		}	]

}