{
	"titulo": "La FES Arag\u00F3n y Neza: de la mano hacia el futuro",
	"titulo_normalizado": "la-fes-aragon-y-neza-de-la-mano-hacia-el-futuro",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Leslie Mart\u00EDnez",
	"fecha": "21/02/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Una de las avenidas entre las que se encuentra la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, conocida como Rancho Seco, ahora cambiar\u00E1 su nombre a Avenida Universidad Nacional; esto se anunci\u00F3 en la ceremonia de Firma de Convenio de Colaboraci\u00F3n entre la FES Arag\u00F3n y el municipio de Nezahualc\u00F3yotl. Dicha ceremonia se llev\u00F3 a cabo en el auditorio de la DUACyD, donde estuvieron presentes el presidente municipal, Adolfo Cerqueda; Mar\u00EDa Darynka Rend\u00F3n, secretaria del H. Ayuntamiento; el director aragon\u00E9s, Fernando Macedo; y Jorge Andr\u00E9s Trejo, secretario administrativo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al inicio del evento Cerqueda dio un discurso sobre la complejidad del acercamiento entre instituciones educativas y dependencias gubernamentales, pues muchas veces hay falta de inter\u00E9s; no obstante, expres\u00F3 su inter\u00E9s por otorgar apoyo a las y los estudiantes, al igual de lo orgulloso que est\u00E1 por tener una Facultad en el municipio.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, le cedi\u00F3 la palabra a Macedo, quien se dirigi\u00F3 a las y los asistentes para hablar del desarrollo y evoluci\u00F3n del municipio y su gente, que junto con la Facultad, han crecido para alcanzar metas propuestas a lo largo de los a\u00F1os. Tambi\u00E9n mencion\u00F3 el prop\u00F3sito de realizar este convenio: consolidar el compromiso de algunos acuerdos previamente establecidos, como el Sendero Seguro y la vinculaci\u00F3n de espacios para eventos culturales.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s de concretar beneficios por parte del municipio, para las y los estudiantes de la Facultad; se efectu\u00F3 la entrega de equipos de c\u00F3mputo a alumnas y alumnos aragoneses destacados. Acto seguido se realiz\u00F3 la develaci\u00F3n simb\u00F3lica de la placa, as\u00ED como la firma del convenio.<\/span><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "convenio-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "convenio-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "convenio-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "convenio-4.jpg"
		}	]

}