{
	"titulo": "La FES Arag\u00F3n celebra la excelencia acad\u00E9mica",
	"titulo_normalizado": "la-fes-aragon-celebra-la-excelencia-academica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor": "Alejandro Trujillo",
	"fecha": "20/06/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico en coordinaci\u00F3n con la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, a trav\u00E9s de su Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria, llev\u00F3 a cabo la celebraci\u00F3n del magno evento de reconocimiento a nuestras y nuestros docentes por sus a\u00F1os de servicio, as\u00ED como a su destacada labor acad\u00E9mica.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Alejandra L\u00F3pez, de Extensi\u00F3n Universitaria, fue la maestra de ceremonias del evento, donde record\u00F3 a las y los miembros de la comunidad universitaria que el objetivo de la reuni\u00F3n es galardonar y celebrar a la docencia por la antig\u00FCedad acad\u00E9mica del profesorado de la FES Arag\u00F3n y su excelencia acad\u00E9mica destacada por los mismos miembros de la comunidad estudiantil, quienes votan por el mejor profesor o profesora de las m\u00FAltiples licenciaturas dentro de la Facultad.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fernando Macedo, director de la Facultad, aprovech\u00F3 el espacio para felicitar y agradecer a cada uno de los docentes por su colaboraci\u00F3n y apoyo durante todos sus a\u00F1os de servicio, estos reconocimientos condecoran desde los 10 hasta los 60 a\u00F1os de trabajo con la comunidad estudiantil. Adem\u00E1s, exhort\u00F3 al personal acad\u00E9mico a seguir compartiendo toda su experiencia con el fin de construir un futuro m\u00E1s brillante y exitoso.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la ceremonia se reconoci\u00F3 el esfuerzo de Helios Padilla docente de la carrera de Econom\u00EDa quien fue galardonado por sus 60 a\u00F1os como acad\u00E9mico; as\u00ED como a Leonardo Velasco, proveniente de la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo, reconocido por su excelente pr\u00E1ctica docente.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Reconocimiento1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Reconocimiento2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Reconocimiento3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Reconocimiento4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Reconocimiento-5.gif"
		}	]

}