{
	"titulo": "La FES Arag\u00F3n celebra el d\u00EDa internacional del deporte universitario",
	"titulo_normalizado": "la-fes-aragon-celebra-el-dia-internacional-del-deporte-universitario",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Deportivas",
			"seccion_normalizada": "deportivas"
		}
	],
	"autor": "Alejandro Trujillo",
	"fecha": "20/09/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">En aras de promover el deporte en la comunidad estudiantil, la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, a trav\u00E9s del del Departamento de Actividades&nbsp; Deportivas y Recreativas, celebr\u00F3 una caminata a lo largo de toda la Facultad, con la intenci\u00F3n de conmemorar y fomentar el deporte universitario.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">Carlos Octavio Cruz, coordinador del \u00E1rea deportiva de la FES Arag\u00F3n, dio la bienvenida a esta actividad donde el principal objetivo era, adem\u00E1s de pasar un rato agradable, continuar con la celebraci\u00F3n del d\u00EDa internacional del deporte universitario.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">Durante la caminata, las y los estudiantes de Derecho, Relaciones Internacionales, Comunicaci\u00F3n y Periodismo, Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario, as\u00ED como de las diferentes ingenier\u00EDas, se hicieron presentes para celebrar un Goya en pro del deporte, adem\u00E1s de bailar payaso de rodeo como parte de este evento que brind\u00F3 10 h de formaci\u00F3n complementaria a las personas participantes.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">Cabe a\u00F1adir, algunos jugadores como Alan Saavedra y Mishanty Franco, provenientes de los equipos de futbol americano y porras; y animaci\u00F3n, respectivamente, estuvieron presentes durante el recorrido, haciendo honor a todos los equipos representativos de la Facultad.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Caminata.gif"
		},
		{
			"imagen": "Caminata2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Caminata3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Caminata4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Caminata5.gif"
		},
		{
			"imagen": "Caminata6.gif"
		},
		{
			"imagen": "Caminata7.gif"
		}	]

}