{
	"titulo": "La FES Arag\u00F3n con la mayor presencia de estudiantes en el extranjero",
	"titulo_normalizado": "la-fes-aragon-con-la-mayor-presencia-de-estudiantes-en-el-extranjero",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"05/12/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para el 2020, la FES Arag\u00F3n ser\u00E1 la entidad –dentro de la UNAM– con m\u00E1s comunidad estudiantil en el extranjero ya sea realizando una estancia de investigaci\u00F3n o estudiando un semestre.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la ceremonia de despedida de movilidad estudiantil, el director Fernando Macedo felicit\u00F3 a las y los 98 estudiantes que el pr\u00F3ximo a\u00F1o estar\u00E1n en universidades de Espa\u00F1a, Inglaterra, Argentina, Colombia, Italia, Per\u00FA, Alemania y Costa Rica; agradeci\u00F3 a Adriana Estefany Carbajal, jefa del Departamento de Intercambio Acad\u00E9mico y Vinculaci\u00F3n, y a Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez, secretario de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo, por comprometerse y lograr que cada vez m\u00E1s aragoneses vayan a prepararse en otros pa\u00EDses.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s se reconoci\u00F3 a Angelica Guadalupe Mac\u00EDas, proveniente de la Universidad Aut\u00F3noma de Sinaloa, por haber concluido satisfactoriamente un semestre en la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo de nuestra Facultad.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-fes-aragon-con-la-mayor-presencia-de-estudiantes-en-el-extranjero-1.jpg"},{"imagen":"la-fes-aragon-con-la-mayor-presencia-de-estudiantes-en-el-extranjero-2.jpg"},{"imagen":"la-fes-aragon-con-la-mayor-presencia-de-estudiantes-en-el-extranjero-4.jpg"},{"imagen":"la-fes-aragon-con-la-mayor-presencia-de-estudiantes-en-el-extranjero-3.jpg"},{"imagen":"la-fes-aragon-con-la-mayor-presencia-de-estudiantes-en-el-extranjero-5.jpg"},{"imagen":"la-fes-aragon-con-la-mayor-presencia-de-estudiantes-en-el-extranjero-6.jpg"}]
}