{
	"titulo": "La guerra y sus efectos econ\u00F3micos",
	"titulo_normalizado": "la-guerra-y-sus-efectos-economicos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Hilda Hern\u00E1ndez",
	"fecha": "31/08/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la conferencia “La econom\u00EDa pol\u00EDtica de guerra”, contamos con la participaci\u00F3n del doctor Miguel \u00C1ngel Lara, profesor de econom\u00EDa en la FES Arag\u00F3n con amplia experiencia en proyectos de integraci\u00F3n de la econom\u00EDa internacional y Salvador Rosas, quien asumi\u00F3 el papel de moderador.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La pl\u00E1tica abord\u00F3 aspectos esenciales para comprender las din\u00E1micas econ\u00F3micas actuales en el contexto de la guerra militar. Miguel \u00C1ngel Lara comparti\u00F3 su profundo conocimiento sobre estos temas, brindando una visi\u00F3n clara y concisa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El objetivo principal de la presentaci\u00F3n fue transmitir informaci\u00F3n esencial sin sobrecargar con datos innecesarios. Se puso \u00E9nfasis en destacar c\u00F3mo la guerra actual de la OTAN contra Rusia y China afecta el valor de las mercanc\u00EDas, las tasas de ganancia y el flujo de capital. Se subray\u00F3 la importancia de comprender estas modificaciones en el contexto pol\u00EDtico-militar global actual.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Miguel \u00C1ngel Lara y Salvador Rosas ofrecieron informaci\u00F3n fundamental para entender las complejas relaciones entre el valor, la acumulaci\u00F3n de capital y las tensiones geopol\u00EDticas que caracterizan la econom\u00EDa mundial en la actualidad. La diversidad de temas abordados, desde la econom\u00EDa de guerra hasta el impacto en la acumulaci\u00F3n de capital, enriqueci\u00F3 la discusi\u00F3n y proporcion\u00F3 una visi\u00F3n m\u00E1s completa de la interacci\u00F3n entre la econom\u00EDa y el conflicto.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Guerra.gif"
		},
		{
			"imagen": "Guerra2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Guerra3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Guerra4.gif"
		}	]

}