{
	"titulo": "La hegemon\u00EDa y la crisis del capital",
	"titulo_normalizado": "la-hegemonia-y-la-crisis-del-capital",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor":"Laura D. Garc\u00EDa",
	"fecha":"22/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dio inicio la Semana de Econom\u00EDa “Los retos econ\u00F3micos y las alternativas pol\u00EDticas del nuevo gobierno en M\u00E9xico”. En la ceremonia de inauguraci\u00F3n se cont\u00F3 con la presencia de la Mtra. Elodia del Socorro Fern\u00E1ndez, jefa de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales, del Mtro. Roberto Herrera, jefe de la carrera de Econom\u00EDa, y de Fernando Macedo, director de la Facultad, quien invit\u00F3 a la comunidad estudiantil a reflexionar sobre las condiciones actuales del pa\u00EDs, con miras de aprovechar “nuevos paradigmas y en funci\u00F3n de ellos plantearnos un esquema que nos permita salir de las problem\u00E1ticas actuales”. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La conferencia magistral de apertura estuvo a cargo del Dr. Lorenzo Fusaro, profesor investigador de la UAM Azcapotzalco. El ponente habl\u00F3 sobre su libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">c<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">risis y las transiciones hegem\u00F3nicas,<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> en el cual contextualiza el concepto de hegemon\u00EDa y lo desarrolla en tres puntos: hegemon\u00EDa internacional desde la perspectiva del marxismo cl\u00E1sico, la crisis del mercado mundial en relaci\u00F3n con la hegemon\u00EDa internacional y el an\u00E1lisis hist\u00F3rico de los impactos hegem\u00F3nicos en la geopol\u00EDtica. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-hegemonia-y-la-crisis-del-capital-1.jpg"},{"imagen":"la-hegemonia-y-la-crisis-del-capital-2.jpg"},{"imagen":"la-hegemonia-y-la-crisis-del-capital-3.jpg"},{"imagen":"la-hegemonia-y-la-crisis-del-capital-4.jpg"},{"imagen":"la-hegemonia-y-la-crisis-del-capital-5.jpg"}]
}