{
	"titulo": "La importancia de las Exposiciones Universales",
	"titulo_normalizado": "la-importancia-de-las-exposiciones-universales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"F\u00E1tima V\u00E1zquez",
	"fecha":"08/02/22",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A trav\u00E9s de su p\u00E1gina de Facebook, la carrera de Relaciones Internacionales decidi\u00F3 comenzar el semestre 2022-2 con la videoconferencia Exposici\u00F3n Universal de Dub\u00E1i presentada por Lars Pernice, acad\u00E9mico, y moderada por Daniel Edgar Mu\u00F1oz, jefe de dicha licenciatura.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Es una oportunidad para platicar la experiencia de un viaje” con estas palabras dio introducci\u00F3n Pernice a su conferencia, explic\u00F3 que la Exposici\u00F3n Universal es equivalente a la Feria de las Culturas Amigas, en M\u00E9xico. Estas exposiciones se han llevado a cabo desde 1851, en el a\u00F1o 2020 le toc\u00F3 a Dub\u00E1i ser anfitri\u00F3n, donde asisti\u00F3 Lars, y la pr\u00F3xima en 2025 se realizar\u00E1 en Osaka . El evento se lleva a cabo cada cinco a\u00F1os con la finalidad de promover la econom\u00EDa y el turismo, as\u00ED como invitar a adentrarse en la cultura, tecnolog\u00EDa, belleza arquitect\u00F3nica e infraestructura de diferentes pa\u00EDses; con esto se pretende mostrar las razones por las cuales deber\u00EDan invertir en ellos.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tambi\u00E9n profundiz\u00F3 en hablar acerca del pa\u00EDs donde se llev\u00F3 a cabo dicha exposici\u00F3n: su situaci\u00F3n demogr\u00E1fica, pol\u00EDtica y social, adem\u00E1s de las futuras apuestas de inversi\u00F3n y planes a futuro en sus relaciones comerciales y diplom\u00E1ticas. <\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"importancia-de-las-expos-1.gif"},{"imagen":"importancia-de-las-expos-2.gif"},{"imagen":"importancia-de-las-expos-3.gif"}]
}