{
	"titulo": "La identidad profesional de los docentes",
	"titulo_normalizado": "la-identidad-profesional-de-los-docentes",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"F\u00E1tima V\u00E1zquez",
	"fecha":"10/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de la clausura del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Encuentro de Sociolog\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, la especialista Silvia Fuentes present\u00F3 la ponencia “Sujetos e identidades desde un horizonte de la dislocaci\u00F3n”, en esta explic\u00F3 acerca de su trabajo de estudio, el cual habla de la “calidad educativa” relacionada al an\u00E1lisis de los impactos de los modelos de identificaci\u00F3n profesional docente, enfocados desde la pol\u00EDtica en M\u00E9xico, en el periodo de la reforma 2008-2016.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El objetivo principal del estudio consisti\u00F3 en destacar los atributos o rasgos que la comunidad docente consideraba ideales para construir la identidad profesional, dando como resultado que las caracter\u00EDsticas que definen a esta profesi\u00F3n son la responsabilidad, la vocaci\u00F3n y la planificaci\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De igual manera lleg\u00F3 a la conclusi\u00F3n de que este proceso depende de los diferentes niveles de funcionamiento ideol\u00F3gico de cada profesora o profesor, y el tiempo en el que han estado desempe\u00F1ando su labor.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para finalizar la presentaci\u00F3n, Fuentes destac\u00F3 la importancia de la investigaci\u00F3n en Sociolog\u00EDa, as\u00ED como su preocupaci\u00F3n por el acercamiento de la comunidad estudiantil a esta disciplina.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-identidad-profesional-de-los-docentes-1-.jpg"},{"imagen":"la-identidad-profesional-de-los-docentes-2.jpg"},{"imagen":"la-identidad-profesional-de-los-docentes-3.jpg"},{"imagen":"la-identidad-profesional-de-los-docentes-4.jpg"}]
}