{
	"titulo": "La importancia de cuidar las relaciones p\u00FAblicas",
	"titulo_normalizado": "la-importancia-de-cuidar-las-relaciones-publicas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"03/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La conferencia “Relaciones p\u00FAblicas y comunicaci\u00F3n social, las ra\u00EDces para el desarrollo del comunicador” fue parte de las actividades de la Semana de la Comunicaci\u00F3n 2019 de la FES Arag\u00F3n. Estuvo a cargo de Concepci\u00F3n Villeda y Alheli Lara, quienes a trav\u00E9s de su experiencia explicaron el alcance que tienen las relaciones p\u00FAblicas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Destacaron que saber contar historias para dar una buena imagen a personas, gobiernos, empresas, medios, etc\u00E9tera es la principal funci\u00F3n de esta \u00E1rea; buena redacci\u00F3n, estar siempre informado, una vasta red de contactos, tolerancia, saber otros idiomas y conocimientos en las nuevas plataformas de comunicaci\u00F3n son indispensables.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, resaltaron que ser competente en las \u00E1reas de relaciones p\u00FAblicas y comunicaci\u00F3n social de las empresas, medios o instancias p\u00FAblicas y privadas, brinda la experiencia y conocimientos necesarios para en un futuro trabajar en otros medios de comunicaci\u00F3n e instituciones.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-importancia-de-cuidar-las-relaciones-publicas-1.jpg"},{"imagen":"la-importancia-de-cuidar-las-relaciones-publicas-5.jpg"},{"imagen":"la-importancia-de-cuidar-las-relaciones-publicas-6.jpg"}]
}