{
	"titulo": "La importancia de las tutor\u00EDas",
	"titulo_normalizado": "la-importancia-de-las-tutorias",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Alberto Ochoa",
	"fecha":"29/07/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A partir del a\u00F1o 2000 en M\u00E9xico se consider\u00F3 a las tutor\u00EDas como un veh\u00EDculo para mejorar la calidad de la formaci\u00F3n profesional, ya que son una respuesta contra el rezago y abandono del estudiantado de los primeros semestres de la educaci\u00F3n superior.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para analizar este tema, en el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er Encuentro de Tutor\u00EDa Inter Facultades de Estudios Superiores en la UNAM<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> se present\u00F3 la conferencia “Los Encuentros Nacionales de Tutor\u00EDa en M\u00E9xico: los temas, los aportes, los pendientes” a cargo de Alejandra Romo, Sociologa y&nbsp; acad\u00E9mica independiente.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las tutor\u00EDas funcionan como un reforzamiento del conocimiento y acompa\u00F1amiento, pensado en los aspectos culturales, socioecon\u00F3micos, psicol\u00F3gicos y acad\u00E9micos que inciden en la vida personal, los cuales impiden el aprovechamiento y desarrollo escolar.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estos programas se han encontrado con cuestionamientos severos, pues se ha considerado que alargan la estancia escolar y no soluciona la problem\u00E1tica de ra\u00EDz. Esto junto con la notoria resistencia del personal docente a participar debido a la poca difusi\u00F3n de su prop\u00F3sito y resultados.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las deficiencias en la sensibilizaci\u00F3n del personal convocado y la idea de que el trabajo de tutor\u00EDa no es remunerado, han generado en el imaginario colectivo la mentalidad de que estas no tienen un impacto positivo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por ello, es importante generar una visi\u00F3n human\u00EDstica emp\u00E1tica, adem\u00E1s de un reclutamiento del profesorado a partir de aptitudes y actitudes de docente-tutor con cualidades que ayuden a construir una nueva cultura de la docencia y atributos novedosos adversos a la educaci\u00F3n tradicionalista.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Tutorías1.gif"},{"imagen":"Tutorías2.gif"},{"imagen":"Tutorías3.gif"},{"imagen":"Tutorías4.gif"}]
}