{
	"titulo": "La ley como arma de injusticia",
	"titulo_normalizado": "la-ley-como-arma-de-injusticia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor": "Beatriz Calva",
	"fecha": "01/06/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El auditorio A1 de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n fue el recinto donde la carrera de Relaciones Internacionales present\u00F3 la conferencia magistral <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Lawfare<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y Derechos Humanos en Am\u00E9rica Latina” con la participaci\u00F3n de Carmen Aid\u00E9 Marcos, de la Alianza Peruana de Cooperaci\u00F3n, y Claudia Edith Serrano, como moderadora. Eugenio Zaffoni, exjuez de la Corte Interamericana de Derechos Humanos, y Guido Croxatto, abogado especialista en derechos humanos, participaron con un mensaje grabado.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El tema central fue la crisis peruana y el encarcelamiento de Pedro Castillo. En<\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\"> un principio sectores de derecha y los medios de comunicaci\u00F3n impulsaron a Dina Boluarte, manifest\u00F3 Marcos, pero la cr\u00EDtica no se hizo esperar. El orden democr\u00E1tico se ha alterado y las manifestaciones continuar\u00E1n. La actual presidenta caer\u00E1 por su propio peso.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">lawfare <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">consiste en<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">utilizar la ley como un arma pol\u00EDtica. Los poderes reales y f\u00E1cticos son desarticulados, resalt\u00F3 Serrano. Entonces, \u00BFel Derecho es justicia? No, prosigui\u00F3 Marcos, en tanto que la misma Constituci\u00F3n obstruye, los derechos son manipulados y las movilizaciones, reprimidas.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Sustituir la carrera de Derecho por Justicia y Derechos Humanos” expres\u00F3 Croxatto, el derecho debe ser humanizado y resguardar a las minor\u00EDas. Al respecto, Zaffoni asever\u00F3 que un pa\u00EDs colonizado no tendr\u00E1 justicia social; grupos poderosos son financiados para ejercer el derecho desde el monopolio, desde el capitalismo.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“La historia contempor\u00E1nea de Am\u00E9rica Latina ha sido sufrida”, se\u00F1al\u00F3 Daniel Edgar Mu\u00F1oz, jefe de carrera. “Lo eurocentrado de nuestra reflexi\u00F3n sobre el derecho tiene que modificarse por un derecho latinomamericano”, concluy\u00F3 Marcos.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "RRII-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "RRII-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "RRII-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "RRII-4.gif"
		},
		{
			"imagen": "RRII-5.gif"
		},
		{
			"imagen": "RRII-6.gif"
		}	]

}