{
	"titulo": "La labor investigativa dentro del periodismo",
	"titulo_normalizado": "la-labor-investigativa-dentro-del-periodismo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Alejandro Frias",
	"fecha":"04/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con motivo de la Semana de la Comunicaci\u00F3n 2019 en nuestra Facultad, Nayeli Rold\u00E1n y Manuel Ureste –quienes obtuvieron los premios Ortega y Gasset, as\u00ED como el Nacional de Periodismo en 2018 por su libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La estafa maestra<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">– presentaron la conferencia “El impacto del periodismo de investigaci\u00F3n”. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ambos platicaron su experiencia al escribir este trabajo period\u00EDstico donde se exhibe el desv\u00EDo de recursos p\u00FAblicos mediante la subcontrataci\u00F3n. Expusieron su metodolog\u00EDa de investigaci\u00F3n, la labor de campo y las complicaciones que surgieron en el proceso. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Rold\u00E1n, egresada de la FES Arag\u00F3n, destac\u00F3 la importancia de dominar el miedo y la frustraci\u00F3n para quien se desempe\u00F1a como periodista, pues para dicha profesi\u00F3n se requieren muchos sacrificios. Ureste, por su parte, se\u00F1al\u00F3 que el periodismo de investigaci\u00F3n es ben\u00E9fico para M\u00E9xico, ya que es necesario exponer lo que otras personas quieren que se oculte.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-labor-investigativa-dentro-del-periodismo-3.jpg"},{"imagen":"la-labor-investigativa-dentro-del-periodismo-4.jpg"},{"imagen":"la-labor-investigativa-dentro-del-periodismo-5.jpg"},{"imagen":"la-labor-investigativa-dentro-del-periodismo-6.jpg"}]
}