{
	"titulo": "La libertad de la educaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "la-libertad-de-la-educacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Humanidades y Artes",
			"seccion_normalizada": "humanidades-y-artes"
		}
	],
	"autor":"Francisco Olivares",
	"fecha":"19/11/21",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(3, 3, 3); background-color: transparent;\">A cien a\u00F1os del nacimiento del pedagogo Paulo Freire, la educaci\u00F3n, la globalizaci\u00F3n, la industrializaci\u00F3n y el mercado han evolucionado y transformado el mundo de diferentes formas. Es imposible hablar de la escuela y de la sociedad sin dejar de lado elementos como la econom\u00EDa que muchas veces termina por definir aspectos como el conocimiento, la identidad y la cultura.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(3, 3, 3); background-color: transparent;\">Esta problem\u00E1tica fue abordada durante el conversatorio magistral de cierre del coloquio <\/span><em style=\"color: rgb(3, 3, 3); background-color: transparent;\">Comemora\u00E7ão dos 100 anos do Nascimento de Paulo Freire<\/em><span style=\"color: rgb(3, 3, 3); background-color: transparent;\">, en el cual participaron docentes e investigadores de la FES Arag\u00F3n y de diversas universidades brasile\u00F1as.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(3, 3, 3); background-color: transparent;\">En dicho evento de clausura, tanto el doctor <\/span><span style=\"color: rgb(3, 3, 3); background-color: rgb(249, 249, 249);\">Ladislau Dowbor (<\/span><span style=\"color: rgb(3, 3, 3);\">Pontificia Universidad Cat\u00F3lica de São Paulo) como la doctora Rosa Lucia Mata (jefa de la Divisi\u00F3n de Humanidades y Artes de nuestra Facultad) resumieron los an\u00E1lisis efectuados durante este ciclo cuyo principal prop\u00F3sito consisti\u00F3 en reflexionar en torno del sistema educativo y sus retos, bajo la filosof\u00EDa de Freire.<\/span><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-libertad-de-la-educacion-1.jpg"},{"imagen":"la-libertad-de-la-educacion-2.jpg"}]
}