{
	"titulo": "La ministra Yasmin Esquivel Mossa imparte conferencia sobre Reforma Laboral",
	"titulo_normalizado": "la-ministra-yasmin-esquivel-mossa-imparte-conferencia-sobre-reforma-laboral",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"14/02/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ministra de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00F3n, Yasmin Esquivel Mossa, egresada aragonesa, imparti\u00F3 en el Auditorio de la DUACyD –con transmisi\u00F3n simult\u00E1nea a los Auditorios a1&nbsp; y A9–  la conferencia magistral <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Reforma al Sistema de Justicia Laboral, una aproximaci\u00F3n a sus elementos b\u00E1sicos de implementaci\u00F3n desde el Poder Judicial de la Federaci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante su exposici\u00F3n, la tambi\u00E9n doctora habl\u00F3 sobre c\u00F3mo esta modificaci\u00F3n al Sistema de Justicia Laboral agilizar\u00E1 las querellas entre trabajadores y patrones y erradicar\u00E1 la corrupci\u00F3n en este aspecto y en el de las estructuras sindicales.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al finalizar su participaci\u00F3n, la ministra agradeci\u00F3 a su antigua maestra, la docente Martha Rodr\u00EDguez; as\u00ED como la presencia de la tambi\u00E9n egresada aragonesa –la Magistrada Presidente del Tribunal de Justicia Administrativa de la Ciudad de M\u00E9xico– Estela Fuentes y la del director de nuestra Facultad, Fernando Macedo.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"ministra-de-la-SCJN-comenta-1.jpg"},{"imagen":"ministra-de-la-SCJN-comenta-2.jpg"}]
}