{
	"titulo": "La migraci\u00F3n como una acci\u00F3n de sobrevivencia",
	"titulo_normalizado": "la-migracion-como-una-accion-de-sobrevivencia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Laura D. Garc\u00EDa",
	"fecha":"13/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para explicar el \u00E9xodo que se vive actualmente a nivel mundial y la postura que M\u00E9xico ha tomado con respecto a su pol\u00EDtica exterior, los embajadores Jorge \u00C1lvarez, Leandro Arellano y Benito Andi\u00F3n ofrecieron la conferencia magistral <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Presente y Futuro de la Pol\u00EDtica Exterior de M\u00E9xico: Migraci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante su participaci\u00F3n, los diplom\u00E1ticos hablaron de la migraci\u00F3n como una problem\u00E1tica que debe afrontarse a largo plazo, por ser un proceso de grupos sociales presentado a lo largo de la historia. Adem\u00E1s, enfatizaron en la nueva modalidad que, a partir del a\u00F1o pasado, se conoce como caravanas migrantes; las caracter\u00EDsticas estructurales que obligan a las personas a migrar son la pobreza, violencia y falta de oportunidades.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, \u00C1lvarez coment\u00F3 la postura de M\u00E9xico con respecto a la migraci\u00F3n; concluy\u00F3 que sin una pol\u00EDtica real para tratar dicha situaci\u00F3n, \u00E9sta se agravar\u00E1 trayendo consecuencias en los pa\u00EDses receptores y en los de tr\u00E1nsito, como es el caso del nuestro.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-migracion-como-una-accion-de-sobrevivencia-1.jpg"},{"imagen":"la-migracion-como-una-accion-de-sobrevivencia-3.jpg"},{"imagen":"la-migracion-como-una-accion-de-sobrevivencia-4.jpg"},{"imagen":"la-migracion-como-una-accion-de-sobrevivencia-5.jpg"},{"imagen":"la-migracion-como-una-accion-de-sobrevivencia-6.jpg"}]
}