{
	"titulo": "La misi\u00F3n de Dise\u00F1o Industrial, una perspectiva cubana",
	"titulo_normalizado": "la-mision-de-diseno-industrial-una-perspectiva-cubana",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Diseño Industrial",
			"seccion_normalizada": "diseno-industrial"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"29/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con el dise\u00F1ador Luis Ram\u00EDrez, Cuba es un pa\u00EDs complejo donde se necesitan soluciones elaboradas para problemas que en otros lugares parecen simples. Por ello, en su conferencia “Dise\u00F1o Industrial desde Cuba” –impartida en el Aula Magna de la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado– expuso la manera en la que esta profesi\u00F3n afronta problemas sociales concretos en su pa\u00EDs.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ram\u00EDrez mostr\u00F3 parte de sus trabajos iniciales en los que destaca su esfuerzo por rescatar la identidad hist\u00F3rica cubana por medio del dise\u00F1o y la restauraci\u00F3n de mobiliario en importantes edificios de la isla.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al t\u00E9rmino de esta charla, se realiz\u00F3 una ronda de preguntas en la que el ponente aprovech\u00F3 para compartir consejos y experiencias con la comunidad aragonesa. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-mision-de-diseno-industrial-1.jpg"},{"imagen":"la-mision-de-diseno-industrial-2.jpg"},{"imagen":"la-mision-de-diseno-industrial-3.jpg"},{"imagen":"la-mision-de-diseno-industrial-4.jpg"},{"imagen":"la-mision-de-diseno-industrial-5.jpg"}]
}