{
	"titulo": "La m\u00FAsica en nuestras vidas",
	"titulo_normalizado": "la-musica-en-nuestras-vidas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Velia L\u00F3pez",
	"fecha":"14/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para la comunidad aragonesa es importante mantener vivo el entorno art\u00EDstico y cultural como parte del crecimiento profesional de las y los estudiantes, es por ello que con motivo del mes patrio se llev\u00F3 a cabo la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Juegos y Tradiciones Mexicanas<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, una de las actividades de los talleres musicales de la FES Arag\u00F3n fue la presentaci\u00F3n de m\u00FAsica tradicional mexicana.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El profesor Salvador Alcal\u00E1 del Taller de Piano abri\u00F3 con “Intermezzo”, del compositor Manuel M. Ponce y, posteriormente, el vals tradicional mexicano “Sobre las olas”. Mientras que Josu\u00E9 Urquiza, encargado del Taller de Canto, interpret\u00F3 junto al estudiante aragon\u00E9s, Tonatiuh Ixtlamaxtli, “Adi\u00F3s mi chaparrita” y “Deja que salga la luna”, esta \u00FAltima en un dueto con Rocio Mart\u00EDnez, tambi\u00E9n integrante del taller.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Taller de Guitarra, a cargo tambi\u00E9n del profesor Urquiza, hizo sonar la canci\u00F3n tradicional “Las chiapanecas”, con la participaci\u00F3n de sus integrantes Guadalupe Aida S\u00E1nchez, Juan Carlos S\u00E1nchez y Carlos Hern\u00E1ndez.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento se despidi\u00F3 con la canci\u00F3n “A la orilla de un palmar” con Salvador Alcal\u00E1 al piano.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Puedes disfrutar de esta y el resto de las canciones viendo el v\u00EDdeo de la transmisi\u00F3n, est\u00E1 alojado en la cuenta de facebook oficial de Extensi\u00F3n Universitaria. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"La-música-1.gif"},{"imagen":"La-música-2.gif"},{"imagen":"La-música-3.gif"},{"imagen":"La-música-4.gif"}]
}