{
	"titulo": "La masculinidad durante el 9M",
	"titulo_normalizado": "la-masculinidad-durante-el-9m",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"09/03/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para generar una reflexi\u00F3n en los varones sobre el paro nacional de mujeres, el psic\u00F3logo Juan Carlos Benavides dio la conferencia “Reflexi\u00F3n desde las masculinidades sobre el 9 de marzo, un d\u00EDa sin nosotras”, en ella invit\u00F3 a los hombres a cuestionar sus privilegios y las consecuencias de \u00E9stos.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la charla –realizada en el Auditorio Jos\u00E9 V\u00E1zquez Ram\u00EDrez de la FES Arag\u00F3n y que forma parte de las jornadas <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">- Roles + Igualdad<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">– se resalt\u00F3 que el concepto de masculinidad est\u00E1 marcado por expectativas y construcciones socioculturales donde predomina el pensamiento de la superioridad del hombre. Este fomenta una competitividad da\u00F1ina con otros hombres y una necesidad de imponerse a las y los dem\u00E1s; al no conseguir estos objetivos se descarga la frustraci\u00F3n en el trabajo, la escuela, con la familia o la pareja.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Concluy\u00F3 que muchas veces las peleas y los accidentes –las dos principales causas de muerte entre j\u00F3venes de 18 y 23 a\u00F1os– surgen al querer cumplir con “lo que un hombre deber ser”, esto evidencia lo peligroso de la ideolog\u00EDa machista.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-masculinidad-durante-el-9m-1.jpg"},{"imagen":"la-masculinidad-durante-el-9m-2.jpg"},{"imagen":"la-masculinidad-durante-el-9m-3.jpg"},{"imagen":"la-masculinidad-durante-el-9m-4.jpg"}]
}