{
	"titulo": "La necesidad de profesionales de la salud LGBT",
	"titulo_normalizado": "la-necesidad-de-profesionales-de-la-salud-lgbt",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Sianya S\u00E1nchez",
	"fecha":"28/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de la jornada <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana del Orgullo LGBTTTIQ+<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Todos los amores, todos los derechos, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">se toc\u00F3 uno de los temas m\u00E1s importantes de la comunidad: la salud. Lo anterior a trav\u00E9s del conversatorio “Profesionales de la salud LGBT: Retos, ausencias y aprendizajes en su formaci\u00F3n y pr\u00E1ctica laboral”, en el cual participaron las y los especialistas <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Gwendolyne Bello, Carlos Ahedo, Guillermo Fojaco y Daniela Torres.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las y los ponentes expusieron diferentes escenarios en los cuales las pr\u00E1cticas heteronormadas dentro de los sectores y servicios de salud afectan de manera directa la formaci\u00F3n de personas lesbianas, bisexuales, homosexuales y transg\u00E9nero, quienes no se acercan o acceden a servicios de salud por ser sujetos de la discriminaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se\u00F1alaron que es necesario alejar del sistema de salud estos estigmas, pues provocan tambi\u00E9n separaci\u00F3n social y esto implica no solo una afectaci\u00F3n social y mental, sino una lesi\u00F3n al derecho de salud y la igualdad, siendo una amenaza para su integridad y seguridad. <\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-necesidad-de-profesionales-de-la-salud-lgbt-1.jpg"},{"imagen":"la-necesidad-de-profesionales-de-la-salud-lgbt-2.jpg"},{"imagen":"la-necesidad-de-profesionales-de-la-salud-lgbt-3.jpg"},{"imagen":"la-necesidad-de-profesionales-de-la-salud-lgbt-4.jpg"}]
}