{
	"titulo": "La otra infancia retratada",
	"titulo_normalizado": "la-otra-infancia-retratada",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Daniela D\u00EDaz",
	"fecha":"30/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“De cada trece ni\u00F1os que nacen, diez lo hacen en la cama y tres en la calle. Y mientras los diez primeros comen, los otros tres se mueren de hambre” (Patxi Andi\u00F3n). Esta frase se lee en la c\u00E9dula que abre la exposici\u00F3n fotogr\u00E1fica <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“La otra infancia”... laberinto de miserias<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, del artista y acad\u00E9mico de la FES Arag\u00F3n, Adri\u00E1n Fierro. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Mi mirada [...] est\u00E1 centrada en vincular la imagen fotogr\u00E1fica con las circunstancias sociales de las personas menos favorecidas”. Fierro afirm\u00F3 que todo d\u00EDa festivo esta para recordar a quienes no tienen fiesta; por eso, en el marco del D\u00EDa del Ni\u00F1o quiso presentar esta exposici\u00F3n para mostrar a menores que, “o est\u00E1n cerca de convertirse en adultos por las condiciones de la realidad, o est\u00E1n cerca de convertirse en muertos por las condiciones de miseria en que viven”.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La muestra –que emplea el recurso de la fotograf\u00EDa simb\u00F3lica y hace el relevo de infantes a trav\u00E9s de mu\u00F1ecos– estar\u00E1 disponible hasta el 3 de mayo en el espacio central del Edificio de Gobierno. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-otra-infancia-retratada-2.jpg"},{"imagen":"la-otra-infancia-retratada-1.jpg"},{"imagen":"la-otra-infancia-retratada-3.jpg"},{"imagen":"la-otra-infancia-retratada-4.jpg"}]
}