{
	"titulo": "La ONU con mira en 2030",
	"titulo_normalizado": "la-onu-con-mira-en-2030",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Alberto Ochoa",
	"fecha":"18/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el 2015 la Organizaci\u00F3n de las Naciones Unidas dio a conocer su agenda 2030, en la cual establece las medidas necesarias para lograr el desarrollo sostenible mundial. De estas, sobresalen las acciones con el prop\u00F3sito de dignificar la vida de las mujeres, quienes alrededor del mundo padecen de falta de acceso a servicios de salud, vivienda, educaci\u00F3n, alimentaci\u00F3n diaria e independencia econ\u00F3mica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por este motivo el “Taller de Igualdad de G\u00E9nero en la Agenda 2030”, impartido por Brenda Rodr\u00EDguez, de la Direcci\u00F3n General de Atenci\u00F3n a la Comunidad, se imparti\u00F3 v\u00EDa Zoom para reflexionar y actuar en contra de la violencia que viven las mujeres en este y otros tipos de situaciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el evento se mencion\u00F3 que el 60% de la poblaci\u00F3n mundial que vive en pobreza son mujeres, esto se debe a su baja participaci\u00F3n en el sector laboral. Asimismo, las que tienen un empleo representan solo el 63%; un \u00EDndice bajo en comparaci\u00F3n con el porcentaje de hombres desempleados.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al mismo tiempo, el 37% restante de mujeres se mantiene ``inactivo´´ seg\u00FAn la organizaci\u00F3n, ya que dedican su tiempo a realizar actividades no remuneradas (en su mayor\u00EDa dom\u00E9sticas), destacando el hecho de que las mujeres en el campo laboral muchas veces se ven sometidas a la doble jornada no remunerada.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"ONU1.gif"},{"imagen":"ONU4.gif"},{"imagen":"ONU3.gif"},{"imagen":"ONU2.gif"}]
}