{
	"titulo": "La pol\u00EDtica exterior del actual gobierno mexicano",
	"titulo_normalizado": "la-politica-exterior-del-actual-gobierno-mexicano",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Aurelio Nito",
	"fecha":"29/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La mesa de an\u00E1lisis “Balance y perspectivas de la Pol\u00EDtica Exterior a 120 d\u00EDas del gobierno de AMLO”, se present\u00F3 como parte del XV Foro de Pol\u00EDtica Exterior de M\u00E9xico, organizado por la licenciatura en Relaciones Internacionales de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este evento cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Roberto L\u00F3pez y Claudia Matilde, docentes de esta Facultad, quienes mencionaron que esta evaluaci\u00F3n se trata de un acto preliminar, pues todav\u00EDa nos encontramos en transici\u00F3n gubernamental, en un cambio de r\u00E9gimen.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por eso, durante estos d\u00EDas del nuevo gobierno a\u00FAn pueden encontrarse aspectos del sexenio anterior, pero tambi\u00E9n es evidente el contraste de las nuevas ideas que conformar\u00E1n el plan de pol\u00EDtica exterior de la administraci\u00F3n actual.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-politica-exterior-del-actual-gobierno-mexicano-1.jpg"},{"imagen":"la-politica-exterior-del-actual-gobierno-mexicano-2.jpg"}]
}