{
	"titulo": "La protecci\u00F3n de las y los artesanos y sus saberes",
	"titulo_normalizado": "la-proteccion-de-las-y-los-artesanos-y-sus-saberes",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Mar\u00EDa Jos\u00E9 Ram\u00EDrez",
	"fecha":"01/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Dentro del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">1er Congreso internacional de Artesan\u00EDas. Voces, saberes y haceres<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">, se llev\u00F3 a cabo la mesa de di\u00E1logo “Propiedad Intelectual y salvaguarda de los bienes culturales en el \u00E1mbito internacional y nacional”, la cual fue moderada por Patricia Basurto, del Instituto de Investigaciones Jur\u00EDdicas de la UNAM.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tambi\u00E9n participaron Ximena Nayeli Etchart, estudiante de sexto semestre de la Facultad de Derecho de la UNAM; y Erick Zavala, egresado de la Universidad Michoacana de San Nicol\u00E1s Hidalgo.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Etchart asegur\u00F3 que, por a\u00F1os, las personas artesanas han sido desplazadas por la maquila, trabajos pirata y la presi\u00F3n por subsistir. Adem\u00E1s, destac\u00F3 el caso de Ecuador, cuya legislaci\u00F3n defiende los derechos de las y los artesanos.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">La ponente se\u00F1al\u00F3 que las acciones no solo van encaminadas a la comercializaci\u00F3n, tambi\u00E9n buscan el fomento de la ense\u00F1anza en universidades, el desarrollo integral y la capacitaci\u00F3n de los sujetos creadores, entre otras.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Zavala resalt\u00F3 el reconocimiento de&nbsp; los pueblos ind\u00EDgenas al derecho de mantener, defender y proteger su patrimonio cultural, as\u00ED como sus conocimientos tradicionales. Adem\u00E1s, expuso que desde la propiedad intelectual se busca respaldar a estas comunidades.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Finalmente, record\u00F3 que las artesan\u00EDas son consideradas por la Ley de Derecho de Autor como una expresi\u00F3n cultural tradicional, por lo que est\u00E1n protegidas contra el plagio, lo cual&nbsp; ha sucedido en varias ocasiones con diversas empresas de moda, pues para la explotaci\u00F3n de esas obras se necesita una autorizaci\u00F3n previa.&nbsp;<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"proteccion-artesanos-saberes-1.jpg"},{"imagen":"proteccion-artesanos-saberes-2.jpg"},{"imagen":"proteccion-artesanos-saberes-3.jpg"}]
}