{
	"titulo": "La pandemia sigue, nosotros tambi\u00E9n",
	"titulo_normalizado": "la-pandemia-sigue-nosotros-tambien",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Cynthia V\u00E1zquez",
	"fecha": "31/01/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ojal\u00E1 en las vacaciones hayas recargado energ\u00EDas al cien, pues este semestre te esperan nuevos retos, an\u00E9cdotas y experiencias, las cuales formar\u00E1n parte de tu vida universitaria. Comenzaste nuevas clases y con ellas adquirir\u00E1s m\u00E1s conocimientos para seguir form\u00E1ndote en tu carrera profesional; quiz\u00E1 sea tu primer semestre y reci\u00E9n est\u00E1s conociendo a la UNAM, o tal vez sea el \u00FAltimo y ya vas de salida, de cualquier manera <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00A1<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">te deseamos un periodo muy provechoso!<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como sabes, debido a las condiciones sanitarias de nuestro pa\u00EDs seguimos con las clases a distancia. Por lo menos las primeras semanas de este semestre se realizar\u00E1n bajo la modalidad h\u00EDbrida, as\u00ED lo decidieron nuestras autoridades escolares con la finalidad de proteger a la comunidad universitaria. Tanto las y los alumnos del Sistema Escolarizado como del SUAyED retomaron su formaci\u00F3n acad\u00E9mica en l\u00EDnea.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En las instalaciones de la FES solo se llevan a cabo actividades en espacios como las oficinas administrativas y los laboratorios, esto continuar\u00E1 hasta cuando el sem\u00E1foro epidemiol\u00F3gico permita reincorporarnos de manera presencial; eso s\u00ED, cuidando todos los protocolos, uso de cubrebocas, sana distancia y lavado correcto de manos.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Probablemente te suene a clich\u00E9, pero “mente sana en cuerpo sano” y a la FES Arag\u00F3n le importa tu salud f\u00EDsica y psicol\u00F3gica, por ello te ofrece una amplia gama de actividades culturales y deportivas, sus modalidades son en l\u00EDnea y presencial; te ser\u00E1n de mucha ayuda este semestre para dejar de lado un rato el estr\u00E9s.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "bienvenida-escolar-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "bienvenida-escolar-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "bienvenida-escolar-3.jpg"
		}
	]
}