{
	"titulo": "La pluriculturalidad del artesano",
	"titulo_normalizado": "la-pluriculturalidad-del-artesano",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Isaias Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"03/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el desarrollo del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er Congreso Internacional de Artesan\u00EDa. Voces, saberes y haceres<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se llev\u00F3 a cabo la mesa de di\u00E1logo “La pluricultura del artesano, retos y perspectivas”, en la que participaron Norma Barrag\u00E1n, artista pl\u00E1stica; El\u00EDseo Abundis, artesano; y Jorge Valtierra, antrop\u00F3logo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el evento se habl\u00F3 de la convivencia de diversas culturas en la artesan\u00EDa debido a las necesidades de producci\u00F3n, el movimiento de las personas de un territorio a otro, el intercambio cultural entre la poblaci\u00F3n de distintas comunidades y la identidad cultural de cada individuo.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El tema de la educaci\u00F3n en cuanto a cultura se abord\u00F3 por el importante trabajo de las instituciones educativas contra la discriminaci\u00F3n y la limitaci\u00F3n o intromisi\u00F3n de las instituciones que influyen en la p\u00E9rdida de tradiciones y complica los m\u00E9todos de evaluaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tambi\u00E9n, se abordaron temas de trascendencia, relacionados con la identidad cultural, el modelo educativo de las instituciones con planes de estudios relacionados al arte y la forma en que cada grupo artesanal produce o fabrica sus productos.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"pluricultura1.gif"},{"imagen":"pluricultural2.gif"},{"imagen":"pluricultura3.gif"},{"imagen":"pluricultura4.gif"},{"imagen":"pluricultura5.gif"}]
}