{
	"titulo": "La problem\u00E1tica del Sahara Occidental",
	"titulo_normalizado": "la-problematica-del-sahara-occidental",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"05/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la conferencia magistral “La situaci\u00F3n actual de la Rep\u00FAblica \u00C1rabe Saharaui en las Relaciones Internacionales”, Mojtar Leboihi Emboiric, Ministro Consejero Encargado de Negocios y embajador en M\u00E9xico de la Rep\u00FAblica \u00C1rabe Saharaui Democr\u00E1tica (RASD), explic\u00F3 el dif\u00EDcil panorama que —desde hace m\u00E1s de 40 a\u00F1os— enfrenta el Sahara Occidental.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento que form\u00F3 parte de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jornada de Estudios Regionales sobre \u00C1frica, Asia y Medio Oriente<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> organizada por la licenciatura en Relaciones Internacionales, cont\u00F3 con la participaci\u00F3n, como moderador, del jefe de carrera Daniel Edgar Mu\u00F1oz.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El ponente record\u00F3 c\u00F3mo despu\u00E9s de que Espa\u00F1a desocupara Sahara Occidental, Marruecos ocup\u00F3 el territorio, desde entonces las y los saharauis han peleado por su autonom\u00EDa y sus derechos humanos.<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: transparent;\">Asimismo, destac\u00F3 que ante tal situaci\u00F3n la comunidad y los organismos&nbsp; internacionales se han mantenido en un estado de pasividad e indiferencia ante los abusos del gobierno marroqu\u00ED, por ello, al pueblo saharaui no le queda alternativa m\u00E1s que continuar luchando por sus derechos y libertades.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-problematica-del-sahara-occidental-1.jpg"},{"imagen":"la-problematica-del-sahara-occidental-2.jpg"}]
}