{
	"titulo": "La pol\u00EDtica en plataformas digitales",
	"titulo_normalizado": "la-politica-en-plataformas-digitales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicaci√≥n y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Francisco Olivares",
	"fecha":"21/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Brindando un espacio de an\u00E1lisis, la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo organiz\u00F3 la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Repensando la participaci\u00F3n pol\u00EDtica en el entorno multimedi\u00E1tico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, coordinado por Daniel Pe\u00F1a, profesor de la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales (FCPyS), y en el cual participaron el investigador Daniel Cuenca (FCPyS), los docentes aragoneses Mariana Guti\u00E9rrez, Hugo Luis S\u00E1nchez as\u00ED como Georgina Sosa, especialista en temas pol\u00EDticos y sociales, egresa de dicha instituci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Pe\u00F1a se encarg\u00F3 de iniciar el di\u00E1logo en torno al contenido de la obra, donde se hace un an\u00E1lisis de la participaci\u00F3n ciudadana y la influencia de los medios masivos en ella.&nbsp; Posteriormente, Sosa explic\u00F3 que el libro se enfoca en la intervenci\u00F3n del sector empresarial en&nbsp; aspectos pol\u00EDticos.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En tanto, Guti\u00E9rrez coment\u00F3 que dentro de la investigaci\u00F3n se estudiaron las relaciones establecidas a manera de debate y di\u00E1logo en plataformas digitales como YouTube y Facebook. Por \u00FAltimo, Cuenca expuso sobre su aportaci\u00F3n, centrada en el juego pol\u00EDtico digital, donde quienes acceden a este espacio, obtienen la posibilidad de participar en la toma de decisiones. <\/span><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-politica-en-plataformas-digitales-1.jpg"},{"imagen":"la-politica-en-plataformas-digitales-2.jpg"},{"imagen":"la-politica-en-plataformas-digitales-3.jpg"},{"imagen":"la-politica-en-plataformas-digitales-4.jpg"}]
}