{
	"titulo": "La riqueza intercultural para la educaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "la-riqueza-intercultural-para-la-educacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Humanidades y Artes",
			"seccion_normalizada": "humanidades-y-artes"
		},
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Romina Mel\u00E9ndez",
	"fecha": "13/02/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo la transmisi\u00F3n, v\u00EDa YouTube de la inauguraci\u00F3n del<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> 1er. Foro Virtual Internacional e Interinstitucional de J\u00F3venes Investigadores en M\u00E9xico y Brasil<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> con el tema “Hacia una cultura acad\u00E9mica alternativa: experiencias formativas decoloniales”. En la ceremonia de inauguraci\u00F3n participaron Fernando Macedo, Director de la FES Arag\u00F3n; autoridades educativas de las escuelas participantes, comunidad acad\u00E9mica, estudiantil y personas interesadas en la educaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento internacional fue inspirado por 29 maestras y maestros, as\u00ED como personas e investigadoras de 17 instituciones de educaci\u00F3n superior en ambos pa\u00EDses, en el marco del Programa de Apoyo a Proyectos para Innovar y Mejorar la Educaci\u00F3n (PAPIME), donde colaboraron las Facultades de Estudios Superiores Arag\u00F3n y Zaragoza; las unidades Ajusco, Azcapotzalco y Toluca de la Universidad Pedag\u00F3gica Nacional; la Escuela Normal Biling\u00FCe e Intercultural de Oaxaca; y del \u00E1mbito internacional: la Universidad Federal de Goi\u00E1s, N\u00FAcleo Takinahaky de Forma\u00E7ão Superior Ind\u00EDgena, por mencionar algunas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el evento, Jurjo Torres, profesor de la Universidad de Santiago de Compostela, present\u00F3 la charla “Co-Repensar la formaci\u00F3n del profesorado para contribuir a educar ciudadan\u00EDa inclusiva, democr\u00E1tica, optimista, en contextos de antipol\u00EDtica, privatizaci\u00F3n y exclusi\u00F3n”. La cual vers\u00F3 sobre la importancia de pensar junto a otras personas y colectivos acerca de las pol\u00EDticas y pr\u00E1cticas educativas, incluyendo la formaci\u00F3n del profesorado.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se destac\u00F3 la importancia de la interculturalidad en investigaci\u00F3n dentro de la formaci\u00F3n educativa y la idea de romper esquemas establecidos en ella, producir conocimiento a favor de una nueva cultura descolonizante para establecer nuevas estrategias favorecedoras para los procesos educativos al interior y el exterior de nuestro pa\u00EDs. <\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "foro-mexico-brasil-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "foro-mexico-brasil-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "foro-mexico-brasil-3.jpg"
		}	]

}