{
	"titulo": "La reinserci\u00F3n social postpenitenciaria",
	"titulo_normalizado": "la-reinsercion-social-postpenitenciaria",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Oscar Rafael Cornejo",
	"fecha": "08/11/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Hablar de la prisi\u00F3n es dif\u00EDcil, ya sea por desconocimiento o por prejuicios. Conocemos poco de la vida dentro de los centro penitenciarios y de quienes salen de este lugar, por eso la primera mesa de di\u00E1logo del conversatorio <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Nuevos Paradigmas en la Pol\u00EDtica Criminal Mexicana<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se enfoc\u00F3 en este tema.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fabiola Baeza, especializada en derecho penal, comenz\u00F3 aclarando algunos t\u00E9rminos legales relacionados con la prisi\u00F3n y la privaci\u00F3n de la libertad, tales como la “prisi\u00F3n preventiva”, situaci\u00F3n donde no existe sentencia, pero s\u00ED la privaci\u00F3n de la libertad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Baeza explic\u00F3 que, seg\u00FAn datos del Censo Nacional del Sistema Penitenciario Estatal y Federal, a finales de 2022,&nbsp;se encontraban privadas de su libertad 226 116 personas, de las cuales 88 172 a\u00FAn no ten\u00EDan sentencia. Adem\u00E1s present\u00F3 el testimonio de una v\u00EDctima en esta situaci\u00F3n con la finalidad de hacer a la gente m\u00E1s emp\u00E1tica, pues no todas estas personas son criminales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La mesa concluy\u00F3 con Omar Cardenas, quien present\u00F3 el proyecto de reinserci\u00F3n social en el que se encuentra trabajando actualmente y consta del trabajo dentro de los penales, pues la prisi\u00F3n deber\u00EDa ser un lugar donde se trabaje con quienes est\u00E9n dentro, as\u00ED, al salir, vivan de la forma m\u00E1s normal posible.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Seg\u00FAn Cardenas, primero se debe entender el concepto de la reinserci\u00F3n, su prop\u00F3sito y c\u00F3mo se debe llevar a cabo. Seg\u00FAn este ponente, debe ser trabajo del gobierno revisar constantemente a las personas tras recuperar su libertad, con el fin de ver el funcionamiento del modelo de ayuda y en su defecto, hacer los cambios pertinentes, pues quienes han sido liberados tienen problemas para volver a integrarse en la sociedad.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Prisión1.gif"
		},
		{
			"imagen": "prisión2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Prisión3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Prisión4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Prisión5.gif"
		}	]

}