{
	"titulo": "La resignificaci\u00F3n del signo",
	"titulo_normalizado": "la-resignificacion-del-signo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicaci√≥n y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Alejandro Frias",
	"fecha":"02/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La exposici\u00F3n fotogr\u00E1fica <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">La resignificaci\u00F3n del signo<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> es un trabajo creado por el acad\u00E9mico de esta Facultad, Adri\u00E1n Fierro. En la muestra art\u00EDstica se exhiben fotograf\u00EDas que retratan la reacci\u00F3n del pueblo ante diversos sucesos en el gobierno de Enrique Pe\u00F1a Nieto.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la inauguraci\u00F3n, en la Galer\u00EDa Diego Rivera de la FES Arag\u00F3n, el profesor Fierro explic\u00F3 que este espacio visual documenta dos realidades paralelas, donde el tiempo no importa, pero s\u00ED el espacio; esto genera una lectura alternativa y completamente nueva de las im\u00E1genes, al mismo tiempo que representa un fen\u00F3meno libertario y de rebeld\u00EDa al replantear los imaginarios sociales.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La exhibici\u00F3n estar\u00E1 abierta al p\u00FAblico hasta el d\u00EDa 9 mayo. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-resignificacion-del-signo-1.jpg"},{"imagen":"la-resignificacion-del-signo-2.jpg"},{"imagen":"la-resignificacion-del-signo-3.jpg"},{"imagen":"la-resignificacion-del-signo-4.jpg"},{"imagen":"la-resignificacion-del-signo-5.jpg"},{"imagen":"la-resignificacion-del-signo-6.jpg"},{"imagen":"la-resignificacion-del-signo-7.jpg"},{"imagen":"la-resignificacion-del-signo-8.jpg"},{"imagen":"la-resignificacion-del-signo-9.jpg"}]
}