{
	"titulo": "La regi\u00F3n VIII de la ANFEI se re\u00FAne en Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "la-region-viii-de-la-anfei-se-reune-en-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Fís.-Mat. y de las Ingenierías",
			"seccion_normalizada": "ciencias-fisico-matematicas-y-de-las-ingenierias"
		},
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Cynthia V\u00E1zquez",
	"fecha": "08/02/24",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Sala de Consejo T\u00E9cnico del edificio de Gobierno de la Facultad de Estudios Superiores (FES) Arag\u00F3n fue el lugar donde se dieron cita miembros de la Asociaci\u00F3n Nacional de Facultades y Escuelas de Ingenier\u00EDa (ANFEI). Entre las y los presentes se encontraron directivos y representantes de la Escuela Superior de C\u00F3mputo, la Escuela Nacional de Ciencias Biol\u00F3gicas, la Unidad Profesional Interdisciplinaria de Biotecnolog\u00EDa, la Unidad Profesional Interdisciplinaria en Ingenier\u00EDa y Tecnolog\u00EDas Avanzadas (UPIITA); las unidades del Tecnol\u00F3gico de Estudios Superiores Coacalco, Cuautitl\u00E1n Izcalli, Ecatepec y Huixquilucan; la Facultad de Ingenier\u00EDa de la Universidad La Salle, la Divisi\u00F3n de Matem\u00E1ticas e Ingenier\u00EDa de la FES Acatl\u00E1n, el Departamento de Ingenier\u00EDa de la FES Cuautitl\u00E1n, Campo IV, la Facultad de Qu\u00EDmica de la UNAM y, como anfitriona, la FES Arag\u00F3n; con la participaci\u00F3n de Mario Sosa, responsable de Divisi\u00F3n de Ciencias F\u00EDsico-Matem\u00E1ticas y de las Ingenier\u00EDas, y del director Fernando Macedo, esto con motivo de la quinta reuni\u00F3n de directores ANFEI Regi\u00F3n VIII.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro de los principales temas abordados, se habl\u00F3 de la propuesta de un taller por parte de la FES Arag\u00F3n y de la FES Acatl\u00E1n, enfocado en la elaboraci\u00F3n y aplicaci\u00F3n de instrumentos de evaluaci\u00F3n para la acreditaci\u00F3n de programas educativos de ingenier\u00EDa; donde las y los involucrados expusieron sus puntos de vista acerca de estas herramientas, las cuales ata\u00F1en directamente a la comunidad acad\u00E9mica, y estudiantil; asimismo votaron obteniendo el resolutivo a favor de la idea planteada.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre otros puntos, se dio a conocer informaci\u00F3n acerca del Seminario Web sobre “An\u00E1lisis y evaluaci\u00F3n de las alternativas para gestionar de manera eficiente el espectro utilizado en el marco de las redes 5G” a cargo de Jos\u00E9 Luis Cuevas, investigador en Redes del Centro de Estudios del Instituto Federal de Telecomunicaciones. Se dieron a conocer los detalles del nuevo Diplomado en Ense\u00F1anza de las Matem\u00E1ticas, el cual, tendr\u00E1 como objetivo coadyuvar con las instituciones afiliadas a la ANFEI con la capacitaci\u00F3n de profesores de matem\u00E1ticas compartiendo experiencias did\u00E1cticas y de evaluaci\u00F3n, sobre todo en conceptos de dif\u00EDcil aprendizaje. Asimismo, se invit\u00F3 a las y los presentes a enviar sus ponencias a fin de participar en la LI Conferencia Nacional de Ingenier\u00EDa.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En cuanto al \u00E1rea de alumnas y alumnos, se enlist\u00F3 a los equipos ganadores del Rally Latinoamericano de Innovaci\u00F3n 2023; tambi\u00E9n se abordaron distintas propuestas con relaci\u00F3n al 6.º Foro Metropolitano 2025, as\u00ED como para la realizaci\u00F3n del 2.° Foro Regional, entre otros asuntos de inter\u00E9s. Al finalizar, las y los presentes reconocieron la organizaci\u00F3n de Macedo al frente de la reuni\u00F3n, este \u00FAltimo dirigi\u00F3 un recorrido por la instalaciones de la Facultad, donde destac\u00F3 los avances de nuestra escuela , no solo acad\u00E9micos, sino tambi\u00E9n en materia de infraestructura.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "ANFEI-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "ANFEI-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "ANFEI-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "ANFEI-4.gif"
		},
		{
			"imagen": "ANFEI-5.gif"
		}	]

}