{
	"titulo": "La transdisciplina en la arquitectura",
	"titulo_normalizado": "la-transdisciplina-en-la-arquitectura",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor":"Velia L\u00F3pez",
	"fecha":"12/08/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para Humberto Islas, acad\u00E9mico aragon\u00E9s, la arquitectura es una ciencia transdisciplinaria porque el objeto arquitect\u00F3nico puede ser analizado desde diferentes puntos cient\u00EDficos; esto ha ocurrido desde tiempos muy remotos con arquitecturas creadas por especialistas externos a la materia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este es uno de los principales temas tratados en el conversatorio <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">“El objeto arquitect\u00F3nico como fen\u00F3meno de investigaci\u00F3n” que form\u00F3 parte del Programa de Vinculaci\u00F3n CIMA-Carrera de Arquitectura FESA.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la segunda participaci\u00F3n, Eduardo Iv\u00E1n Vel\u00E1zquez, profesor del Posgrado de Arquitectura en FES Arag\u00F3n, aclar\u00F3 este asunto al mencionar como ejemplo la relaci\u00F3n de la arquitectura con las matem\u00E1ticas, por el uso de la geometr\u00EDa en el dise\u00F1o, el c\u00E1lculo; as\u00ED como con la f\u00EDsica, al estudiar las transferencias de calor.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, el maestro en urbanizaci\u00F3n, Salvador Rosas, coment\u00F3 c\u00F3mo las nuevas tecnolog\u00EDas ayudan a implementar soluciones innovadoras para influenciar la din\u00E1mica social, dando paso al crecimiento econ\u00F3mico desde el aspecto tur\u00EDstico y empresarial, estructurando al mismo tiempo un modelo de cultura y urbanizaci\u00F3n moderno; as\u00ED como para reducir tiempos y costos, priorizando en todo momento el cuidado del medioambiente.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Arquitectura-CIMA-1.gif"},{"imagen":"Arquitectura-CIMA-2.gif"},{"imagen":"Arquitectura-CIMA-3.gif"}]
}