{
	"titulo": "La trascendencia de la verificaci\u00F3n de informaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "la-trascendencia-de-la-verificacion-de-informacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Gabriel P\u00E1ez",
	"fecha":"03/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las actividades realizadas en el tercer d\u00EDa de la Semana de la Comunicaci\u00F3n, el Dr. Jos\u00E9 Luis L\u00F3pez, investigador de la Universidad Panamericana (UP), present\u00F3 la conferencia magistral “<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Notas falsas vs. verificaci\u00F3n: la contienda por la veracidad de la informaci\u00F3n durante la campa\u00F1a presidencial de 2018 en M\u00E9xico”,<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> donde<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">se mostraron avances de una investigaci\u00F3n conjunta entre la UP y la FES Arag\u00F3n. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La discusi\u00F3n se centr\u00F3 en los problemas que conlleva la publicaci\u00F3n de noticias e informaci\u00F3n en medios digitales debido a la falta de interpretaci\u00F3n de las mismas por parte del p\u00FAblico usuario de internet y la intolerancia de algunas personas que visitan portales digitales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s, se reconocieron los esfuerzos en las campa\u00F1as presidenciales del a\u00F1o pasado por parte de diversos grupos medi\u00E1ticos para crear la iniciativa “Verificado 2018” con el fin de analizar la difusi\u00F3n de noticias falsas, evaluar la tarea de verificaci\u00F3n y promover la formaci\u00F3n de una ciudadan\u00EDa cr\u00EDtica.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-trascendencia-de-la-verificacion-de-informacion-1.jpg"},{"imagen":"la-trascendencia-de-la-verificacion-de-informacion-2.jpg"},{"imagen":"la-trascendencia-de-la-verificacion-de-informacion-3.jpg"},{"imagen":"la-trascendencia-de-la-verificacion-de-informacion-4.jpg"},{"imagen":"la-trascendencia-de-la-verificacion-de-informacion-5.jpg"},{"imagen":"la-trascendencia-de-la-verificacion-de-informacion-6.jpg"}]
}