{
    "titulo": "La UNAM reafirma su compromiso con la inclusi\u00F3n (nota completa)",
    "titulo_normalizado": "la-unam-reafirma-su-compromiso-con-la-inclusion-nota-completa",
    "seccion": "Gaceta FES Arag\u00F3n",
    "seccion_normalizada": "gaceta-fes-aragon",
    "autor": "Yamileth Reza",
    "fecha": "17/12/21",
    "nota_completa": true, 
    "contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Programa para la incorporaci\u00F3n de estudiantes con discapacidad a posgrados nacionales es una iniciativa del Consejo Nacional de Ciencia y Tecnolog\u00EDa (CONACyT) cuya convocatoria sali\u00F3 a inicios del 2021 y estuvo dirigida a&nbsp; Instituciones de Educación Superior (IES) y Centros de Investigación (CI).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En ella, se les invit\u00F3 a presentar propuestas para reforzar las habilidades académicas de personas con discapacidad, promoviendo la igualdad en el acceso a estudios de tercer nivel y formando profesionales que contribuyan al desarrollo local, regional y nacional.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los resultados se publicaron a finales de junio, solo dos IES resultaron ganadoras y una de ellas fue la UNAM, cabe destacar que por primera vez la M\u00E1xima Casa de Estudios obtiene una beca de este tipo.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La propuesta se realiz\u00F3 desde la <\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Direcci\u00F3n General de Atenci\u00F3n a la Comunidad (<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">DGACO), a trav\u00E9s de la Unidad de Atenci\u00F3n para Personas con Discapacidad (UNAPDI) y con el apoyo de la Facultad de Estudios Superiores (FES) Arag\u00F3n. El proyecto dura un a\u00F1o, en el cual se acompa\u00F1ar\u00E1 a las doce personas beneficiarias durante todo el proceso de postulaci\u00F3n a los estudios de posgrado.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de ese acompa\u00F1amiento se les brindaron cursos de capacitaci\u00F3n en temas como redacci\u00F3n de textos cient\u00EDficos, metodolog\u00EDa de la investigaci\u00F3n, liderazgo y derechos humanos, autorregulaci\u00F3n y aprendizaje, manejo de tecnolog\u00EDas y comprensi\u00F3n de textos en ingl\u00E9s, que junto con algunas otras actividades sumaron 400 horas en total.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los materiales para dichos cursos deb\u00EDan ser accesibles para personas con discapacidad visual, auditiva, motriz y psicosocial. Su adaptaci\u00F3n fue resultado de un esfuerzo conjunto entre la UNAPDI y algunas \u00E1reas de la FES Arag\u00F3n como el Sistema Universidad Abierta y Educaci\u00F3n a Distancia (SUAyED) y el Centro de Lenguas (CLe).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Otras \u00E1reas que tambi\u00E9n han apoyado son el Centro Tecnol\u00F3gico Arag\u00F3n, que ya tiene experiencia en proyectos CONACyT; y el Departamento de Servicios a la Comunidad, que es el enlace con la UNAPDI y ha realizado innumerables acciones en beneficio de las personas con discapacidad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s, el 17 de diciembre de 2021 en las instalaciones del Servicio M\u00E9dico, se realiz\u00F3 la entrega de un incentivo econ\u00F3mico, las y los beneficiarios recibieron el equivalente a cuatro parcialidades de 6 mil pesos al mes por gastos de manutenci\u00F3n, un apoyo complementario para la adquisici\u00F3n de equipo de c\u00F3mputo (hasta por 20 mil pesos) y otro para disminuir la brecha de discapacidad que podr\u00E1n emplear en la adquisici\u00F3n de tecnolog\u00EDa de bajo costo (hasta por 30 mil pesos).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Una de las becarias, Gabriela Alejandra Sandoval, quien es egresada de la carrera de Pedagog\u00EDa de la Facultad, se siente feliz y agradecida, le agrada que le den m\u00E1s apoyo a las personas con discapacidad. Mientras que Oscar Mendoza, egresado de Administraci\u00F3n de la Universidad Mexiquense del Bicentenario, dijo sentirse muy contento porque con el dinero de la beca se podr\u00E1 comprar una nueva silla de ruedas y una laptop, con la cual cursar\u00E1 sus estudios de maestr\u00EDa.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A la entrega asistieron por parte de la UNAPDI, la titular Claudia Leticia Pe\u00F1a Testa y de la FES Arag\u00F3n, el director Fernando Macedo Chagolla, as\u00ED como la jefa de Servicios a la Comunidad, Berenice Cano Santos. <\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); background-color: transparent;\">Pe\u00F1a dijo estar agradecida pues “En la FES Arag\u00F3n hemos encontrado mucho eco en los proyectos que hacemos y hemos trabajado varias cosas en conjunto”. Estas acciones fortalecen y promueven la inclusi\u00F3n, accesibilidad y apoyo para la comunidad con discapacidad, generando la certeza de atenci\u00F3n y acompa\u00F1amiento a quienes lo requieran.<\/span><\/p>",
    "imagenes": [
        {
            "imagen": "Entrega-de-apoyo-a-personas-con-discapacidad-1.jpg"
        },
        {
            "imagen": "entegra-de-apoyo-a-personas-con-discapacidad-2.jpg"
        },
        {
            "imagen": "entegra-de-apoyo-a-personas-con-discapacidad-3.jpg"
        },
        {
            "imagen": "entegra-de-apoyo-a-personas-con-discapacidad-4.jpg"
        }
    ]
}