{
	"titulo": "La UNAM y el INAH por la reconstrucci\u00F3n hist\u00F3rica",
	"titulo_normalizado": "la-unam-y-el-inah-por-la-reconstruccion-historica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		},
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Cynthia V\u00E1zquez",
	"fecha": "21/11/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entrevista a Ignacio Rodr\u00EDguez, arque\u00F3logo del Instituto Nacional de Antropolog\u00EDa e Historia (INAH); Luis Alfonso Gonz\u00E1lez de la Direcci\u00F3n de Antropolog\u00EDa F\u00EDsica del INAH; y Roberto Pliego, profesor de Arquitectura de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n.&nbsp;<\/em><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El proyecto Reconstrucci\u00F3n Virtual de Zonas Arqueol\u00F3gicas de M\u00E9xico se origina aproximadamente en 2007, cuando inicia la investigaci\u00F3n a trav\u00E9s de la participaci\u00F3n del INAH, el cual otorg\u00F3 a los investigadores informaci\u00F3n certificada, avalada por el Consejo de Arqueolog\u00EDa de este Instituto. Las l\u00EDneas de investigaci\u00F3n iniciales que dieron pie al trabajo fueron: Arquitectura, Arqueolog\u00EDa y Antropolog\u00EDa Hist\u00F3rica, posteriormente se integraron una serie de especialistas de diferentes disciplinas; por ejemplo antropolog\u00EDa f\u00EDsica, pedagog\u00EDa, dise\u00F1o industrial, ingenier\u00EDa en computaci\u00F3n, comunicaci\u00F3n y periodismo. Adem\u00E1s se han generado publicaciones, tanto escritas como virtuales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El inter\u00E9s de comenzar la investigaci\u00F3n en Teotihuac\u00E1n radica en que es el sitio arqueol\u00F3gico m\u00E1s importante de la etapa prehisp\u00E1nica de M\u00E9xico. Cuando Pliego se acerc\u00F3 al INAH para desarrollar este proyecto, pens\u00F3 en el inter\u00E9s pr\u00E1ctico para las y los alumnos de Arquitectura, Dise\u00F1o Industrial y Pedagog\u00EDa.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con ello se le mostr\u00F3 al estudiantado las perspectivas ocupacionales al involucrarse en el trabajo de arquitectura arqueol\u00F3gica as\u00ED como el trabajo de investigaci\u00F3n, pues en el estudio y la difusi\u00F3n de los enterramientos de la \u00E9poca prehisp\u00E1nica pueden constituir una importante salida laboral para ellas y ellos, entonces esta “…es una forma en que el Instituto corresponde lo mucho que la UNAM lo ha apoyado en sus investigaciones”, mencion\u00F3 Ignacio Rodr\u00EDguez.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las cuatro etapas de la investigaci\u00F3n<\/strong><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La primera fue la organizaci\u00F3n: planificaci\u00F3n de todo el proyecto; las actividades por llevar a cabo, la vinculaci\u00F3n entre las instituciones y el trabajo que deb\u00EDa de realizar cada uno de los diferentes especialistas. La segunda fue la definici\u00F3n de los sitios a desarrollar, tanto arquitect\u00F3nicos como de enterramientos, cer\u00E1mica y pintura mural.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La tercera etapa fue el desarrollo y modelado; el texturizado, la generaci\u00F3n de perspectivas, im\u00E1genes fijas, recorridos, etc\u00E9tera; resulta una etapa esencial para la obtenci\u00F3n de resultados m\u00E1s cercanos a las hip\u00F3tesis del proyecto. La siguiente etapa fue la elaboraci\u00F3n del material did\u00E1ctico que se present\u00F3 a trav\u00E9s de una serie de conferencias, en universidades p\u00FAblicas y privadas e Institutos de investigaci\u00F3n de la UNAM y del INAH. Este form\u00F3 parte de exposiciones del INAH en Europa as\u00ED como en Sudam\u00E9rica. En conclusi\u00F3n, esta cuarta etapa se ha dedicado a la difusi\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De las publicaciones m\u00E1s sobresalientes se encuentra <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Arquitectura, enterramientos y cer\u00E1mica en Teotihuac\u00E1n Reconstrucciones virtuales hipot\u00E9ticas; <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">un libro en formato impreso; lo puedes adquirir en las p\u00E1gina web de Difusi\u00F3n INAH y Cultura UNAM.&nbsp;Adem\u00E1s, se cuenta con material en realidad virtual el cual se ha presentado en diferentes ocasiones en el observatorio <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ixtli<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la UNAM. Este sirve como ayuda para las clases de la comunidad estudiantil tanto de Arquitectura como de Antropolog\u00EDa. Otro de los recursos es un sitio web en el cual se muestran los resultados tras la investigaci\u00F3n, entre ellos, videos, im\u00E1genes, infograf\u00EDas, recorridos virtuales, textos de divulgaci\u00F3n. Puedes acceder al portal a trav\u00E9s del siguiente enlace: <\/span><a href=\"https:\/\/www.aragon.unam.mx\/teotihuacan\/\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(0, 0, 255); background-color: transparent;\">https:\/\/www.aragon.unam.mx\/teotihuacan\/<\/a><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y consultar el cat\u00E1logo de publicaciones del INAH en:<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 255); background-color: transparent;\"> <\/span><a href=\"https:\/\/bit.ly\/3HKeLRV\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(0, 0, 255); background-color: transparent;\">https:\/\/bit.ly\/3HKeLRV<\/a><span style=\"color: rgb(0, 0, 255); background-color: transparent;\"> <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">o revisar la <\/span><a href=\"https:\/\/www.aragon.unam.mx\/fes-pub\/#!\/libros\/152\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(0, 0, 255); background-color: transparent;\">versi\u00F3n digital<\/a><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> en el portal de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "INAH1.gif"
		},
		{
			"imagen": "INAH2.gif"
		},
		{
			"imagen": "INAH3.gif"
		},
		{
			"imagen": "INAH4.gif"
		},
		{
			"imagen": "INAH5.gif"
		},
		{
			"imagen": "INAH6.gif"
		}	]

}