{
	"titulo": "La Universidad al servicio de la comunidad",
	"titulo_normalizado": "la-universidad-al-servicio-de-la-comunidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"10/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Desde su creaci\u00F3n nuestra casa de estudios ha tenido una responsabilidad inamovible: la de trabajar en beneficio de la sociedad mexicana, cumpliendo con esta tarea y representando a la UNAM, la FES Arag\u00F3n firm\u00F3 un convenio de colaboraci\u00F3n con ocho municipios de la zona oriente del Estado de M\u00E9xico (Acolman, Atenco, Chiautla, Chiconcuac, Papalotla, Teotihuac\u00E1n, Tepetlaoxtoc y Tezoyuca), para coadyuvar a resolver problem\u00E1ticas que afectan a sus habitantes.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la ceremonia que sell\u00F3 este trato estuvieron presentes el rector Enrique Graue; Leonardo Lomel\u00ED, secretario general; Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n y presidentes de los municipios part\u00EDcipes. Para Macedo, esta vinculaci\u00F3n ser\u00E1 ben\u00E9fica tanto para la comunidad universitaria como para las poblaciones, puesto que la Facultad al estar ubicada en esa \u00E1rea geogr\u00E1fica comprender\u00E1 mejor las necesidades sociales.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-universidad-al-servicio-de-la-comunidad-1.jpg"},{"imagen":"la-universidad-al-servicio-de-la-comunidad-2.jpg"},{"imagen":"la-universidad-al-servicio-de-la-comunidad-3.jpg"},{"imagen":"la-universidad-al-servicio-de-la-comunidad-4.jpg"},{"imagen":"la-universidad-al-servicio-de-la-comunidad-5.jpg"},{"imagen":"la-universidad-al-servicio-de-la-comunidad-6.jpg"}]
}