{
	"titulo": "La voz de la audiencia",
	"titulo_normalizado": "la-voz-de-la-audiencia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Laura D. Garc\u00EDa",
	"fecha":"04/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los derechos de las personas que reciben mensajes por parte de los medios de comunicaci\u00F3n fue el tema tratado durante la conferencia “La importancia de la alfabetizaci\u00F3n medi\u00E1tica y la defensor\u00EDa de las audiencias”,<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">llevada a cabo en el Auditorio Jos\u00E9 V\u00E1zquez Ram\u00EDrez. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de tres especialistas en defensor\u00EDa de audiencias: la Dra. Josefina Hern\u00E1ndez, del diario digital <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Independiente<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">; el Dr. Felipe L\u00F3pez, de Once TV; y el Mtro. Teodoro Villegas, de radio IPN, quienes expusieron sobre la falta de \u00E9tica a la hora de informar y c\u00F3mo los contenidos infieren en la opini\u00F3n p\u00FAblica. Asimismo, reflexionaron en el uso que la sociedad deber\u00EDa dar a las redes sociales: “Alfabetizaci\u00F3n medi\u00E1tica es aprender a usar los medios masivos con conciencia”.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La defensor\u00EDa de las audiencias tiene como objetivo dar voz a los p\u00FAblicos, pero a su vez requiere de la participaci\u00F3n ciudadana. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-voz-de-la-audiencia-1.jpg"},{"imagen":"la-voz-de-la-audiencia-2.jpg"},{"imagen":"la-voz-de-la-audiencia-3.jpg"},{"imagen":"la-voz-de-la-audiencia-4.jpg"},{"imagen":"la-voz-de-la-audiencia-5.jpg"},{"imagen":"la-voz-de-la-audiencia-6.jpg"}]
}