{
	"titulo": "La violencia en el noviazgo y los ideales de belleza",
	"titulo_normalizado": "la-violencia-en-el-noviazgo-y-los-ideales-de-belleza",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Centro de Lenguas",
			"seccion_normalizada": "centro-de-lenguas"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"01/07/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Actualmente las relaciones sentimentales se encuentran estrechamente ligadas a las redes sociales gracias a sus m\u00FAltiples ventajas, como la inmediatez y la disponibilidad. Sin embargo, seg\u00FAn Ariadna Benavides, especialista en sexolog\u00EDa educativa y egresada del posgrado de pedagog\u00EDa de FES Arag\u00F3n, la violencia de g\u00E9nero puede manifestarse a trav\u00E9s de estos medios digitales; ya sea por la actividad en ellos o al ejercer control sobre la cuenta de la pareja.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este mensaje form\u00F3 parte de su conferencia “Amor y violencia en el noviazgo”, <\/span><span style=\"color: rgb(60, 64, 67);\">la cual se llev\u00F3 a cabo dentro de la jornada de g\u00E9nero planeada por el Centro de Lenguas (CLe) Arag\u00F3n<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. La ponente tambi\u00E9n denunci\u00F3 c\u00F3mo se crean construcciones sociales que normalizan la desigualdad en funci\u00F3n de la diferencia sexual, adem\u00E1s de los mitos y la idealizaci\u00F3n del amor rom\u00E1ntico que pueden perjudicar las relaciones.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el segundo evento, que concluy\u00F3 con esta serie de actividades, Delia Abigail Trinidad, licenciada en Pedagog\u00EDa de la FES Arag\u00F3n, charl\u00F3 sobre su participaci\u00F3n en el libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Hechizos pedag\u00F3gicos. Pedagog\u00EDa y literatura infantil<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> coordinado por Ulises Piedras y publicado en el a\u00F1o 2012.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tomando como punto de partida el cuento <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Cenicienta<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, Abigail rastrea los or\u00EDgenes de esta historia y sus distintas versiones, mientras lo analiza desde un enfoque pedag\u00F3gico y de g\u00E9nero; se\u00F1ala c\u00F3mo en este tipo de relatos domina un est\u00E1ndar de belleza y la visi\u00F3n de una mujer cuyo \u00FAnico objetivo es casarse con un “pr\u00EDncipe azul” y tener hijos; por ello, su trabajo invita a cuestionar esos discursos que nos encasillan.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-violencia-en-el-noviazgo-y-los-ideales-de-belleza-1.jpg"},{"imagen":"la-violencia-en-el-noviazgo-y-los-ideales-de-belleza-2.jpg"},{"imagen":"la-violencia-en-el-noviazgo-y-los-ideales-de-belleza-3.jpg"},{"imagen":"la-violencia-en-el-noviazgo-y-los-ideales-de-belleza-4.jpg"},{"imagen":"la-violencia-en-el-noviazgo-y-los-ideales-de-belleza-5.jpg"}]
}