{
	"titulo": "Lanzamiento de la serie Todxs somos Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "lanzamiento-de-la-serie-todxs-somos-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Gabriel P\u00E1ez",
	"fecha":"11/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Todxs Somos Arag\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> es una serie de videos propuestos por la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales, con la ayuda de la Lic. Francisca Serrano, coordinadora general del proyecto, y el apoyo para su realizaci\u00F3n del Mtro. Fernando Macedo, director de esta Instituci\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se trata de una serie de entrevistas a aragoneses que culminaron sus estudios y egresaron de alguna de las distintas carreras impartidas en &nbsp;la FES Arag\u00F3n, mostrando su desarrollo profesional al salir de las aulas y el alcance que han obtenido en el campo laboral. Tambi\u00E9n comparten diversos consejos para inspirar a las nuevas generaciones de estudiantes a &nbsp;confiar en que con un poco de esfuerzo y con las herramientas que la Universidad ofrece, se puede lograr cualquier meta.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La serie<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Todxs Somos Arag\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> se estrenar\u00E1 en alta definici\u00F3n a trav\u00E9s de las redes sociales oficiales de nuestra Facultad a partir del mes de abril. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Lanzamiento-de-la-serie-todxs-somos-aragon-1.jpg"},{"imagen":"Lanzamiento-de-la-serie-todxs-somos-aragon-2.jpg"}]
}