{
	"titulo": "Latinoam\u00E9rica y sus desaf\u00EDos en derechos humanos",
	"titulo_normalizado": "latinoamerica-y-sus-desafios-en-derechos-humanos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Celia Guadalupe Sim\u00F3n",
	"fecha":"01/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La sexta mesa \"Los Derechos Humanos en Latinoam\u00E9rica. Desaf\u00EDos en la justicia‚Äù, del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Seminario internacional Los Derechos humanos en perspectiva<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizado por la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado e Investigaci\u00F3n de la FES Arag\u00F3n, vers\u00F3 sobre diversos temas expuestos por Laura Vanessa Cera, Meylin Helena Ortiz y Luis Miguel Cabrera, especialistas en Derecho de la Universidad del Norte, Colombia.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cera se\u00F1al\u00F3 que, en cuanto a la migraci\u00F3n en su pa\u00EDs, existe un vac\u00EDo normativo, pues hay diferentes perfiles de los migrantes, por lo que esta naci\u00F3n ha tenido una respuesta reactiva. Adem\u00E1s, destac\u00F3 que entre los retos se encuentran <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">consolidar l\u00EDneas jurisprudenciales en acceso a salud, as\u00ED como la continuidad de las medidas adoptadas por el Estado.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por su parte, Ortiz mencion\u00F3 que los grupos vulnerables, como los pueblos ind\u00EDgenas, han vivido una crisis en el acceso a la justicia. En ese sentido, refiri\u00F3 dos casos: el de Yakye Axa, el cual permite ver la violaci\u00F3n de los derechos econ\u00F3micos, sociales, culturales y ambientales (DESCA); y el de Salamanka vs Suriname, importante para todo lo relacionado con consulta previa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Finalmente, Cabrera destac\u00F3 la explotaci\u00F3n en el \u00E1mbito laboral. Asimismo, indic\u00F3 que el elemento humano es muy importante, por ello se le debe de tratar como tal, ya que actualmente se vulneran sus derechos sociales y laborales. Aunado a lo anterior, el abogado sugiri\u00F3 la creaci\u00F3n de un Tribunal de Trabajo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"latinoamerica-desafios-derechos-humanos-1.jpg"},{"imagen":"latinoamerica-desafios-derechos-humanos-2.jpg"},{"imagen":"latinoamerica-desafios-derechos-humanos-3.jpg"}]
}