{
	"titulo": "Lectura dramatizada por el 25N",
	"titulo_normalizado": "lectura-dramatizada-por-el-25n",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor": "Ang\u00E9lica L\u00F3pez",
	"fecha": "27/11/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El grupo de teatro \"Yas\u00FA\" de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, realiz\u00F3 la lectura dramatizada de la obra<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Lis\u00EDstrata <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de Arist\u00F3fanes<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">en el pasillo cultural de la universidad. Esto como parte de las actividades en conmemoraci\u00F3n del D\u00EDa Internacional para Eliminar la Violencia contra la Mujer (25N).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La popular obra teatral, cuyo significado en espa\u00F1ol es “La que disuelve los ej\u00E9rcitos” escrita por el comedi\u00F3grafo griego y principal exponente del g\u00E9nero c\u00F3mico, relata la historia de c\u00F3mo las mujeres de Atenas, Esparta, Tebas y Corinto se unieron en una huelga sexual, neg\u00E1ndose a tener relaciones con sus maridos, referente a sus deberes en la familia, con el objetivo de poner fin a la guerra.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con una adaptaci\u00F3n c\u00F3mica y un lenguaje m\u00E1s coloquial para el mayor entretenimiento del p\u00FAblico, las alumnas y alumnos del taller de teatro realizaron la presentaci\u00F3n a manera de lectura dramatizada, donde, a pesar de no contar con los recursos visuales de una puesta en escena, destacaron con su gran actuaci\u00F3n y narrativa para captar la atenci\u00F3n de las y los asistentes que presenciaron su trabajo, llev\u00E1ndose as\u00ED una mezcla de risas, aplausos y elogios.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Lectura-dramatizada-por-el-25N-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Lectura-dramatizada-por-el-25N-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Lectura-dramatizada-por-el-25N-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Lectura-dramatizada-por-el-25N-4.gif"
		}	]

}