{
	"titulo": "Lenguaje de se\u00F1as en el marco jur\u00EDdico",
	"titulo_normalizado": "lenguaje-de-senas-en-el-marco-juridico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Sianya S\u00E1nchez",
	"fecha":"27/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el prop\u00F3sito de sensibilizar a su comunidad, la licenciatura de Derecho de nuestra Facultad, organiz\u00F3 la pl\u00E1tica “La importancia de la Lengua de Se\u00F1as Mexicana en el \u00E1mbito jur\u00EDdico”, impartida por la reconocida int\u00E9rprete Laura Alejandra \u00C1lvarez y Vannesa Gonzalez, quien transmiti\u00F3 en LSM.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u00C1lvarez inici\u00F3 su participaci\u00F3n destacando que la lengua de se\u00F1as es nacional y debe ser reconocida como tal, pues su papel dentro de la sociedad se encuentra minimizado a lado del espa\u00F1ol que predomina para las y los oyentes, marginando a quienes no escuchan.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">La comunidad sorda est\u00E1 integrada por individuos con tradiciones, costumbres, que comparten intereses y una lengua, que viven como toda la ciudadan\u00EDa, es decir, pagan impuestos y trabajan, pero al momento de realizar cualquier tr\u00E1mite, iniciar alg\u00FAn juicio, existe discriminaci\u00F3n hacia esta, entorpeciendo los procesos y limit\u00E1ndole el acceso de justicia, con una intervenci\u00F3n ineficaz por parte de las autoridades, asever\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Lo anterior se complica m\u00E1s por la terminolog\u00EDa gremial, la falta de estructura, de abogadas y abogados especializados en LSM y de int\u00E9rpretes imparciales, circunstancias que afectan a una persona sorda cuando enfrenta alg\u00FAn proceso o diligencia legal. Las consecuencias jur\u00EDdicas son grav\u00EDsimas, una mala interpretaci\u00F3n puede incluso poner en riesgo la vida.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Por \u00FAltimo, la ponente dijo que no existen procesos claros para calificar a los int\u00E9rpretes en la participaci\u00F3n de juicios. El choque comunicativo entre la poblaci\u00F3n oyente y la sorda es evidente, ya que la primera no toma en cuenta el c\u00F3mo facilitar medios para que la segunda tenga herramientas de apoyo, por lo que la inclusi\u00F3n contin\u00FAa en lucha.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"lenguaje-de-senas-en-el-marco-juridico-1.jpg"},{"imagen":"lenguaje-de-senas-en-el-marco-juridico-2.jpg"},{"imagen":"lenguaje-de-senas-en-el-marco-juridico-3.jpg"}]
}