{
	"titulo": "Libros y nuevas pr\u00E1cticas pedag\u00F3gicas",
	"titulo_normalizado": "libros-y-nuevas-practicas-pedagogicas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"15/08/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Una milpa educativa es un proyecto pedag\u00F3gico desarrollado en algunas regiones ind\u00EDgenas del pa\u00EDs, donde estudiantes y docentes de preescolar y primaria realizan pr\u00E1cticas en sus comunidades con el objetivo de rescatar tradiciones, revitalizar las lenguas y fortalecer su identidad.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El segundo d\u00EDa del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">IV Congreso Internacional: Formaci\u00F3n en Educaci\u00F3n y Docencia Intercultural en Am\u00E9rica Latina<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> cont\u00F3 con el simposio “Milpas educativas para el buen vivir”. Las y los ponentes de esta actividad hablaron en el auditorio del DUACyD sobre sus experiencias con esta pr\u00E1ctica pedag\u00F3gica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por otra parte, el auditorio “M. en I. Claudio Carl Merrifield Castro” del Centro Tecnol\u00F3gico y el aula magna “Jorge Carpizo McGregor” recibieron las presentaciones de libros como<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Formas de menosprecio de los arrinconados y excluidos sociales y sugerencias para su reconocimiento<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de Jos\u00E9 Barrientos, profesor en la Universidad de Sevilla, Espa\u00F1a.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Otras de las obras presentadas son obras o colaboraciones de la comunidad aragonesa, por ejemplo<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Educaci\u00F3n, pol\u00EDticas y formaci\u00F3n profesional. Una mirada pol\u00EDtico-discursiva<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de Reinalda Soriano y Mar\u00EDa S\u00E1nchez; <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Actores de la educaci\u00F3n desde la mirada de la investigaci\u00F3n cualitativa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de Maria Teresa Reyes y Graciela Gonz\u00E1lez; y<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Los conocimientos comunitarios cha’tnyan. Implicaciones en el proceso de ense\u00F1anza-aprendizaje de los ni\u00F1os de kichen skwi<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de Teresa Soriano.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"libros-y-nuevas-practicas-pedagogicas-1.jpg"},{"imagen":"libros-y-nuevas-practicas-pedagogicas-2.jpg"},{"imagen":"libros-y-nuevas-practicas-pedagogicas-3.jpg"},{"imagen":"libros-y-nuevas-practicas-pedagogicas-4.jpg"},{"imagen":"libros-y-nuevas-practicas-pedagogicas-5.jpg"},{"imagen":"libros-y-nuevas-practicas-pedagogicas-6.jpg"},{"imagen":"libros-y-nuevas-practicas-pedagogicas-7.jpg"},{"imagen":"libros-y-nuevas-practicas-pedagogicas-8.jpg"}]
}