{
	"titulo": "Liderazgo con \u00E9tica",
	"titulo_normalizado": "liderazgo-con-etica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "SUAyED",
			"seccion_normalizada": "suayed"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"20/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para hablar sobre la direcci\u00F3n y liderazgo con \u00E9tica, Juan Manuel Amero, experto en planeaci\u00F3n estrat\u00E9gica y administraci\u00F3n de proyectos, present\u00F3 la videoconferencia “Liderazgo \u00C9tico en los Proyectos P\u00FAblicos y Sociales”, como parte del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">2do. Congreso Internacional en Evaluaci\u00F3n y Direcci\u00F3n \u00C9tica de Proyectos P\u00FAblicos y Sociales<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante su intervenci\u00F3n, Amero trat\u00F3 puntos como los sentimientos, valores, entre otro tipo de emociones y su relaci\u00F3n con el liderazgo. Adem\u00E1s, se refiri\u00F3 a algunos de los componentes de esta cualidad como lo son la motivaci\u00F3n, control, autoridad y poder; d\u00E1ndole al p\u00FAblico una noci\u00F3n clara de las cualidades de un proyecto bajo la direcci\u00F3n de personas con liderazgo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, explic\u00F3 que las personas en posici\u00F3n de liderazgo repercuten en \u00E1mbitos como el pol\u00EDtico, econ\u00F3mico y social; de igual manera, se\u00F1al\u00F3 que un proyecto con \u00E9tica va a ser fundamental para obtener los resultados esperados y ser socialmente responsables a trav\u00E9s de relaciones \u00F3ptimas de subordinaci\u00F3n y coordinaci\u00F3n entre las personas.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"liderazgo-con-etica-1.jpg"},{"imagen":"liderazgo-con-etica-2.jpg"}]
}