{
	"titulo": "L\u00EDderes en Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "lideres-en-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor":"Laura D. Garc\u00EDa",
	"fecha":"30/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gracias al esfuerzo de Bolsa de Trabajo de la Facultad, Vangelis Ordu\u00F1o, encargada del \u00E1rea de vinculaci\u00F3n acad\u00E9mica de la consultora PricewaterhouseCoopers (PwC) M\u00E9xico, imparti\u00F3 la primera parte del curso de liderazgo que ofrece esta compa\u00F1\u00EDa. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La pl\u00E1tica se organiz\u00F3 para que la comunidad reci\u00E9n egresada o de los \u00FAltimos semestres de las diferentes carreras obtenga capacitaci\u00F3n b\u00E1sica y un panorama general, no s\u00F3lo para ampliar sus perspectivas y herramientas en su b\u00FAsqueda de empleo, sino tambi\u00E9n para aspirar a formar parte del equipo de trabajo de esta empresa, al completar las distintas etapas del curso.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la sesi\u00F3n titulada “Explore”, en el Auditorio Ing. Pablo Ortiz Macedo de la FES Arag\u00F3n, la ponente habl\u00F3 sobre la forma de trabajar en PwC; adem\u00E1s, realiz\u00F3 una din\u00E1mica en la que, por medio de sus celulares, el p\u00FAblico asistente contest\u00F3 un test de personalidad.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"lideres-en-aragon-1.jpg"},{"imagen":"lideres-en-aragon-2.jpg"},{"imagen":"lideres-en-aragon-3.jpg"},{"imagen":"lideres-en-aragon-4.jpg"},{"imagen":"lideres-en-aragon-5.jpg"},{"imagen":"lideres-en-aragon-6.jpg"},{"imagen":"lideres-en-aragon-7.jpg"}]
}