{
	"titulo": "Lidiar con el duelo",
	"titulo_normalizado": "lidiar-con-el-duelo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"03/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El departamento de Servicios a la Comunidad de la FES Arag\u00F3n present\u00F3 la pl\u00E1tica “\u00BFC\u00F3mo superar una p\u00E9rdida?”, con la participaci\u00F3n de Alejandra Torres, psic\u00F3loga colaboradora en la Fundaci\u00F3n Origen.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con la especialista, a pesar de que todas y todos hemos vivido o experimentamos duelo por una p\u00E9rdida, es un tema poco tratado, por ello debemos empezar a normalizar el hablarlo, pues entender este proceso es clave para enfrentarlo de mejor manera.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La muerte de un ser querido es la p\u00E9rdida m\u00E1s grande que podemos experimentar, sin embargo, existen diferentes tipos, puede ocurrir al perder salud, experimentar cambios f\u00EDsicos bruscos, rompemos con una pareja, cambiamos de domicilio, nos alejamos de familia y amistades, o situaciones como la vejez o infertilidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante este periodo las personas experimentan sensaci\u00F3n de vac\u00EDo, tristeza, enojo y una serie de cambios a nivel emocional y de comportamiento que no debemos ver como malos, si no como parte de un proceso necesario para adaptarnos a la nueva situaci\u00F3n; en este sentido, agreg\u00F3, no hay una forma correcta ni una f\u00F3rmula m\u00E1gica, cada quien debe descubrir las herramientas para sentirse mejor, por lo cual es indispensable ser amoroso, flexible y paciente con uno mismo.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"lidiar-con-el-duelo-1.jpg"},{"imagen":"lidiar-con-el-duelo-2.jpg"}]
}