{
	"titulo": "L\u00EDmites y Libertades: salud sexual y los derechos humanos",
	"titulo_normalizado": "limites-y-libertades-salud-sexual-y-los-derechos-humanos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor": "Israel Garc\u00EDa",
	"fecha": "04/09/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El sal\u00F3n A-116 de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n fue sede de la charla <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">L\u00EDmites y Libertades: Debates Globales en torno a la Salud Sexual y los Derechos Humanos, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">organizada por&nbsp; la Carrera&nbsp; de Relaciones Internacionales, donde el educador en sexualidad humana Jos\u00E9 Luis Gonz\u00E1lez charl\u00F3 con los y las alumnas presentes en el lugar sobre diversos temas en torno a la sexualidad, la conversaci\u00F3n fue moderada por Zuleima Yatziri M\u00E1rquez alumna de s\u00E9ptimo semestre de dicha&nbsp; carrera y tambi\u00E9n organizadora del evento.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El 4 de septiembre se conmemora el D\u00EDa Mundial de La Salud Sexual, se celebra desde el 2010 y en \u00E9l se promueven los derechos sexuales, “en M\u00E9xico se est\u00E1n aceptando, a\u00FAn no son oficiales, pero ya hay una p\u00E1gina en nuestro gobierno que los presenta, para que estos funcionen se deben tener como base los Derechos Humanos, y que cada pa\u00EDs lo vaya siguiendo para una mejor aplicaci\u00F3n de estos” menciona Jos\u00E9 Luis.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“La sexualidad se expresa de distintas formas y variantes, cada una de ellas es \u00FAnica”, menciona el experto, agregando que “el g\u00E9nero es independiente del sexo, es como te educan, pero tambi\u00E9n como uno se expresa, y esto puede variar con los a\u00F1os”. Joselo, como tambi\u00E9n es conocido, les record\u00F3 a los y las internacionalistas que estos temas pueden ser un comod\u00EDn para que algo “se mueva mundialmente” poniendo como ejemplo el caso de Vladimir Putin y el manejo que su gobierno tiene en temas relacionados con derechos y con la diversidad sexual. Al finalizar la charla Jos\u00E9 Luis y Zuleima Yatziri recibieron un reconocimiento por parte de Daniel Edgar Mu\u00F1oz, jefe de dicha carrera.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Limites-y-libertades-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Limites-y-libertades-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Limites-y-libertades-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Limites-y-libertades-4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Limites-y-libertades-5.gif"
		},
		{
			"imagen": "Limites-y-libertades-6.gif"
		},
		{
			"imagen": "Limites-y-libertades-7.gif"
		},
		{
			"imagen": "Limites-y-libertades-8.gif"
		},
		{
			"imagen": "Limites-y-libertades-9.gif"
		}	]

}