{
	"titulo": "Lo mejor del deporte aragon\u00E9s",
	"titulo_normalizado": "lo-mejor-del-deporte-aragones",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Deportivas",
			"seccion_normalizada": "deportivas"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"10/12/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este a\u00F1o estuvo lleno de retos y desaf\u00EDos para las y los deportistas, quienes tuvieron que adaptar sus rutinas de entrenamiento a una nueva realidad. Para condecorar a quienes lograron sobresalir durante estas adversidades se realiz\u00F3 de manera virtual la Ceremonia de Reconocimiento a lo Mejor del Deporte de la FES Arag\u00F3n 2020.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el evento participaron Alejandro Fern\u00E1ndez, director general del deporte en la UNAM; Fernando Macedo, director de nuestra Facultad; Gloria Enr\u00EDquez, responsable de la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria; y Carlos Octavio Cruz, responsable del Departamento de Actividades Deportivas y Recreativas. El director empez\u00F3 el evento dedicando unas palabras a las y los condecorados, resaltando la importancia de mantener un equilibrio f\u00EDsico y mental durante estos tiempos. Resalt\u00F3 adem\u00E1s el hecho de que con el deporte se puede desarrollar la disciplina y el autocontrol, valiosos recursos para la vida profesional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente se felicit\u00F3 al Equipo de Porras por conseguir el 3er lugar en el Primer Rally Virtual 5-F UNAM; al Equipo de B\u00E1dminton que logr\u00F3 el 1er lugar en el Reto Pumafit; y, con la categor\u00EDa Emprendimiento deportivo, reconocieron a los creadores de la disciplina e.sports. Mientras que, con los reconocimientos de Fomento deportivo, se premiaron a las personas que fomentan el deporte en la comunidad aragonesa y general. Esta entrega fue acompa\u00F1ada de unas palabras de la jefa de la Divisi\u00F3n de Humanidades y Artes, Rosa Lucia Mata.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, se entregaron en dos bloques los reconocimientos de las y los deportistas destacados de cada disciplina. Al concluir el primero, Alejandro Fern\u00E1ndez dio un breve discurso para destacar el impulso que nuestra Facultad ha dado al deporte, as\u00ED como las actividades virtuales y deportivas que la UNAM ha implementado durante esta pandemia. Posteriormente continu\u00F3 la entrega del segundo bloque y, al finalizar, la estudiante de derecho y practicante de Karate Do, Nayeli Yareth Guzm\u00E1n —en representaci\u00F3n de las y los deportistas condecorados— expres\u00F3 el honor que fue participar en la ceremonia, agradeci\u00F3 el apoyo de su equipo y motiv\u00F3 a la comunidad aragonesa a seguir poniendo en alto la universidad demostrando de lo que son capaces.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Deporte-FES.gif"},{"imagen":"Deporte-FES-2.gif"},{"imagen":"Deporte-FES-3.gif"},{"imagen":"Deporte-FES-4.gif"}]
}