{
	"titulo": "Los proyectos p\u00FAblicos en busca de la igualdad social",
	"titulo_normalizado": "los-proyectos-publicos-en-busca-de-la-igualdad-social",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "SUAyED",
			"seccion_normalizada": "suayed"
		}
	],
	"autor":"Norma Mora",
	"fecha":"21/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre las actividades realizadas en el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">2do Congreso Internacional de Evaluaci\u00F3n y Direcci\u00F3n \u00C9tica de Proyectos P\u00FAblicos y Sociales<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se present\u00F3 la mesa “Los proyectos p\u00FAblicos y sociales: \u00BFDesde qui\u00E9nes y para qui\u00E9nes?”, en la que participaron Mar\u00EDa Emily Reiko, Carlos Arturo Rojas y Lili\u00E1n Guadalupe Delgado.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante este evento, se abord\u00F3 la \u00E9tica p\u00FAblica, la colaboraci\u00F3n en equipo, as\u00ED como las evaluaciones de impacto en el desarrollo de los proyectos p\u00FAblicos. De acuerdo con Rojas, en estos se debe evitar la corrupci\u00F3n e indic\u00F3 que la \u00E9tica es una acci\u00F3n colectiva que est\u00E1 relacionada con la soberan\u00EDa del Estado.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En tanto, Reiko habl\u00F3 de la resoluci\u00F3n de los conflictos internos, asegur\u00F3 que las diferencias son inherentes e inevitables al momento de participar en un proyecto de colaboraci\u00F3n. Mientras que Delgado analiz\u00F3 el impacto generado a partir de programas p\u00FAblicos y sociales e hizo hincapi\u00E9 en la importancia de evaluar la pobreza en M\u00E9xico.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"quienes1.gif"},{"imagen":"quienes2.gif"},{"imagen":"quienes3.gif"}]
}