{
	"titulo": "Los programas sociales en tiempos de pandemia",
	"titulo_normalizado": "los-programas-sociales-en-tiempos-de-pandemia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		}
	],
	"autor":"Alberto Ochoa",
	"fecha":"28/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las pensiones, prestaciones, cr\u00E9ditos, servicios de capacitaci\u00F3n, subsidios al alquiler o asignaci\u00F3n de vivienda han sido parte de programas y estrategias para enfrentar la desigualdad en M\u00E9xico. Desde 1980 la pol\u00EDtica social ha sido dirigida a los grupos m\u00E1s vulnerables; sin embargo, hasta el momento no se ha logrado revertir sustancialmente el crecimiento de la pobreza ni la desigualdad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La pandemia COVID-19 ha visibilizado el deterioro del sistema de salud nacional poniendo en evidencia las debilidades de la estrategia econ\u00F3mica. Los indicadores de crecimiento en 2018-2020 marcan un aumento en la esperanza de vida, la escolaridad y la adquisici\u00F3n de vivienda, pero tambi\u00E9n han crecido el n\u00FAmero de personas en situaci\u00F3n de pobreza.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Uno de los problemas del gobierno mexicano es que destina poco menos del 7.5 % del Producto Interno Bruto a programas sociales; mientras en otros pa\u00EDses, como en Europa, va desde el 20 al 30 %.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por ello, a la par del aumento en la cobertura y presupuesto de los programas sociales, es necesario que en estos tiempos de crisis sanitaria y econ\u00F3mica se priorice la protecci\u00F3n de la salud, es urgente el fortalecimiento del sistema sanitario en la atenci\u00F3n a los grupos m\u00E1s vulnerables de la poblaci\u00F3n para poder generar riqueza.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para discutir esta disyuntiva a fondo, el especialista en econom\u00EDa, Roberto Escalante, present\u00F3 la conferencia magistral “La relaci\u00F3n del gasto social financiado por el gobierno y los impactos econ\u00F3micos por la retracci\u00F3n econ\u00F3mica por la emergencia sanitaria COVID 19” dentro del marco del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er Congreso Internacional de An\u00E1lisis Econ\u00F3mico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> organizado por la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"programas-sociales1.gif"},{"imagen":"programas-sociales2.gif"},{"imagen":"programas-sociales3.gif"},{"imagen":"programas-sociales4.gif"}]
}