{
	"titulo": "Los nuevos retos en el comercio internacional: Semana de Administraci\u00F3n, Comercio, Negocios y Tr\u00E1fico Internacional",
	"titulo_normalizado": "los-nuevos-retos-en-el-comercio-internacional-semana-de-administracion-comercio-negocios-y-trafico-internacional",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"07/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(28, 30, 33); background-color: transparent;\">Con la presencia del Dr. Abdiel Hern\u00E1ndez, encargado de la carrera de R. I., inici\u00F3 la mesa inaugural de la<\/span><em style=\"color: rgb(28, 30, 33); background-color: transparent;\"> Semana de Administraci\u00F3n, Comercio, Negocios y Tr\u00E1fico Internacional<\/em><span style=\"color: rgb(28, 30, 33); background-color: transparent;\">; en ella participaron<\/span><em style=\"color: rgb(28, 30, 33); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(28, 30, 33); background-color: transparent;\">la Dra. Adelina Quintero (FES Acatl\u00E1n), el Dr. Jos\u00E9 Luis Ayala (FES Arag\u00F3n) y la Mtra. Valeria Olvera (FCPyS) para hablar sobre las nuevas tendencias de comercio en el mercado internacional, donde se precisa reinventar la inteligencia de mercado ­–relaci\u00F3n consumidor-producto– en medio de la actual guerra comercial que se desarrolla cada vez con m\u00E1s frecuencia a trav\u00E9s de los medios digitales.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(28, 30, 33); background-color: transparent;\">En cuanto a M\u00E9xico, los ponentes denunciaron la falta de una infraestructura adecuada para un comercio competitivo; algo que tambi\u00E9n se\u00F1al\u00F3 en la siguiente mesa el Lic. Eder Torres durante su conferencia \"La evoluci\u00F3n de la log\u00EDstica en las empresas mexicanas\", con la cual expuso el r\u00E1pido progreso en las tecnolog\u00EDas y estrategias de la log\u00EDstica comercial.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Los-nuevos-retos-en-el-comercio-01.jpg"},{"imagen":"Los-nuevos-retos-en-el-comercio-02.jpg"},{"imagen":"Los-nuevos-retos-en-el-comercio-03.jpg"},{"imagen":"Los-nuevos-retos-en-el-comercio-04.jpg"}]
}