{
	"titulo": "Los retos actuales del Congreso de la Uni\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "los-retos-actuales-del-congreso-de-la-union",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"10/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En un esfuerzo conjunto de la licenciatura en Derecho de la FES Arag\u00F3n y del Centro de Estudios de Derecho e Investigaciones Parlamentarias (CEDIP) de la LXIV Legislatura de la C\u00E1mara de Diputados, se llev\u00F3 a cabo la segunda reuni\u00F3n de los foros de an\u00E1lisis bajo el t\u00EDtulo “Los retos del H. Congreso de la Uni\u00F3n ante la nueva realidad pol\u00EDtica del pa\u00EDs”, realizados en la sala Jos\u00E9 Mar\u00EDa Morelos y Pav\u00F3n de la H. C\u00E1mara de Diputados.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La finalidad de estos foros es que el poder legislativo interact\u00FAe con la opini\u00F3n p\u00FAblica, quienes son a quienes se destinan las normas, como lo consider\u00F3 el Dr. Juan Cervantes, director general del CEDIP.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los retos mencionados en esta mesa fueron: cumplir con los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS), tarea en la que M\u00E9xico muestra algunos rezagos; la necesidad de recaudar m\u00E1s impuestos, ya que en nuestro pa\u00EDs la recaudaci\u00F3n es baja; y la fiscalizaci\u00F3n de ingresos il\u00EDcitos.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"los-retos-actuales-del-congreso-de-la-union-1.jpg"},{"imagen":"los-retos-actuales-del-congreso-de-la-union-2.jpg"},{"imagen":"los-retos-actuales-del-congreso-de-la-union-3.jpg"},{"imagen":"los-retos-actuales-del-congreso-de-la-union-4.jpg"},{"imagen":"los-retos-actuales-del-congreso-de-la-union-5.jpg"},{"imagen":"los-retos-actuales-del-congreso-de-la-union-6.jpg"},{"imagen":"los-retos-actuales-del-congreso-de-la-union-7.jpg"},{"imagen":"los-retos-actuales-del-congreso-de-la-union-8.jpg"},{"imagen":"los-retos-actuales-del-congreso-de-la-union-9.jpg"},{"imagen":"los-retos-actuales-del-congreso-de-la-union-10.jpg"}]
}