{
	"titulo": "\u00BFLos nuevos h\u00E1bitos sanitarios o los hist\u00F3ricos?",
	"titulo_normalizado": "los-nuevos-habitos-sanitarios-o-los-historicos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Melissa Rodr\u00EDguez",
	"fecha":"16/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se dio inicio a la<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">IX Jornada Estudiantil Interinstitucional de Sociolog\u00EDa, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">con el tema “<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La sociedad frente a la pandemia por COVID-19”, la cual tuvo como ponentes a Emilio Chauvet, Jimena Albarr\u00E1n y Ana Victoria Becerra, estudiantes de la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales de la UNAM.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Emilio Chauvet situ\u00F3 la pandemia del COVID-19 en una comparativa donde la nueva normalidad podr\u00EDa ser parte de un nuevo comienzo hist\u00F3rico en la evoluci\u00F3n de la humanidad, poniendo como ejemplo acontecimientos hist\u00F3ricos con avances y cambios de h\u00E1bitos a lo largo de la historia en cuanto a enfermedades y situaciones pand\u00E9micas del pasado.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jimena Albarr\u00E1n y Ana Becerra hicieron una presentaci\u00F3n en conjunto titulada<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> “<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Aportes sociol\u00F3gicos sobre la diversidad religiosa y espiritual frente a la incertidumbre: el caso COVID-19”<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Nos mostraron el dato religioso de lo que implic\u00F3 la pandemia en la sociedad mediante un sondeo, pues las din\u00E1micas influyeron en todos los \u00E1mbitos, pero en este tuvo un atisbo en cuanto a las pr\u00E1cticas y creencias como se ten\u00EDan antes de la pandemia, dejando as\u00ED expuestas las reacciones por parte de la sociedad, como el miedo y&nbsp; la incertidumbre a lo desconocido.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, la doctora Margoth Bacca dio comentarios muy interesantes en respuesta a lo expuesto por cada ponente, teniendo como resultado una conferencia tan fruct\u00EDfera como interesante en cuanto a la opini\u00F3n y an\u00E1lisis que nos brindaron acerca de los procesos y transformaci\u00F3n del comportamiento humano.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Habitos1.gif"},{"imagen":"Hábitos2.gif"},{"imagen":"Hábitos3.gif"},{"imagen":"Hábitos4.gif"}]
}