{
	"titulo": "Los retos de la 4T: perspectivas sociales",
	"titulo_normalizado": "los-retos-de-la-4t-perspectivas-sociales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Sociales",
			"seccion_normalizada": "ciencias-sociales"
		}
	],
	"autor":"Luis Bocanegra",
	"fecha":"21/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El 2º Foro Estudiantil de las Ciencias Sociales: los j\u00F3venes frente a la cuarta transformaci\u00F3n –celebrado en el Auditorio de la DUACyD– cont\u00F3 con la presencia de Genaro Lozano, exintegrante del movimiento #YoSoy132 y conductor del programa “Sin Filtro” de Foro TV. En su participaci\u00F3n, critic\u00F3 las acciones del gobierno en temas como la cancelaci\u00F3n del NAICM, mientras que celebr\u00F3 el esfuerzo por poner en la agenda los derechos sociales.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estudiantes aragoneses, as\u00ED como de otras facultades de la UNAM y de la UAM realizaron conferencias donde, desde la perspectiva de sus carreras, analizaron los temas de robo de combustible, seguridad p\u00FAblica, combate a la corrupci\u00F3n y pol\u00EDtica exterior de la administraci\u00F3n que encabeza Andr\u00E9s Manuel L\u00F3pez Obrador. Al tiempo, expresaron su opini\u00F3n en cuanto a las pol\u00EDticas de la denominada “4T”.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A la inauguraci\u00F3n asistieron la Mtra. Elodia Fern\u00E1ndez, jefa de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales; el Mtro. Gregorio S\u00E1nchez, jefe de la carrera de Sociolog\u00EDa, y Osvaldo Ram\u00EDrez, estudiante de Sociolog\u00EDa y organizador del evento.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Los-retos-de-la-4t-perspectivas-sociales-1.jpg"},{"imagen":"Los-retos-de-la-4t-perspectivas-sociales-2.jpg"},{"imagen":"Los-retos-de-la-4t-perspectivas-sociales-3.jpg"},{"imagen":"Los-retos-de-la-4t-perspectivas-sociales-4.jpg"},{"imagen":"Los-retos-de-la-4t-perspectivas-sociales-5.jpg"},{"imagen":"Los-retos-de-la-4t-perspectivas-sociales-6.jpg"}]
}