{
	"titulo": "Los retos de la funci\u00F3n financiera",
	"titulo_normalizado": "los-retos-de-la-funcion-financiera",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Yutsil Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"25/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El foro “Los Retos de la Funci\u00F3n Financiera del Congreso de la Uni\u00F3n” form\u00F3 parte de los foros de an\u00E1lisis “Los Retos del Honorable Congreso de la Uni\u00F3n ante la nueva Realidad pol\u00EDtica del pa\u00EDs”, realizados en conjunto por el Centro de Estudios de Derecho e Investigaciones Parlamentarias (CEDIP) de la Sexag\u00E9sima Cuarta Legislatura de la C\u00E1mara de Diputados y la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En este Foro estuvieron presentes Ares Nahim Mej\u00EDa, titular de la Unidad de \u00C9tica, Integridad P\u00FAblica y Prevenci\u00F3n de Conflictos de Intereses en la Secretar\u00EDa de la Funci\u00F3n P\u00FAblica; Juan Carlos Cervantes, director general de CEDIP; Cecilia Licona y Jaime Hern\u00E1ndez, de la planta docente de nuestra Facultad; y Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la carrera de Derecho.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el encuentro se abordaron temas como: la transici\u00F3n del Congreso de la Uni\u00F3n, el Ciclo Presupuestario, los antecedentes de la Auditor\u00EDa Superior de la Federaci\u00F3n, la situaci\u00F3n de la miner\u00EDa como un sector que puede contribuir al desarrollo financiero y la importancia sobre la decisi\u00F3n del Congreso en el \u00E1mbito presupuestal del pa\u00EDs.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"los-retos-de-la-funcion-financiera-1.jpg"},{"imagen":"los-retos-de-la-funcion-financiera-2.jpg"},{"imagen":"los-retos-de-la-funcion-financiera-3.jpg"},{"imagen":"los-retos-de-la-funcion-financiera-4.jpg"},{"imagen":"los-retos-de-la-funcion-financiera-5.jpg"}]
}