{
	"titulo": "Los a\u00F1os heridos",
	"titulo_normalizado": "los-anos-heridos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor":"Thal\u00EDa Ortega",
	"fecha":"04/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Fritz Glockner, investigador, periodista y actual director de la red de librer\u00EDas FCE-EDUCAL, cerr\u00F3 con su participaci\u00F3n el <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Congreso internacional a medio siglo de El Halconazo, 10 de junio de 1971<\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">. El tambi\u00E9n escritor brind\u00F3 la conferencia “Los a\u00F1os heridos”, basada en su libro hom\u00F3nimo, en donde aborda las luchas estudiantiles y las guerrillas en nuestro pa\u00EDs.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Glockner realiz\u00F3 una breve s\u00EDntesis de la historia de los movimientos de los a\u00F1os 60 y 70, esto para dar un contexto de c\u00F3mo nace el activismo armado. Se\u00F1al\u00F3 que ya antes del 68, exist\u00EDan improntas para creaci\u00F3n de autodefensas. Asimismo, explic\u00F3 c\u00F3mo realiz\u00F3 la investigaci\u00F3n de <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Los a\u00F1os heridos<\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Para concluir, recomend\u00F3 no estudiar la historia con las herramientas del presente, pues esto sesga el an\u00E1lisis. Finalmente, resalt\u00F3 que el gobierno tiene una deuda hist\u00F3rica con las personas desaparecidas por motivos pol\u00EDticos. <\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"fritz-glockner-congreso-el-halconazo-1.jpg"},{"imagen":"fritz-glockner-congreso-el-halconazo-2.jpg"},{"imagen":"fritz-glockner-congreso-el-halconazo-3.jpg"}]
}