{
	"titulo": "Los desaf\u00EDos del envejecimiento en M\u00E9xico",
	"titulo_normalizado": "los-desafios-del-envejecimiento-en-mexico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "CIMA",
			"seccion_normalizada": "cima"
		}
	],
	"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
	"fecha":"26/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de las actividades del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">XIV Congreso Internacional Multidisciplinario de Investigaci\u00F3n de la FES Arag\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> se efectu\u00F3 la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los Desaf\u00EDos del Envejecimiento en M\u00E9xico: Miradas Multidisciplinarias<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, coordinado por Alma Cossette Guadarrama y Claudia Berenice Mendoza.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Javier Ram\u00EDrez, investigador de la Universidad La Salle, y de Leticia D\u00EDaz, colaboradora de la publicaci\u00F3n, quienes fungieron como presentador y comentarista, respectivamente.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el evento, Ram\u00EDrez comparti\u00F3 que \u00E9l conoci\u00F3 el proyecto cuando solo era un protocolo de investigaci\u00F3n y felicit\u00F3 a las coordinadoras por lograr que saliera a la luz, pese a los problemas que implica el editar un material de este tipo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, D\u00EDaz mencion\u00F3 que el texto expone diferentes aristas en torno al envejecimiento, adem\u00E1s destac\u00F3 la importancia de esta etapa de la vida y los retos de M\u00E9xico en este tema.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mientras que Mendoza explic\u00F3 los desaf\u00EDos que enfrentaron en estos tiempos de pandemia durante el proceso de organizaci\u00F3n de la obra. Finalmente, Guadarrama habl\u00F3 de c\u00F3mo naci\u00F3 la idea de este libro, la cual surgi\u00F3 de un proyecto personal que extendi\u00F3 a otras y otros investigadores que contribuyeron en \u00E9l.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"los-desafios-del-envejecimiento-en-mexico-1.jpg"},{"imagen":"los-desafios-del-envejecimiento-en-mexico-2.jpg"},{"imagen":"los-desafios-del-envejecimiento-en-mexico-3.jpg"},{"imagen":"los-desafios-del-envejecimiento-en-mexico-4.jpg"}]
}