{
	"titulo": "Los efectos econ\u00F3micos en tiempos de pandemia",
	"titulo_normalizado": "los-efectos-economicos-en-tiempos-de-pandemia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		}
	],
	"autor":"Velia L\u00F3pez",
	"fecha":"27/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El fen\u00F3meno sanitario ha ocasionado que las desigualdades en los pa\u00EDses en desarrollo se intensifiquen. Ante tal situaci\u00F3n, se han creado estrategias tanto positivas como err\u00F3neas para enfrentar la pandemia, seg\u00FAn lo expuesto por el Fernando Tadeu, presidente del Consejo Regional de Econom\u00EDa, en el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er Congreso Internacional de An\u00E1lisis Econ\u00F3mico, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">durante el m\u00F3dulo “Crisis en Am\u00E9rica Latina. Agudizaci\u00F3n por efectos del COVID-19”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En opini\u00F3n de Mario Roger, ministro de Econom\u00EDa, la pandemia ha originado una ruptura en los tres ejes de la econom\u00EDa creando una crisis de demanda agregada, una en la oferta productiva y otra de ingresos, debido a las medidas adoptadas por los pa\u00EDses ante la pandemia, as\u00ED como la afectaci\u00F3n en las fuentes de empleo. Por lo anterior, para el acad\u00E9mico es importante tener una recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica desde la mirada regional, utilizando, por ejemplo, la iniciativa de negociaci\u00F3n conjunta impulsada por COMISCA, la cual consiste en la compra de medicamentos y servicios de salud.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El doctor Jos\u00E9 Edison Morales expuso que el caso Venezuela es la situaci\u00F3n m\u00E1s at\u00EDpica de la crisis econ\u00F3mica, derivado del mal uso de los ingresos del gasto p\u00FAblico en el gobierno de Hugo Ch\u00E1vez. En raz\u00F3n de ese desequilibrio y la inflaci\u00F3n econ\u00F3mica, se origin\u00F3 el fin de la buena condici\u00F3n de vida para los venezolanos, agudizando la crisis alimentaria al no tener medidas preventivas en tiempos de pandemia, provocando as\u00ED una cuarentena intermitente.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, la doctora Millane Chaves da Silva, asegur\u00F3 que los impactos de la pandemia en Brasil han reca\u00EDdo principalmente sobre el mercado de trabajo y los indicadores sociales, debido a la crisis econ\u00F3mica.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"efectos-económicos1.gif"},{"imagen":"efectos-económicos2.gif"},{"imagen":"efectos-económicos3.gif"}]
}