{
	"titulo": "Los nuevos retos en el comercio internacional",
	"titulo_normalizado": "los-nuevos-retos-en-el-comercio-internacional",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"07/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(28, 30, 33); background-color: transparent;\">La<\/span><em style=\"color: rgb(28, 30, 33); background-color: transparent;\"> Semana de Administraci\u00F3n, Comercio, Negocios y Tr\u00E1fico Internacional&nbsp; <\/em><span style=\"color: rgb(28, 30, 33); background-color: transparent;\">inici\u00F3 con la mesa de an\u00E1lisis interfacultativa en la que participaron la Dra. Adelina Quintero (FES Acatl\u00E1n), el Dr. Jos\u00E9 Luis Ayala (FES Arag\u00F3n) y la Mtra. Valeria Olvera (FCPyS) quienes hablaron sobre las nuevas tendencias de comercio en el mercado internacional, el cual precisa reinventar la inteligencia de mercado ­–entendida como la relaci\u00F3n entre consumidor y producto– en medio de la guerra comercial que se desarrolla a trav\u00E9s de los medios digitales.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(28, 30, 33); background-color: transparent;\">En cuanto a M\u00E9xico, los ponentes coincidieron en la necesidad de una infraestructura adecuada para un comercio competitivo; algo que tambi\u00E9n se\u00F1al\u00F3 el Lic. Eder Torres durante su conferencia \"La evoluci\u00F3n de la log\u00EDstica en las empresas mexicanas\", en la que expuso el r\u00E1pido progreso en las tecnolog\u00EDas y estrategias de log\u00EDstica comercial.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Los-nuevos-retos-en-el-comercio-01.jpg"},{"imagen":"Los-nuevos-retos-en-el-comercio-02.jpg"}]
}