{
	"titulo": "Los pendientes de las universidades para la inclusi\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "los-pendientes-de-las-universidades-para-la-inclusion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Inclusión",
			"seccion_normalizada": "inclusión"
		}
	],
	"autor":"Edith Granados y Carmen Mel\u00E9ndez",
	"fecha":"21/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de la Segunda Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad se llev\u00F3 a cabo la mesa “Las adecuaciones curriculares como respuesta educativa para la inclusi\u00F3n de personas con discapacidad” que cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de la doctora Alicia L\u00F3pez y las licenciadas Camerina Robles y Karla Escobar de la Facultad de Filosof\u00EDa y Letras.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las tres acad\u00E9micas expusieron sobre las pocas oportunidades para ingresar, egresar o permanecer y desarrollarse que tienen las personas discapacitadas dentro de la comunidad universitaria. Las barreras a las que se enfrentan son de diversa \u00EDndole, entre las que destacan las f\u00EDsicas, administrativas, de comunicaci\u00F3n y actitudinales, sin embargo, lo que m\u00E1s afecta es la falta de inclusi\u00F3n. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se\u00F1alaron que las universidades no cuentan con protocolos o metodolog\u00EDas que aseguren, protejan y garanticen el derecho de las personas con discapacidad, resultando a\u00FAn m\u00E1s dif\u00EDcil la estancia de los estudiantes.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Los-pendientes-de-las-universidades-para-la-inclusión-1.jpg"},{"imagen":"Los-pendientes-de-las-universidades-para-la-inclusión-2.jpg"},{"imagen":"Los-pendientes-de-las-universidades-para-la-inclusión-3.jpg"},{"imagen":"Los-pendientes-de-las-universidades-para-la-inclusión-4.jpg"},{"imagen":"Los-pendientes-de-las-universidades-para-la-inclusión-5.jpg"}]
}