{
	"titulo": "Los ODS en la FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "los-ods-en-la-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "CTA",
			"seccion_normalizada": "cta"
		},
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Erik Pliego",
	"fecha": "05/06/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) fueron el tema central del ciclo de conferencias titulado <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Implementaci\u00F3n de los ODS en la FES Arag\u00F3n 2023<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, el cual se llev\u00F3 a cabo en el Centro Tecnol\u00F3gico Arag\u00F3n (CTA). La inauguraci\u00F3n estuvo a cargo del director de la Facultad, Fernando Macedo; el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">manager <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de la Red de Soluciones de Desarrollo Sostenible y secretario t\u00E9cnico de la Secretar\u00EDa de Investigaci\u00F3n y Desarrollo de la UNAM, Edgar Leyva; as\u00ED como el coordinador del Centro Tecnol\u00F3gico Arag\u00F3n, Jacinto Cort\u00E9s.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El prop\u00F3sito principal de estas conferencias fue examinar la integraci\u00F3n de los ODS en las labores de investigaci\u00F3n y desarrollo que realiza la Facultad. Sin embargo, durante las ponencias tambi\u00E9n se foment\u00F3 la colaboraci\u00F3n y sinergia entre el amplio repertorio de personas investigadoras del CTA al exponerse diferentes l\u00EDneas de trabajo cooperativas. Asimismo, se subray\u00F3 que los ODS requieren una dedicaci\u00F3n genuina para su cumplimiento.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De igual manera se evidenci\u00F3 c\u00F3mo la pol\u00EDtica y la burocracia a menudo obstaculizan la agilidad necesaria para los trabajos de investigaci\u00F3n, especialmente cuando se busca una vinculaci\u00F3n con peque\u00F1as y medianas empresas (PyMES), las cuales requieren acciones inmediatas. Sin embargo, se ha destacado el crecimiento e impulso en la investigaci\u00F3n gracias a los apoyos y convenios establecidos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Teniendo esto en cuenta, junto con las necesidades del mercado, se habl\u00F3 sobre la importancia de planificar las innovaciones y desarrollos tecnol\u00F3gicos con tal de aprovechar al m\u00E1ximo los recursos disponibles, sin dejar de considerar las necesidades de la ciudadan\u00EDa.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A lo largo del coloquio se desarrollaron 3 mesas de trabajo para discutir los temas expuestos y proponer tanto soluciones como mejoras. Al finalizar se realiz\u00F3 una reflexi\u00F3n&nbsp; de lo expuesto, resumiendo los puntos m\u00E1s importantes.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "ODS1.gif"
		},
		{
			"imagen": "ODS2.gif"
		},
		{
			"imagen": "ODS3.gif"
		},
		{
			"imagen": "ODS4.gif"
		},
		{
			"imagen": "ODS5.gif"
		},
		{
			"imagen": "ODS6.gif"
		},
		{
			"imagen": "ODS7.gif"
		},
		{
			"imagen": "ODS8.gif"
		}	]

}