{
	"titulo": "Los desaf\u00EDos de los derechos humanos en Am\u00E9rica",
	"titulo_normalizado": "los-desafios-de-los-derechos-humanos-en-america",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Adriana Hinojosa",
	"fecha":"31/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los derechos humanos en perspectiva.<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">10º aniversario de la reforma constitucional<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se llev\u00F3 a cabo la conferencia magistral inaugural “<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Los desaf\u00EDos de los derechos humanos en Am\u00E9rica. Importancia de la Jurisprudencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos en el constitucionalismo mexicano” de <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sergio Garc\u00EDa, escritor y profesor em\u00E9rito universitario.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Garc\u00EDa indic\u00F3 que la reforma de 2011 actualiz\u00F3 un antiguo paradigma el cual data del siglo XVIII e inicios del XIX: el de la centralidad del ser humano y sus derechos constitucionales, los cuales se instalaron en la plataforma de desarrollo de la sociedad pol\u00EDtica, cuyo prop\u00F3sito es la preservaci\u00F3n de los derechos b\u00E1sicos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la conferencia tambi\u00E9n se habl\u00F3 del proyecto de la Convenci\u00F3n Interamericana sobre Derechos Humanos de 1969 (llamado pacto de San Jos\u00E9) donde se buscaba un tratado y una garant\u00EDa jurisdiccional de los derechos humanos, la cual se logr\u00F3 tiempo despu\u00E9s.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para cerrar la conferencia, Garc\u00EDa coment\u00F3 que la Corte Interamericana ha tenido un signo transformador desde su instalaci\u00F3n al fomentar lo mejor de un r\u00E9gimen internacional de protecci\u00F3n; desalojar antiguos autoritarismos, amparar los derechos econ\u00F3micos, sociales, culturales y por asegurar las garant\u00EDas de los grupos vulnerables en Am\u00E9rica Latina.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el evento participaron con sus comentarios Fernando Guadalupe Flores, coordinador del programa de Posgrado en Derecho de la UNAM; Mar\u00EDa Elena Jim\u00E9nez, jefa de la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado e Investigaci\u00F3n en la FES Arag\u00F3n; Fabiola Mart\u00EDnez, coordinadora general del evento; Mar\u00EDa Teresa Herrera, responsable del programa de Posgrado de Derecho de la FES Arag\u00F3n; y Milca Judith Calzada, como moderadora.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Derechos1.gif"},{"imagen":"derechos2.gif"}]
}