{
	"titulo": "M\u00C1$ ALL\u00C1 DE LOS BILL€TE$",
	"titulo_normalizado": "ma-alla-de-los-bill---te",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor": "Luis Gonz\u00E1lez",
	"fecha": "15/11/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo&nbsp; la&nbsp; Presentaci\u00F3n de las \u00E1reas de profesionalizaci\u00F3n, a manera de conferencia en el Auditorio A9 de la FES Arag\u00F3n. Fue impartida por catedr\u00E1ticos de la carrera de Econom\u00EDa, cont\u00F3 con la asistencia de alumnas y alumnos de s\u00E9ptimo semestre de la misma, adem\u00E1s de la moderaci\u00F3n del docente Roberto Herrera.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La primera presentaci\u00F3n tuvo como ponentes a los acad\u00E9micos Fernando Palma, Brandon Beltr\u00E1n, Jorge Gonz\u00E1lez y X\u00F3chitl Mendoza, quienes dieron a conocer el m\u00E1s reciente seminario de especializaci\u00F3n llamado \"Econom\u00EDa, pobreza y desarrollo\", destacando el conocimiento que podr\u00E1n adquirir quienes cursen esta materia optativa, tales como el desarrollo humano y el estudio de la destrucci\u00F3n de los pueblos originarios.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El siguiente seminario \"Planeaci\u00F3n para el desarrollo urbano regional\" cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Omar Rojas, Daniel Rodr\u00EDguez, Orlando Moreno, Guadalupe Garc\u00EDa y Hellen Casta\u00F1eda, nombrado , centrado en el crecimiento econ\u00F3mico y las repercusiones dentro de la esfera global que estudia los cambios clim\u00E1ticos y las desigualdades sociales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, Yadira Rodr\u00EDguez present\u00F3 el \"\u00C1rea de profesionalizaci\u00F3n de econom\u00EDa financiera\", centrada en nuestro pa\u00EDs y en el estudio del decrecimiento en pron\u00F3sticos, la comprensi\u00F3n de la Encuesta Nacional de Inclusi\u00F3n Financiera (ENIF) y el funcionamiento de los mercados financieros.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, Ra\u00FAl Morales y Juan Gastaldi presentaron el \"Seminario de econom\u00EDa internacional\", donde se dio un pre\u00E1mbulo de los hechos a estudiar, tales como el Brexit o la Guerra Econ\u00F3mica, adem\u00E1s del estudio de divisas, bolsa de valores y la 4ta Revoluci\u00F3n Industrial. Finalmente, Herrera hizo hincapi\u00E9 en los j\u00F3venes asistentes para estar atentos a las fechas de inscripci\u00F3n a finales del mes de noviembre, adem\u00E1s de alentarlos a escoger con sabidur\u00EDa.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "economia-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "economia-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "economia-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "economia-4.jpg"
		}	]

}