{
	"titulo": "Macrosimulacro para prevenir y concientizar",
	"titulo_normalizado": "macrosimulacro-para-prevenir-y-concientizar",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Daniela D\u00EDaz",
	"fecha":"19/09/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El 19 de septiembre se realiz\u00F3 un macrosimulacro a las 13:16:40, a fin de generar conciencia en la comunidad universitaria sobre la cultura de la protecci\u00F3n civil y para conmemorar los sismos suscitados en septiembre de 1985 y 2017. Asimismo, se guard\u00F3 un minuto de silencio para hacer homenaje a las v\u00EDctimas de estos terremotos. &nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Poner en pr\u00E1ctica las medidas que se deben tomar durante un evento de esta magnitud permite a las personas saber c\u00F3mo reaccionar y evitar p\u00E9rdidas lamentables. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Recuerda: “La prevenci\u00F3n es la llave de la seguridad”.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"img-1.jpg"},{"imagen":"img-2.jpg"},{"imagen":"img-3.jpg"},{"imagen":"img-4.jpg"},{"imagen":"img-5.jpg"},{"imagen":"img-6.jpg"}]
}