{
	"titulo": "Maestr\u00EDa en para\u00EDso brasile\u00F1o",
	"titulo_normalizado": "maestria-en-paraiso-brasileno",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Alejandro Frias",
	"fecha":"06/09/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para motivar a la comunidad estudiantil de la FES Arag\u00F3n a realizar estancias en el extranjero que ayuden a complementar su formaci\u00F3n, se organiz\u00F3 una charla donde Miroslav Barr\u00F3n -quien curs\u00F3 una maestr\u00EDa en la Universidad Federal de Bah\u00EDa, en Salvador, Brasil- relat\u00F3 las experiencias personales y acad\u00E9micas obtenidas durante sus estudios.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Invitada por el profesor del Centro de Lengua Arag\u00F3n (CLe), Romildo Targiano, la maestra habl\u00F3 sobre sus dos a\u00F1os de aprendizaje en Bah\u00EDa, expuso cuestiones culturales, pol\u00EDticas y sociales de dicha regi\u00F3n y alent\u00F3 a las personas presentes a viajar a cualquier parte del mundo, pues les cambiar\u00E1 la vida y forma de pensar.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"maestria-en-paraiso-brasileno-1_.jpg"},{"imagen":"maestria-en-paraiso-brasileno-2.jpg"},{"imagen":"maestria-en-paraiso-brasileno-3.jpg"},{"imagen":"maestria-en-paraiso-brasileno-4.jpg"}]
}