{
	"titulo": "Manpower y la FES Arag\u00F3n juntas por el progreso",
	"titulo_normalizado": "manpower-y-la-fes-aragon-juntas-por-el-progreso",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"07/12/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Brindar oportunidades laborales y de crecimiento a nuestra comunidad, es una prioridad. En este sentido, nuestra Facultad ha gestionado proyectos y colaboraciones con el sector privado. Como parte de estas acciones, se firm\u00F3 un convenio con la empresa Manpower Inc., dedicada a la captaci\u00F3n de talento para distintas compa\u00F1\u00EDas, a nivel global.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ceremonia de dicho evento cont\u00F3 con la presencia de Ricardo Max P\u00E9rez <\/span><span style=\"color: rgb(77, 81, 86);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">egresado aragon\u00E9s<\/span><span style=\"color: rgb(77, 81, 86);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">; Julio C\u00E9sar Moreno y Roberto Mart\u00EDnez, en representaci\u00F3n de Manpower; as\u00ED como de Fernando Macedo, director de nuestro plantel, y Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ricardo Max resalt\u00F3 que la cooperaci\u00F3n es fundamental para el crecimiento social, pues son las peque\u00F1as acciones las que logran los cambios, por ello, este convenio representa un gran paso en pro de la relaci\u00F3n de la Universidad con las empresas, que beneficiar\u00E1 a ambas partes.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Macedo agradeci\u00F3 la apertura de este tipo de colaboraciones, debido a que representan la posibilidad de atender necesidades del entorno, ubicando profesionistas comprometidas y comprometidos en satisfacerlas. Por \u00FAltimo, a\u00F1adi\u00F3 que se espera pronto comience la ejecuci\u00F3n de este trato ya que traer\u00E1 muchas oportunidades para las y los aragoneses, no solo estudiantes sino tambi\u00E9n para la comunidad egresada.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"manpower-y-fes-arago-juntos-1.jpg"},{"imagen":"manpower-y-fes-aragon-juntos-2.jpg"},{"imagen":"manpower-y-fes-aragon-juntos-3.jpg"}]
}