{
	"titulo": "Marat\u00F3n de baile en la FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "maraton-de-baile-en-la-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensi√≥n Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Alejandro Frias",
	"fecha":"14/02/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El 14 de febrero en la FES Arag\u00F3n se realiz\u00F3 la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">4ta edici\u00F3n del Marat\u00F3n de baile<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. En este evento, decenas de estudiantes, exalumnos y personal de la universidad se dieron cita en el Sal\u00F3n de Usos M\u00FAltiples para pasar una tarde llena de ritmo, intentando conseguir el trofeo a la mejor pareja de baile.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante dos horas, los asistentes tuvieron que mostrar sus habilidades para bailar desde reggaeton hasta m\u00FAsica norte\u00F1a, pasando en ratos al rock and roll y a los ritmos tropicales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mart\u00EDn Ram\u00EDrez y Silvia Aguilar ganaron el tercer lugar; Vanessa L\u00F3pez y Oscar Arellano, el segundo; el primer lugar fue para &nbsp;Adri\u00E1n Pulido y Jennifer Correa. Adem\u00E1s de sus trofeos, los ganadores tambi\u00E9n recibieron becas para talleres culturales y pases para las distintas actividades que ofrece la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"maraton-de-baile-1.jpg"},{"imagen":"maraton-de-baile-2.jpg"},{"imagen":"maraton-de-baile-3.jpg"}]
}