{
	"titulo": "M\u00E1s actividades en el Foro de Pol\u00EDtica Exterior",
	"titulo_normalizado": "mas-actividades-en-el-foro-de-politica-exterior",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"06/03/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con 135 n\u00FAmeros a la fecha, la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Revista de Relaciones Internacionales de la UNAM<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> conjunta investigaciones multidisciplinarias de diferentes especialistas nacionales e internacionales, por ello constituye una valiosa herramienta tanto para la comunidad estudiantil como para la docente.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el prop\u00F3sito de acercarla a las y los futuros internacionalistas y al profesorado —adem\u00E1s de hacer una invitaci\u00F3n a colaborar en ella— Tom\u00E1s Milton Mu\u00F1oz, director de la publicaci\u00F3n, Alma Rosa Amador y Paulina Garc\u00EDa del equipo de edici\u00F3n y correcci\u00F3n de estilo, realizaron una presentaci\u00F3n donde hablaron de las tem\u00E1ticas y voces que confluyen en este material.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para concluir esta jornada, se realiz\u00F3 la mesa de an\u00E1lisis “La participaci\u00F3n de M\u00E9xico en el Consejo de Seguridad”, moderada por la profesora Melanie Daniels Vences y con la participaci\u00F3n de Karla Flores, Oscar Eduardo Reyes, Yereny Isamar Mendoza y Eder Alexis Rodr\u00EDguez, estudiantes de Relaciones Internacionales. Durante el debate, las y los expositores hablaron de la forma en la que nuestro pa\u00EDs ha actuado en este \u00F3rgano de la ONU desde su incorporaci\u00F3n al mismo.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"mas-actividades-en-el-foro-1.jpg"},{"imagen":"mas-actividades-en-el-foro-2.jpg"},{"imagen":"mas-actividades-en-el-foro-3.jpg"},{"imagen":"mas-actividades-en-el-foro-4.jpg"}]
}