{
	"titulo": "M\u00E1s cerca de una arquitectura de nivel",
	"titulo_normalizado": "mas-cerca-de-una-arquitectura-de-nivel",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"31/01/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Uno de los eventos m\u00E1s destacados de la Semana de Arquitectura fue la <\/span><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">firma de dos convenios importantes para esta carrera a fin de formalizar las relaciones que permiten a la comunidad estudiantil mayor contacto con profesionales provenientes de diversas universidades, as\u00ED como un acercamiento a actividades relacionadas con ingenier\u00EDa, turismo y distintas disciplinas m\u00E1s.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">En esta ceremonia estuvieron presentes: <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Luis Vega, presidente de Sustentabilidad para M\u00E9xico (SUMe); Susana Ru\u00EDz, <\/span><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">presidenta del Colegio de Arquitectos de la Ciudad de M\u00E9xico y Sociedad de Arquitectos Mexicanos (CAM-SAM); Roberto Pliego, jefe de la carrera de Arquitectura; Rosa Lucia Mata, jefa de la Divisi\u00F3n de Humanidades y Artes, y Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">Roberto Pliego explic\u00F3 que estos convenios forman parte de los esfuerzos por actualizar el plan de estudios –primera modificaci\u00F3n en el siglo XXI–, adem\u00E1s buscan enriquecer la ense\u00F1anza y fortalecer al gremio y la profesi\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Más-cerca-de-una-arquitectura-de-nivel-1.JPG"},{"imagen":"Más-cerca-de-una-arquitectura-de-nivel-2.JPG"},{"imagen":"Más-cerca-de-una-arquitectura-de-nivel-3.JPG"},{"imagen":"Más-cerca-de-una-arquitectura-de-nivel-4.JPG"},{"imagen":"Más-cerca-de-una-arquitectura-de-nivel-5.JPG"}]
}