{
	"titulo": "M\u00E1s conciencia para erradicar la discriminaci\u00F3n por g\u00E9nero",
	"titulo_normalizado": "mas-conciencia-para-erradicar-la-discriminacion-por-genero",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Sara Ignacio",
	"fecha":"24/08/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El g\u00E9nero determina lo que la sociedad nos impone bas\u00E1ndose en la identidad en la cual nos encasillan desde nuestro nacimiento, se explic\u00F3 durante la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de “Pol\u00EDticas en equidad de g\u00E9nero y respeto a la diversidad: contextos y desaf\u00EDos en M\u00E9xico”<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en el Aula Magna de Posgrado.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las especialistas trataron temas de equidad de g\u00E9nero y hablaron de la situaci\u00F3n de la mujer en el entorno laboral, con el objetivo de brindar una visi\u00F3n sobre las experiencias que han tenido en el \u00E1mbito social y profesional; hicieron hincapi\u00E9 en la gran brecha de oportunidades que tiene el g\u00E9nero femenino frente a las del masculino.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este espacio sirvi\u00F3 para demostrar el coraje y la perseverancia para defender los propios ideales y vencer los obst\u00E1culos que representan la discriminaci\u00F3n y desigualdad, pues todas las personas debemos tener las mismas oportunidades sin importar el g\u00E9nero que hayamos elegido.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"img-1.jpg"},{"imagen":"img-2.jpg"},{"imagen":"img-3.jpg"},{"imagen":"img-4.jpg"},{"imagen":"img-5.jpg"}]
}