{
	"titulo": "Mejores espacios para Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "mejores-espacios-para-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Biblioteca",
			"seccion_normalizada": "biblioteca"
		}
	],
	"autor": "Cynthia V\u00E1zquez",
	"fecha": "04/08/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las nuevas tecnolog\u00EDas despu\u00E9s de la pandemia han abierto paso hacia una mejor adquisici\u00F3n del conocimiento, por ello en la Biblioteca “Jes\u00FAs Reyes Heroles” de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n se acondicionaron nuevas salas de c\u00F3mputo, se a\u00F1adieron sillones y restiradores. En la inauguraci\u00F3n estuvo presente Fernando Macedo, director aragon\u00E9s, quien agradeci\u00F3 el trabajo de Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez, Secretario de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo, en coordinaci\u00F3n con el Secretario Administrativo, Jorge Trejo; Alexis Sampedro, Secretario Acad\u00E9mico; Marco Alberto Soto, encargado de la Biblioteca; as\u00ED como la colaboraci\u00F3n de todas y todos los trabajadores que apoyaron con la creaci\u00F3n de los espacios.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Macedo mencion\u00F3 que gracias al apoyo de la Fundaci\u00F3n UNAM y los recursos de Arag\u00F3n ahora es posible para el personal acad\u00E9mico, las y los alumnos utilizar salones mejor equipados en sus clases donde requieren aparatos de c\u00F3mputo. “Aprovechamos para generar un esquema homog\u00E9neo en monitores y unidades centrales de procesamiento con la finalidad de lograr la misma percepci\u00F3n entre el estudiantado dentro de las aulas”, explic\u00F3 el Secretario de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las aulas reacondicionadas llevan un color ne\u00F3n distintivo y tienen como objetivo que la comunidad aragonesa vea a la FES como un lugar seguro, “al sentirse c\u00F3modos aqu\u00ED potenciamos el conocimiento, queremos que est\u00E9n tranquilos y amen a esta instituci\u00F3n” mencion\u00F3 Macedo, quien al finalizar invit\u00F3 a la comunidad a hacer uso de los espacios.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "espacios-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "espacios-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "espacios-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "espacios-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "espacios-5.jpg"
		}	]

}