{
	"titulo": "Menci\u00F3n honor\u00EDfica en certamen nacional de Arquitectura",
	"titulo_normalizado": "mencion-honorifica-en-certamen-nacional-de-arquitectura",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor":"Aurelio Nito",
	"fecha":"11/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La carrera de Arquitectura de nuestra Facultad particip\u00F3 en el d\u00E9cimo octavo Intercambio Acad\u00E9mico de Escuelas de Arquitectura, organizado por la Universidad Intercontinental (UIC), el cual tiene la finalidad de medir el nivel acad\u00E9mico de estudiantes de sexto semestre, as\u00ED como promover la convivencia entre instituciones.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta ocasi\u00F3n, el reto a cumplir consisti\u00F3 en la planeaci\u00F3n de un conjunto de tenis con estadio a cubierto, en un terreno en Acapulco, Guerrero, para un torneo de la Asociaci\u00F3n de Tenistas Profesionales (ATP).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los trabajos de las m\u00E1s de 30 universidades, facultades y escuelas participantes fueron presentados el 1 de abril en el Domo Universitario de la UIC. De los tres equipos que representaron a la FES Arag\u00F3n, el de Joan \u00C1lvarez, Ra\u00FAl de la Vega y Joscelyn Melgar obtuvo menci\u00F3n honor\u00EDfica de finalista, lo cual destaca a nuestra Instituci\u00F3n y al programa de la licenciatura en Arquitectura entre las escuelas que imparten esta disciplina.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"mencion-honorifica-en-certamen-nacional-de-arquitectura-1.jpg"},{"imagen":"mencion-honorifica-en-certamen-nacional-de-arquitectura-2.jpg"},{"imagen":"mencion-honorifica-en-certamen-nacional-de-arquitectura-3.jpg"},{"imagen":"mencion-honorifica-en-certamen-nacional-de-arquitectura-4.jpg"}]
}