{
	"titulo": "Mente sana, cuerpo sano",
	"titulo_normalizado": "mente-sana-cuerpo-sano",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Centro de Lenguas",
			"seccion_normalizada": "centro-de-lenguas"
		}
	],
	"autor":"Brenda Mart\u00EDnez",
	"fecha":"03/10/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para conmemorar el D\u00EDa Mundial de la Salud Mental, celebrado cada 10 de octubre, el Centro de Lenguas (CLe) de la FES Arag\u00F3n realiz\u00F3 el foro virtual <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por amor a nuestro cerebro<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la pl\u00E1tica \"Modelo Transte\u00F3rico del comportamiento en salud\" el psic\u00F3logo Alan Lim\u00F3n habl\u00F3 sobre la importancia de llevar una dieta balanceada, hacer ejercicio y tener disciplina para mantener una estabilidad emocional y f\u00EDsica.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Despu\u00E9s de un video testimonio sobre personas que sufrieron e hicieron <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">bullying<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, el programa contin\u00FAo con la participaci\u00F3n de la tanat\u00F3loga Adriana Salda\u00F1a, quien expuso la importancia de saber enfrentar las fases y sentimientos despu\u00E9s de perder a un ser querido.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, la psic\u00F3loga Ver\u00F3nica Muro trat\u00F3 el tema de la violencia intrafamiliar, de pareja y de g\u00E9nero, c\u00F3mo identificarlas, sus repercusiones y qu\u00E9 hacer en caso de sufrirlas, asimismo, invit\u00F3 a reflexionar sobre c\u00F3mo la actual emergencia sanitaria ha provocado el aumento de estos tipos de violencia.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La jornada termin\u00F3 con la presentaci\u00F3n de un video donde se explic\u00F3 qu\u00E9 son las sustancias psicoactivas y otro que sirvi\u00F3 para hablar de la gimnasia cerebral y algunos ejercicios ben\u00E9ficos para nuestro cerebro.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"mente-sana-cuerpo-sano-1.jpg"},{"imagen":"mente-sana-cuerpo-sano-2.jpg"},{"imagen":"mente-sana-cuerpo-sano-3.jpg"}]
}