{
	"titulo": "Mesa Sociol\u00F3gica",
	"titulo_normalizado": "mesa-sociologica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Melissa Rodr\u00EDguez",
	"fecha":"09/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La carrera de Sociolog\u00EDa de la FES Arag\u00F3n dio cierre al segundo d\u00EDa del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Encuentro de Sociolog\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> con la conferencia magistral “<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Secularizaci\u00F3n en la teor\u00EDa social. Una breve introducci\u00F3n”, brindada por Eloy Mosqueda, doctor en Ciencias Sociales y actualmente docente en la Universidad de Guanajuato.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">“Saca los ojos a su hijo de cinco a\u00F1os en un ritual sat\u00E1nico en M\u00E9xico” -ABC International”, fue la nota de un peri\u00F3dico con la que Mosqueda ejemplific\u00F3 su conferencia; mencionando qu\u00E9 tan lejos puede llegar una ideolog\u00EDa dentro de la sociedad, influyendo ideas sin concebir los riesgos o consecuencias de estas.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Es necesario tomar en cuenta tres conceptos que figuran en la secularizaci\u00F3n para analizar dicha nota: la diferenciaci\u00F3n social, proceso de racionalizaci\u00F3n y la mundanidad, sobre todo para comprender las acciones sociales y analizarlas de mejor manera. Sin dejar de lado los modelos que van de la mano con los conceptos anteriores: modelo unilineal, dial\u00E9ctico y parad\u00F3jico”, explic\u00F3.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con citas de autores como Emile Durkheim, Max Weber y otros, fue que, basado en ejemplos de sus teor\u00EDas, nos explic\u00F3 sobre los t\u00E9rminos mencionados para llegar a tener un mayor entendimiento y c\u00F3mo, a\u00FAn con el paso y evoluci\u00F3n de los a\u00F1os, se siguen compartiendo convicciones con ideales de \u00E9pocas diferentes, teniendo ideas arraigadas, pero tambi\u00E9n un avance significativo en el pensamiento.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al finalizar la conferencia, las preguntas se hicieron saber respecto a la secularizaci\u00F3n sociol\u00F3gica, las cuales fueron respondidas por Mosqueda.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Mesa1.gif"},{"imagen":"MEsa2.gif"},{"imagen":"Mesa3.gif"}]
}