{
	"titulo": "M\u00E9xico y su participaci\u00F3n en Am\u00E9rica del Sur",
	"titulo_normalizado": "mexico-y-su-participacion-en-america-del-sur",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Alejandro Frias",
	"fecha":"22/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el fin de exponer a la comunidad estudiantil la situaci\u00F3n y posici\u00F3n de Sudam\u00E9rica frente al panorama pol\u00EDtico internacional, la licenciatura en Relaciones Internacionales organiz\u00F3 la conferencia magistral <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Geopol\u00EDtica y Diplomacia en Am\u00E9rica del Sur<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">V\u00EDctor Morales, embajador de M\u00E9xico, diplom\u00E1tico y egresado de la Facultad, habl\u00F3 acerca de la ubicaci\u00F3n geogr\u00E1fica de esta zona del continente, as\u00ED como las ventajas que eso supone frente a otras naciones.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para terminar su participaci\u00F3n, Morales enfatiz\u00F3 que nuestro pa\u00EDs debe sentirse identificado con el resto de Latinoam\u00E9rica y contribuir a su fortalecimiento y desarrollo, pues sostiene que dicho progreso representar\u00E1 un gran beneficio para M\u00E9xico. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"mexico-y-su-participacion-en-america-del-sur-1.jpg"},{"imagen":"mexico-y-su-participacion-en-america-del-sur-2.jpg"},{"imagen":"mexico-y-su-participacion-en-america-del-sur-3.jpg"},{"imagen":"mexico-y-su-participacion-en-america-del-sur-4.jpg"},{"imagen":"mexico-y-su-participacion-en-america-del-sur-5.jpg"},{"imagen":"mexico-y-su-participacion-en-america-del-sur-6.jpg"}]
}