{
	"titulo": "Miguel Carbonell: reflexi\u00F3n sobre el derecho",
	"titulo_normalizado": "miguel-carbonell-reflexion-sobre-el-derecho",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Alexis Camacho",
	"fecha":"05/09/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Dr. Miguel Carbonell present\u00F3, en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos, la conferencia magistral “Los desaf\u00EDos de los abogados en el siglo XXI”, dirigida a la comunidad estudiantil de Derecho de la FES Arag\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El ponente destac\u00F3 cinco puntos fundamentales en el ejercicio de esta profesi\u00F3n: tener una buena oralidad procesal; formarse en argumentaci\u00F3n jur\u00EDdica; la necesidad de escribir bien (desarrollar capacidades de redacci\u00F3n, expresivas, dominio gramatical y ortogr\u00E1fico); facilidad para resolver problemas (litigar y postular) y el marketing jur\u00EDdico (ser el mejor abogado).&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"miguel-carbonell-reflexion-sobre-el-derecho-1.jpg"},{"imagen":"miguel-carbonell-reflexion-sobre-el-derecho-2.jpg"},{"imagen":"miguel-carbonell-reflexion-sobre-el-derecho-3.jpg"},{"imagen":"miguel-carbonell-reflexion-sobre-el-derecho-4.jpg"}]
}