{
	"titulo": "Movimientos del orgullo: visibilizando las diversidades",
	"titulo_normalizado": "movimientos-del-orgullo-visibilizando-las-diversidades",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"28/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para analizar la situaci\u00F3n actual e historia de la comunidad LGBTTTIQ+, se llev\u00F3 a cabo la mesa de reflexi\u00F3n “Primeros movimientos LGBTTTIQ+ en M\u00E9xico”, dentro de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana del Orgullo LGBTTTIQ+<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Todos los amores, todos los derechos.<\/em><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento cont\u00F3 con las ponencias de Alonso Hern\u00E1ndez, director de la organizaci\u00F3n Archivos y Memorias Diversas; Dami\u00E1n Alonso Franco y Sajid Brandon Santamar\u00EDa, miembros del colectivo UDiversidad UNAM; Analhi Aguirre, de la Red Universitaria de G\u00E9neros, Equidad y Diversidad Sexual; y la artista y activista Silvia Palumbo. La profesora de la carrera de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario, Brenda Karina Guevara, fue moderadora.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Hern\u00E1ndez comenz\u00F3 dando un punto de vista hist\u00F3rico del movimiento, refiri\u00F3 que las mujeres homosexuales comenzaron a hacerse visibles en nuestro pa\u00EDs a finales de los 70, a trav\u00E9s de distintos grupos civiles como el de “\u00C1cratas”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Palumbo record\u00F3 c\u00F3mo en su natal Argentina se penalizaba a las personas por su orientaci\u00F3n, tal circunstancia la llev\u00F3 a formar su proyecto de activismo musical “La banda lavanda”, el cual busca visibilizar a las mujeres lesbianas.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Santamar\u00EDa explic\u00F3 que el enfoque de UDiversidad UNAM es “expresarse y hacer comunidad en la universidad para que la diversidad sexual se haga una cotidianeidad y un derecho”; por su parte, Franco habl\u00F3 sobre <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Echando la chal <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">un espacio digital dentro del colectivo donde las personas encuentran un lugar seguro en contra de discursos de odio.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Aguirre expres\u00F3 su felicidad al ver que las nuevas generaciones de universitarias hacen activismo en pro de sus derechos, ya que, desde su punto de vista, hace un a\u00F1o la comunidad LGBTTTIQ+ no era tan visible como lo es ahora.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"movimientos-del-orgullo-visibilizando-las-diversidades-1.jpg"},{"imagen":"movimientos-del-orgullo-visibilizando-las-diversidades-2.jpg"},{"imagen":"movimientos-del-orgullo-visibilizando-las-diversidades-3.jpg"},{"imagen":"movimientos-del-orgullo-visibilizando-las-diversidades-4.jpg"},{"imagen":"movimientos-del-orgullo-visibilizando-las-diversidades-5.jpg"}]
}