{
	"titulo": "Movilidad estudiantil en la UNAM",
	"titulo_normalizado": "movilidad-estudiantil-en-la-unam",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor":"Norma Mora",
	"fecha":"18/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Si quieres ampliar tus horizontes, hacer una estancia en el extrajero es una gran opci\u00F3n. Por ello, nuestra Universidad, a trav\u00E9s de la Direcci\u00F3n General de Cooperaci\u00F3n e Internacionalizaci\u00F3n (DGECI), el Centro de Ense\u00F1anza para Extranjeros (CEPE) y la Coordinaci\u00F3n de Relaciones y Asuntos Internacionales (CRAI), brind\u00F3 una pl\u00E1tica informativa sobre las convocatorias de movilidad estudiantil.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Brenda Gasca, coordinadora de Movilidad Estudiantil para Alumnos UNAM en la DGCI, habl\u00F3 de los tipos de movilidad saliente que existen actualmente en la UNAM, como son: estancias o cursos <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de forma semestral<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> con fines de investigaci\u00F3n, aprendizaje de idioma o experiencia profesional. Asimismo mencion\u00F3 los apoyos econ\u00F3micos para realizarlas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Subsecuentemente, Nuria Villanueva, jefa del Departamento de Movilidad Estudiantil para Estudiantes Internacionales, explic\u00F3 algunos aspectos importantes para quienes busquen venir a los campus universitarios. Destac\u00F3 la labor del CEPE en la ense\u00F1anza del espa\u00F1ol como lengua extranjera y se\u00F1al\u00F3 que las convocatorias se publican dos veces al a\u00F1o.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"movilidad-estudiantil-en-la-unam-1.jpg"},{"imagen":"movilidad-estudiantil-en-la-unam-2.jpg"},{"imagen":"movilidad-estudiantil-en-la-unam-3.jpg"},{"imagen":"movilidad-estudiantil-en-la-unam-4.jpg"}]
}