{
	"titulo": "Muestra danc\u00EDstica para despertar los sentidos",
	"titulo_normalizado": "muestra-dancistica-para-despertar-los-sentidos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensi√≥n Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Gabriel P\u00E1ez",
	"fecha":"20/02/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La compa\u00F1\u00EDa de danza contempor\u00E1nea <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">CeDanza<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> present\u00F3 en la FES Arag\u00F3n la puesta en escena <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Carmina despu\u00E9s de la Era<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, inspirada en la creaci\u00F3n de Carl Orff: <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Carmina Burana<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, un espect\u00E1culo multidisciplinario que combina la danza, la m\u00FAsica y la voz para deleitar al p\u00FAblico mediante los sentidos. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La obra, que ha estado de gira en distintos puntos de la Ciudad de M\u00E9xico, en esta ocasi\u00F3n se present\u00F3 en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos, el 20 de febrero.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Muestra-dancistica-para-despertar-los-sentidos-1.jpg"},{"imagen":"Muestra-dancistica-para-despertar-los-sentidos-2.jpg"},{"imagen":"Muestra-dancistica-para-despertar-los-sentidos-3.jpg"},{"imagen":"Muestra-dancistica-para-despertar-los-sentidos-4.jpg"},{"imagen":"Muestra-dancistica-para-despertar-los-sentidos-5.jpg"},{"imagen":"Muestra-dancistica-para-despertar-los-sentidos-6.jpg"},{"imagen":"Muestra-dancistica-para-despertar-los-sentidos-7.jpg"},{"imagen":"Muestra-dancistica-para-despertar-los-sentidos-8.jpg"},{"imagen":"Muestra-dancistica-para-despertar-los-sentidos-9.jpg"}]
}