{
	"titulo": "Mujeres ind\u00EDgenas a trav\u00E9s del arte",
	"titulo_normalizado": "mujeres-indigenas-a-traves-del-arte",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Isa\u00EDas Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"26/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con motivo de las actividades realizadas durante la jornada del 25N, se llev\u00F3 a cabo el conversatorio en la cual particip\u00F3 Irma Pineda, poeta zapoteca, docente, ensayista, traductora y representante de los pueblos ind\u00EDgenas de M\u00E9xico, Latinoam\u00E9rica y el Caribe ante las Naciones Unidas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el conversatorio se expuso la interseccionalidad y la situaci\u00F3n de vulnerabilidad que viven las mujeres ind\u00EDgenas, utilizando su arte como recurso de empoderamiento, fortalecimiento y resistencia contra la violencia. Primeramente se hizo referencia a la problem\u00E1tica que presentan las mujeres ind\u00EDgenas en diversos aspectos; no obstante, tambi\u00E9n se destac\u00F3 su gran papel como transmisoras de la tradici\u00F3n mexicana.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Principalmente el conversatorio se desarroll\u00F3 en torno al arte como forma de expresi\u00F3n de las mujeres ind\u00EDgenas, a trav\u00E9s de elaboraci\u00F3n de vestimentas, pinturas, literatura, m\u00FAsica, a los que se le integran formas de expresi\u00F3n actuales para las generaciones futuras. Tambi\u00E9n se hizo referencia a las problem\u00E1ticas que presentan las comunidades ind\u00EDgenas en el desarrollo, producci\u00F3n y difusi\u00F3n de arte, o en su caso, para que la informaci\u00F3n pueda llegar a las personas, e incluso para incentivar la participaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo se realiz\u00F3 una sesi\u00F3n de preguntas, la ponente abord\u00F3 temas sobre las costumbres que a\u00FAn se siguen realizando en comunidades, por ejemplo los matrimonios forzados de menores, y&nbsp; habl\u00F3 de su participaci\u00F3n como representante ante la ONU en la lucha contra la violencia de la mujer ind\u00EDgena.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Indígenas.gif"},{"imagen":"Indígenas2.gif"},{"imagen":"Indígenas3.gif"}]
}