{
	"titulo": "Mujeres de acci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "mujeres-de-accion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"13/03/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La mesa redonda “La participaci\u00F3n de la mujer en la protecci\u00F3n civil y seguridad” efectuada en el marco de la jornada <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">-Roles +Igualdad<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> convoc\u00F3 a Victoria Arriaga, directora de Protecci\u00F3n Civil del municipio de Ecatepec; Mar\u00EDa Elena Piza\u00F1a, subdirectora de la Unidad de Violencia Intrafamiliar y de G\u00E9nero; Ana Leticia \u00C1lvarez, voluntaria de la Unidad de Gesti\u00F3n de Riesgos de la Coordinaci\u00F3n de Protecci\u00F3n Civil; Patricia Morales, bombera; Mar\u00EDa Guadalupe Amezquita, administrativa del Escuadr\u00F3n de Rescate y Salvamento Municipal; Mireya G\u00F3mez, jefa de Capacitaci\u00F3n y Voluntariado de Rescate Municipal; Elizabeth Vega, t\u00E9cnico en urgencias m\u00E9dicas, todas del municipio Nezahualc\u00F3yotl; as\u00ED como Beatriz Gonz\u00E1lez, bombera; Mar\u00EDa Luisa Arg\u00FCelles, operadora y param\u00E9dico ambas de Atizap\u00E1n de Zaragoza; Miriam Romero, bombera de Los Reyes La Paz; y a Adriana Brenda Ram\u00EDrez, jefa del Departamento de Prevenci\u00F3n y Seguridad Universitaria de la FES Arag\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las invitadas hablaron de sus respectivas trayectorias, enfatizando c\u00F3mo por ser mujeres enfrentaron limitaciones y tuvieron que realizar un esfuerzo mayor, pues existe un predominio masculino en el \u00E1mbito de la protecci\u00F3n civil y la seguridad. Adem\u00E1s, compartieron sus experiencias en servicio, las situaciones que m\u00E1s las han conmovido o incluso puesto en riesgo.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para finalizar este d\u00EDa de actividades, el Foro M\u00F3vil Arag\u00F3n se transform\u00F3 en un cine al aire libre con la proyecci\u00F3n de la pel\u00EDcula <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La bicicleta verde<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la primera directora saud\u00ED Haifaa al-Mansour, la filmaci\u00F3n cuenta la historia de Wadjda, una ni\u00F1a saudita que sue\u00F1a con poder comprar y utilizar una bicicleta, enfrent\u00E1ndose a una sociedad que no acepta lo haga.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"mujeres-de-accion-1.jpg"},{"imagen":"mujeres-de-accion-2.jpg"},{"imagen":"mujeres-de-accion-3.jpg"},{"imagen":"mujeres-de-accion-4.jpg"}]
}