{
	"titulo": "Multiculturalidad y lenguaje para una docencia completa",
	"titulo_normalizado": "multiculturalidad-y-lenguaje-para-una-docencia-completa",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"13/08/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como acto preliminar del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">IV Congreso Internacional. Formaci\u00F3n en Educaci\u00F3n y Docencia Intercultural en America Latina<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, que se efect\u00FAa en la FES Arag\u00F3n, se celebr\u00F3 el Precongreso Calenda Oaxaque\u00F1a.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta vistosa procesi\u00F3n se unieron estudiantes, comunidad acad\u00E9mica,&nbsp; autoridades aragonesas y el presidente municipal de Nezahualc\u00F3yotl, Juan Hugo de la Rosa. A modo de una aut\u00E9ntica Calenda, la Banda de la Escuela Normal Biling\u00FCe e Intercultural de Oaxaca (ENBIO) interpret\u00F3 m\u00FAsica de viento, algunas personas lucieron trajes t\u00EDpicos y se cont\u00F3 con los caracter\u00EDsticos “monos”.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">No olvides que este congreso, organizado por la Red de Formadores en Educaci\u00F3n e Interculturalidad en Am\u00E9rica Latina (Red FEIAL), se llevar\u00E1 a cabo en diversos espacios de la Facultad del 14 al 16 de agosto.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"multiculturalidad-y-pluralidad-para-una-docencia-completa-13.jpg"},{"imagen":"multiculturalidad-y-pluralidad-para-una-docencia-completa-1.jpg"},{"imagen":"multiculturalidad-y-pluralidad-para-una-docencia-completa-2.jpg"},{"imagen":"multiculturalidad-y-pluralidad-para-una-docencia-completa-3.jpg"},{"imagen":"multiculturalidad-y-pluralidad-para-una-docencia-completa-5.jpg"},{"imagen":"multiculturalidad-y-pluralidad-para-una-docencia-completa-7.jpg"},{"imagen":"multiculturalidad-y-pluralidad-para-una-docencia-completa-8.jpg"},{"imagen":"multiculturalidad-y-pluralidad-para-una-docencia-completa-10.jpg"},{"imagen":"multiculturalidad-y-pluralidad-para-una-docencia-completa-11.jpg"},{"imagen":"multiculturalidad-y-pluralidad-para-una-docencia-completa-12.jpg"},{"imagen":"multiculturalidad-y-pluralidad-para-una-docencia-completa-14.jpg"}]
}