{
	"titulo": "M\u00FAsica le pone el ritmo al aprendizaje",
	"titulo_normalizado": "musica-le-pone-el-ritmo-al-aprendizaje",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Culturales",
			"seccion_normalizada": "culturales"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "25/02/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La m\u00FAsica est\u00E1 presente en diversos momentos de la vida. Incluso se ha documentado su utilidad para incrementar el coeficiente intelectual en las infancias, en especial las melod\u00EDas de cierto autor.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fueron precisamente los beneficios de la m\u00FAsica para la salud y el denominado “efecto Mozart” —aquella reacci\u00F3n provocada por composiciones del m\u00FAsico de origen austriaco Wolfgang Amadeus Mozart en favor del aprendizaje y la psicolog\u00EDa—, los temas abordados dentro de la 44 Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00EDa (FILPM).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El conversatorio \"La pr\u00E1ctica musical como estilo de vida saludable: efecto Mozart\" fue impartido por los especialistas Josu\u00E9 Urquiza y Salvador Alcal\u00E1. Tuvo como presentador a Abner Santana y a Gabriel Galindo como moderador.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con publicaciones cient\u00EDficas, escuchar la obra de este m\u00FAsico incrementa el coeficiente intelectual en las infancias y si bien se determin\u00F3 que es un efecto pasajero, tambi\u00E9n se recalc\u00F3 la forma en que la pr\u00E1ctica musical ayuda al desarrollo del cerebro de las personas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En este sentido, Alcal\u00E1 recomend\u00F3 a una asistente con un hijo sin capacidad auditiva utilizar distintos m\u00E9todos de pedagog\u00EDa musical para ayudarlo a apreciar la m\u00FAsica, como el del music\u00F3logo h\u00FAngaro Zolt\u00E1n Kod\u00E1ly.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para concluir la pl\u00E1tica Urquiza realiz\u00F3 un ejercicio con el principio de la canci\u00F3n <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Peque\u00F1a serenata nocturna<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de Mozart, donde se identificaron dos ideas musicales para finalmente conjuntarlas al un\u00EDsono del auditorio.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "musica-le-pone-el-ritmo-al-aprendizaje-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "musica-le-pone-el-ritmo-al-aprendizaje-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "musica-le-pone-el-ritmo-al-aprendizaje-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "musica-le-pone-el-ritmo-al-aprendizaje-4.jpg"
		}	]

}