{
	"titulo": "M\u00FAsica para el alma social",
	"titulo_normalizado": "musica-para-el-alma-social",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Jorge Narv\u00E1ez",
	"fecha": "07/11/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Seminario Sociedad, pol\u00EDtica y cultura en M\u00E9xico Mesas de reflexi\u00F3n sociol\u00F3gica 2023<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se llev\u00F3 a cabo la Mesa 1 La m\u00FAsica en la reflexi\u00F3n social. Este di\u00E1logo tuvo lugar en el Auditorio A-1 “Hermila Galindo” de la Facultad de Estudios Superiores (FES) Arag\u00F3n, reuni\u00F3 a un grupo de expertos y expertas en el campo de la sociolog\u00EDa y la m\u00FAsica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Mesa estuvo moderada por Ana Meza, acad\u00E9mica de la FES Arag\u00F3n, cont\u00F3 con la presencia de Regina Dorantes, Jefa de la carrera de Sociolog\u00EDa, quien brind\u00F3 unas palabras para dar inicio al Seminario.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ana Mar\u00EDa Mart\u00EDnez y Manuel Ram\u00EDrez tomaron la palabra para presentar su conferencia titulada \"La m\u00FAsica como representaci\u00F3n social: Democracia y autoritarismo en las letras de Jaime L\u00F3pez y Los Tres de Chile\". En esta ponencia, analizaron las letras de canciones que abordan temas contestatarios y que denuncian las injusticias de sus pa\u00EDses, proporcionando una visi\u00F3n de la relaci\u00F3n entre la m\u00FAsica y la cr\u00EDtica social.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, Juli\u00E1n Flores y \u00C1ngel G\u00F3mez llevaron a cabo una presentaci\u00F3n sobre \"El<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Rock and Roll<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> como instrumento de movilizaci\u00F3n social entre los j\u00F3venes de finales de siglo\". Durante su exposici\u00F3n, exploraron el surgimiento y el auge del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Rock and Roll<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> en M\u00E9xico, resaltando su papel subversivo en una \u00E9poca donde la m\u00FAsica era vista con desconfianza, pues se opon\u00EDa a la autoridad y a los valores conservadores.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El encuentro concluy\u00F3 con la participaci\u00F3n de Diego P\u00E9rez, quien present\u00F3 su tema \"Diferentes perspectivas para entender el punk\". Profundiz\u00F3 en el movimiento y la contracultura en M\u00E9xico, destacando las caracter\u00EDsticas de los <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">punks<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y la filosof\u00EDa que sustenta esta subcultura.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Música-para-el-alma-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Música-para-el-alma-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Música-para-el-alma-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Música-para-el-alma-4.gif"
		},
		{
			"imagen": "musica-para-el-alma-5.gif"
		}	]

}