{
	"titulo": "Nada es un impedimento",
	"titulo_normalizado": "nada-es-un-impedimento",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor":"Brenda Martinez",
	"fecha":"20/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de la serie T\u00F3picos del Deporte Adaptado, la Direcci\u00F3n General del Deporte Universitario de la UNAM llev\u00F3 a cabo la charla “Todo en uno (estudiante, deportista, voluntario)”; con Alejandrina Zamora, presidenta de la Asociaci\u00F3n Deportiva Universitaria del Deporte Adaptado, como moderadora.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el evento, Monserrat Romero, estudiante de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario y parte del equipo de Futbol de la FES Arag\u00F3n, platic\u00F3 sobre su pasi\u00F3n por el deporte y de la labor de asistir como \u00E1rbitro para personas d\u00E9biles visuales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Eduardo Hern\u00E1ndez, persona con par\u00E1lisis cerebral, dio su testimonio sobre la importancia de la actividad f\u00EDsica; c\u00F3mo ha logrado salir adelante a pesar del rechazo experimentado y su decisi\u00F3n de estudiar Derecho para defender a las personas discriminadas. Mientras que Itzel Lucero Lara, estudiante de la licenciatura en Trabajo Social, cont\u00F3 lo dif\u00EDcil de estudiar y, al mismo tiempo, practicar un deporte de alto rendimiento como la nataci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent;\">Entre los temas que tambi\u00E9n se tocaron durante la charla est\u00E1n la discriminaci\u00F3n e ignorancia, pues hay quienes creen que una discapacidad es contagiosa; el deporte en las zonas rurales, la falta de informaci\u00F3n, educaci\u00F3n y difusi\u00F3n; y la importancia del sentimiento de pertenencia para el desarrollo de las personas.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"nada-es-un-impedimento-1.jpg"}]
}