{
	"titulo": "Narcodelincuencia globalizada y pol\u00EDticas p\u00FAblicas",
	"titulo_normalizado": "narcodelincuencia-globalizada-y-politicas-publicas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Leslie Mart\u00EDnez",
	"fecha": "28/04/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la conferencia de clausura de las<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Jornadas de Pol\u00EDtica Criminal<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, llevada a cabo en la FES Arag\u00F3n, se abordaron dos t\u00F3picos importantes, la narcodelincuencia globalizada y las pol\u00EDticas p\u00FAblicas en la pol\u00EDtica criminal. Se presentaron los expertos en Derecho, ciencias penales, criminal\u00EDstica y ciencias forenses: Jos\u00E9 Antonio \u00C1lvarez, Roberto M\u00E1rquez y Antonio Rivera.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u00C1lvarez coment\u00F3 lo com\u00FAn que es escuchar acerca de los problemas no resueltos, que se tiene d\u00E9ficit en el control del delito y pol\u00EDticas p\u00FAblicas efectivas, y c\u00F3mo se ha enfocado el ser humano en ser negativo; del mismo modo habl\u00F3 sobre pol\u00EDticas p\u00FAblicas y los tipos que hay de ellas en el sistema.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, M\u00E1rquez expuso sobre la narcodelincuencia organizada, las problem\u00E1ticas sociales en \u00E1reas como la econom\u00EDa, seguridad, pol\u00EDtica y la educaci\u00F3n. Mencion\u00F3 tambi\u00E9n la dificultad y casi imposibilidad de erradicar estas situaciones, al igual que la mayor\u00EDa de los delitos, pues se trata de minimizar el impacto de estas acciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Rivera convers\u00F3 acerca del fen\u00F3meno de la delincuencia organizada desde una perspectiva cient\u00EDfica; tambi\u00E9n habl\u00F3 de biotecnolog\u00EDa y su aprovechamiento para la satisfacci\u00F3n de necesidades del ser humano en torno a las ciencias sociales y naturales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para concluir, se realizaron preguntas a los expertos por parte de las y los asistentes, mismas que se respondieron con gusto y agradecimiento.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Narcodelincuencia-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "Narcodelincuencia-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "Narcodelincuencia-3.jpg"
		}	]

}