{
	"titulo": "Narrativas, guerra por la historia",
	"titulo_normalizado": "narrativas-guerra-por-la-historia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Beatriz Calva",
	"fecha": "20/02/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el prop\u00F3sito de generar una cr\u00EDtica consciente, el movimiento <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Redes Universitarias<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> present\u00F3 a Rafael Barajas “El Fisg\u00F3n” en el auditorio M. I. Claudio Carl Merrifield del Centro Tecnol\u00F3gico Arag\u00F3n, acompa\u00F1ado por el analista David P\u00E9rez, integrante del Instituto Nacional de Formaci\u00F3n Pol\u00EDtica (INFP), y el jefe de carrera de la licenciatura de Comunicaci\u00F3n y Periodismo, Edgar Gabriel Lara.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Barajas<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">habl\u00F3 sobre la actual guerra de narrativas en M\u00E9xico que genera el debate por la historia. La prensa, subray\u00F3, es utilizada para crear discursos convenientes; el relato del momento es sobre la democracia, ensombrecida a causa de una “cultura de fraude electoral de las c\u00FApulas de poder” y la parcialidad del \u00E1rbitro electoral, el cual “no garantiza elecciones limpias”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Fisg\u00F3n<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">recalc\u00F3 que en “Comunicaci\u00F3n la \u00E9tica est\u00E1 ligada a los principios de la verdad”<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">,s<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">e\u00F1al\u00F3 el surgimiento de la prensa para hacer frente a aparatos de control ideol\u00F3gico, pero, citando al periodista polaco Ryszard Kapuściński , “en el momento en que la informaci\u00F3n comenz\u00F3 a ser una mercanc\u00EDa la verdad dej\u00F3 de ser importante”<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Por tanto, la \u00E9tica del trabajo period\u00EDstico consiste en no venderse y mantener un an\u00E1lisis profundo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En cuanto a su labor en el INFP, Rafael Barajas resalt\u00F3 la importancia de socializar el debate, de hacer oleadas de pensamiento, pues en el pasado incluso se privatizaron el conocimiento y la opini\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, David P\u00E9rez present\u00F3 la revista <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Conciencias, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">la cual pretende problematizar sobre los escenarios actuales. Especialistas como Armando Bartra, Atilio Bor\u00F3n, Stella Calloni, Abel Prieto, Enrique Dussel, Blanca Montoya, Elvira Concheiro y Felipe \u00C1vila son algunos de sus colaboradores. Si se pretende construir un pa\u00EDs, es imperativo hacer un ejercicio hist\u00F3rico para no repetir los errores, finaliz\u00F3.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "fisgón.jpg"
		},
		{
			"imagen": "fisgón-2.jpg"
		}	]

}