{
	"titulo": "Nezahualc\u00F3yotl apuesta por la seguridad ciudadana",
	"titulo_normalizado": "nezahualcoyotl-apuesta-por-la-seguridad-ciudadana",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Beatriz Calva",
	"fecha": "26/04/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro de las <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jornadas de Pol\u00EDtica Criminal <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">se present\u00F3 la charla “Prevenci\u00F3n del delito en el municipio de Nezahualc\u00F3yotl” a cargo de Fernando Blancas, docente de la Maestr\u00EDa en Pol\u00EDtica Criminal, y de William S\u00E1nchez y Ethan Jaimes de la Direcci\u00F3n General de Seguridad Ciudadana de Nezahualc\u00F3yotl.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Blancas describi\u00F3 el contexto te\u00F3rico del fen\u00F3meno criminol\u00F3gico. La criminolog\u00EDa cr\u00EDtica considera al ser humano como proclive a delinquir, por lo cual se requiere un contrato social para contener el acto delictivo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cada gobierno determina su visi\u00F3n del fen\u00F3meno delictivo y con base en ella, plantea la pol\u00EDtica p\u00FAblica, ya sea preventiva o reactiva. El discurso de la presente administraci\u00F3n, continu\u00F3 Blancas, es “abrazos, no balazos”, pero en la pr\u00E1ctica prevalece la Guardia Nacional o la polic\u00EDa migratoria, por ejemplo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, S\u00E1nchez y Jaimes hablaron sobre algunas acciones municipales del modelo piloto de seguridad de y para la ciudadan\u00EDa: Alerta de Violencia de G\u00E9nero contra las Mujeres y la Polic\u00EDa de G\u00E9nero, en coordinaci\u00F3n con el Instituto de la Mujer o la Red de Mujeres Constructoras de la Paz, por mencionar algunos. La <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">app<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Neza Segura <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">y la Alerta Neza atienden denuncias y reportes de personas desaparecidas, con apoyo del Centro de B\u00FAsqueda de Personas y la oficina de Atenci\u00F3n a V\u00EDctimas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se record\u00F3 el convenio con la FES Arag\u00F3n para garantizar la seguridad de la comunidad aragonesa y, en colaboraci\u00F3n con las autoridades municipales, recuperar y mejorar los espacios colindantes, concluy\u00F3 S\u00E1nchez.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "día-1-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "día-1-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "día-1-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "día-1-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "día-1-5.jpg"
		}	]

}