{
	"titulo": "Nociones sobre g\u00E9nero y diversidad sexual",
	"titulo_normalizado": "nociones-sobre-genero-y-diversidad-sexual",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Yutsil Montesinos",
	"fecha":"24/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La oficina de Apoyo y Orientaci\u00F3n en Casos de Violencia de G\u00E9nero de la FES Arag\u00F3n, a cargo de X\u00F3chitl Serrato, llev\u00F3 a cabo el taller-conversatorio “Violencia de g\u00E9nero y diversidad sexual” que tuvo como ponentes a Joel P\u00E9rez y Minerva Zambrano, especialistas en Pedagog\u00EDa.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A trav\u00E9s de preguntar al p\u00FAblico asistente su percepci\u00F3n sobre diversidad sexual y violencia de g\u00E9nero, P\u00E9rez y Zambrano brindaron informaci\u00F3n para que se entiendan mejor estos temas, se erradiquen ideas distorsionadas y las personas sean capaces de identificar los tipos de agresiones, niveles, modalidades y manifestaciones.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tambi\u00E9n se record\u00F3 que la comunidad universitaria cuenta con instancias y protocolos que atienden casos de agresiones de violencia de g\u00E9nero. En caso de ser v\u00EDctima o testigo, puedes acudir al primer piso del Edificio de Gobierno de la Facultad y contactarte al correo <\/span><a href=\"mailto:orientacionviolenciagenero@aragon.unam.mx\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(17, 85, 204); background-color: transparent;\">orientacionviolenciagenero@aragon.unam.mx<\/a><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> o al tel\u00E9fono 5545713594.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"nociones-sobre-genero-y-diversidad-sexual-1.jpg"},{"imagen":"nociones-sobre-genero-y-diversidad-sexual-2.jpg"}]
}