{
	"titulo": "Nos preparamos para un regreso seguro",
	"titulo_normalizado": "nos-preparamos-para-un-regreso-seguro",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"09/02/22",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Nuestra Facultad sigue trabajando para cuidar la salud de su comunidad, sobre todo, ahora que, de a poco, se van retomando las actividades presenciales. Por esta raz\u00F3n, en busca de dar una mayor seguridad y estar mejor preparados, se llevan a cabo varias acciones, como acuerdos con instituciones de salud.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Autoridades aragonesas se reunieron con representantes de la Unidad de Medicina Familiar 94 del IMSS con el objetivo de colaborar en distintas \u00E1reas en beneficio de estudiantes, personal docente y administrativo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre las posibilidades planteadas se mencion\u00F3 la de fomentar acciones preventivas como la atenci\u00F3n en la cl\u00EDnica ante cualquier s\u00EDntoma o sospecha de COVID, donde se les har\u00E1 una prueba r\u00E1pida y as\u00ED determinar si la persona puede ingresar a las instalaciones. De igual manera, esta unidad m\u00E9dica cuenta con un \u00E1rea de atenci\u00F3n para la COVID, adem\u00E1s de que contin\u00FAa el convenio para proporcionar apoyo psicol\u00F3gico-psiqui\u00E1trico a trav\u00E9s del Hospital de Psiquiatr\u00EDa Morelos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cabe se\u00F1alar que a ra\u00EDz de esta pl\u00E1tica, la comunidad aragonesa que no hab\u00EDa tenido la oportunidad de aplicarse la vacuna contra la influenza, va a poder hacerlo los d\u00EDas 9 y 10 de febrero en las instalaciones de la FES.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, esta vinculaci\u00F3n tambi\u00E9n abre la oportunidad de realizar el servicio social en distintas \u00E1reas, m\u00E1s all\u00E1 de la medicina, como la administrativa, de organizaci\u00F3n y planificaci\u00F3n, comunicaci\u00F3n, reparaci\u00F3n y programaci\u00F3n de equipos, procesamiento de informaci\u00F3n, etc\u00E9tera.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"nos-preparamos-para-un-regreso-seguro-1.jpg"},{"imagen":"nos-preparamos-para-un-regreso-seguro-2.jpg"},{"imagen":"nos-preparamos-para-un-regreso-seguro-3.jpg"},{"imagen":"nos-preparamos-para-un-regreso-seguro-4.JPG"},{"imagen":"nos-preparamos-para-un-regreso-seguro-5.JPG"}]
}