[
	{
		"titulo": "PC Puma: Un vistazo a la transformaci\u00F3n digital en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "pc-puma-un-vistazo-a-la-transformacion-digital-en-mexico",
		"fecha": "31/10/23"
	},
	{
		"titulo": "Extensi\u00F3n universitaria: cultura y deporte en casa",
		"titulo_normalizado": "extension-universitaria-cultura-y-deporte-en-casa",
		"fecha": "31/10/20"
	},
	{
		"titulo": "De catrinas y muertos, premian a la creatividad aragonesa",
		"titulo_normalizado": "de-catrinas-y-muertos-premian-a-la-creatividad-aragonesa",
		"fecha": "31/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Una mirada al Estado laico",
		"titulo_normalizado": "una-mirada-al-estado-laico",
		"fecha": "31/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Perspectivas sobre el NAICM",
		"titulo_normalizado": "perspectivas-sobre-el-naicm",
		"fecha": "31/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Fomentando el aprendizaje colaborativo",
		"titulo_normalizado": "fomentando-el-aprendizaje-colaborativo",
		"fecha": "31/08/23"
	},
	{
		"titulo": "La guerra y sus efectos econ\u00F3micos",
		"titulo_normalizado": "la-guerra-y-sus-efectos-economicos",
		"fecha": "31/08/23"
	},
	{
		"titulo": "Tutores para la salud emocional",
		"titulo_normalizado": "tutores-para-la-salud-emocional",
		"fecha": "31/08/23"
	},
	{
		"titulo": "Avanza la formaci\u00F3n complementaria en Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "avanza-la-formacion-complementaria-en-aragon",
		"fecha": "31/08/22"
	},
	{
		"titulo": "3a Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad",
		"titulo_normalizado": "3a-jornada-de-inclusion-y-discapacidad",
		"fecha": "31/08/20"
	},
	{
		"titulo": "Br\u00FAjula en Mano: Tu gu\u00EDa educativa",
		"titulo_normalizado": "brujula-en-mano-tu-guia-educativa",
		"fecha": "31/07/23"
	},
	{
		"titulo": "Los desaf\u00EDos de los derechos humanos en Am\u00E9rica",
		"titulo_normalizado": "los-desafios-de-los-derechos-humanos-en-america",
		"fecha": "31/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Acceso a la justicia igualitaria",
		"titulo_normalizado": "acceso-a-la-justicia-igualitaria",
		"fecha": "31/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Derechos humanos y los desaf\u00EDos en la impartici\u00F3n de justicia",
		"titulo_normalizado": "derechos-humanos-y-los-desafios-en-la-imparticion-de-justicia",
		"fecha": "31/05/21"
	},
	{
		"titulo": "SeCom23: De ligues, ventas y cavernas digitales",
		"titulo_normalizado": "secom23-de-ligues-ventas-y-cavernas-digitales",
		"fecha": "31/03/23"
	},
	{
		"titulo": "SeCom23: La experiencia hace al periodista",
		"titulo_normalizado": "secom23-la-experiencia-hace-al-periodista",
		"fecha": "31/03/23"
	},
	{
		"titulo": "SeCom23: Igualdad en los deportes",
		"titulo_normalizado": "secom23-igualdad-en-los-deportes",
		"fecha": "31/03/23"
	},
	{
		"titulo": "SeCom23: Tecnolog\u00EDa y narrativas",
		"titulo_normalizado": "secom23-tecnologia-y-narrativas",
		"fecha": "31/03/23"
	},
	{
		"titulo": "Arag\u00F3n y Acatl\u00E1n, unidas por la escena internacional",
		"titulo_normalizado": "aragon-y-acatlan-unidas-por-la-escena-internacional",
		"fecha": "31/03/22"
	},
	{
		"titulo": "La pandemia sigue, nosotros tambi\u00E9n",
		"titulo_normalizado": "la-pandemia-sigue-nosotros-tambien",
		"fecha": "31/01/22"
	},
	{
		"titulo": "M\u00E1s cerca de una arquitectura de nivel",
		"titulo_normalizado": "mas-cerca-de-una-arquitectura-de-nivel",
		"fecha": "31/01/19"
	},
	{
		"titulo": "Oportunidad internacional para estudiantes de Arquitectura",
		"titulo_normalizado": "oportunidad-internacional-para-estudiantes-de-arquitectura",
		"fecha": "31/01/19"
	},
	{
		"titulo": "25N: Empoderando a la FES",
		"titulo_normalizado": "25n-empoderando-a-la-fes",
		"fecha": "30/11/22"
	},
	{
		"titulo": "25N: Mujeres sin violencia, mujeres libres",
		"titulo_normalizado": "25n-mujeres-sin-violencia-mujeres-libres",
		"fecha": "30/11/22"
	},
	{
		"titulo": "25N: Alzan la voz contra la violencia hacia la mujer",
		"titulo_normalizado": "25n-alzan-la-voz-contra-la-violencia-hacia-la-mujer",
		"fecha": "30/11/22"
	},
	{
		"titulo": "25N: Body Combat por y para todas",
		"titulo_normalizado": "25n-body-combat-por-y-para-todas",
		"fecha": "30/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Se realiza la ceremonia general del Premio Gustavo Baz Prada",
		"titulo_normalizado": "se-realiza-la-ceremonia-general-del-premio-gustavo-baz-prada",
		"fecha": "30/11/21"
	},
	{
		"titulo": "\u00C1mbito laboral de las personas con discapacidad",
		"titulo_normalizado": "ambito-laboral-de-las-personas-con-discapacidad",
		"fecha": "30/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Mujeres y propiedad de territorios agrarios",
		"titulo_normalizado": "mujeres-y-propiedad-de-territorios-agrarios",
		"fecha": "30/11/21"
	},
	{
		"titulo": "El multilateralismo frente a la emergencia global",
		"titulo_normalizado": "el-multilateralismo-frente-a-la-emergencia-global",
		"fecha": "30/11/20"
	},
	{
		"titulo": "La distorsi\u00F3n de la mujer en los medios",
		"titulo_normalizado": "la-distorsion-de-la-mujer-en-los-medios",
		"fecha": "30/11/20"
	},
	{
		"titulo": "Implementar TIC en la ense\u00F1anza",
		"titulo_normalizado": "implementar-tic-en-la-ensenanza",
		"fecha": "30/11/18"
	},
	{
		"titulo": "Profesor de la SUAyED recibe premio a la excelencia acad\u00E9mica",
		"titulo_normalizado": "profesor-de-la-suayed-recibe-premio-a-la-excelencia-academica",
		"fecha": "30/10/23"
	},
	{
		"titulo": "FES Arag\u00F3n al encuentro del ma\u00F1ana",
		"titulo_normalizado": "fes-aragon-al-encuentro-del-manana",
		"fecha": "30/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Entre cr\u00E1neos y flores, los talleres culturales",
		"titulo_normalizado": "entre-craneos-y-flores-los-talleres-culturales",
		"fecha": "30/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Los apremios de las comunidades ind\u00EDgenas en el siglo XXI",
		"titulo_normalizado": "los-apremios-de-las-comunidades-indigenas-en-el-siglo-xxi",
		"fecha": "30/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Seguridad en Nezahualc\u00F3yotl",
		"titulo_normalizado": "seguridad-en-nezahualcoyotl",
		"fecha": "30/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Talento de aragoneses en el UNAMxHack",
		"titulo_normalizado": "talento-de-aragoneses-en-el-unamxhack",
		"fecha": "30/10/19"
	},
	{
		"titulo": "BIM hacia la construcci\u00F3n 4.0",
		"titulo_normalizado": "bim-hacia-la-construccion-40",
		"fecha": "30/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Egresados de PDA exponen experiencias profesionales",
		"titulo_normalizado": "egresados-de-pda-exponen-experiencias-profesionales",
		"fecha": "30/10/18"
	},
	{
		"titulo": "SING22: Concurso de catapultas",
		"titulo_normalizado": "sing22-concurso-de-catapultas",
		"fecha": "30/09/22"
	},
	{
		"titulo": "Efectos de la pandemia en Espa\u00F1a",
		"titulo_normalizado": "efectos-de-la-pandemia-en-espana",
		"fecha": "30/09/21"
	},
	{
		"titulo": "La econom\u00EDa en M\u00E9xico post COVID-19",
		"titulo_normalizado": "la-economia-en-mexico-post-covid-19",
		"fecha": "30/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Con el sector energ\u00E9tico, finaliza el 1er Congreso Internacional de An\u00E1lisis Econ\u00F3mico",
		"titulo_normalizado": "con-el-sector-energetico-finaliza-el-1er-congreso-internacional-de-analisis-economico",
		"fecha": "30/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Pol\u00EDticas monetarias en la recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica mundial",
		"titulo_normalizado": "politicas-monetarias-en-la-recuperacion-economica-mundial",
		"fecha": "30/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Comprensi\u00F3n de la vejez y envejecimiento",
		"titulo_normalizado": "comprension-de-la-vejez-y-envejecimiento",
		"fecha": "30/09/19"
	},
	{
		"titulo": "Lupita “Dinamita” Torres orgullo de Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "lupita----dinamita----torres-orgullo-de-aragon",
		"fecha": "30/08/23"
	},
	{
		"titulo": "La FES Arag\u00F3n apuesta por la Seguridad P\u00FAblica",
		"titulo_normalizado": "la-fes-aragon-apuesta-por-la-seguridad-publica",
		"fecha": "30/08/23"
	},
	{
		"titulo": "Nuevos retos del comercio electr\u00F3nico",
		"titulo_normalizado": "nuevos-retos-del-comercio-electronico",
		"fecha": "30/08/22"
	},
	{
		"titulo": "Bienvenida a la nueva generaci\u00F3n, inicia el semestre 2022-1",
		"titulo_normalizado": "bienvenida-a-la-nueva-generacion-inicia-el-semestre-2022-1",
		"fecha": "30/08/21"
	},
	{
		"titulo": "\u00A1Realiza tu Servicio Social en otro pa\u00EDs!",
		"titulo_normalizado": "realiza-tu-servicio-social-en-otro-pais",
		"fecha": "30/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Ritmos africanos en Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "ritmos-africanos-en-aragon",
		"fecha": "30/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Finaliza primer encuentro sobre tutor\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "finaliza-primer-encuentro-sobre-tutoria",
		"fecha": "30/07/21"
	},
	{
		"titulo": "El progreso de las tutor\u00EDas en la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "el-progreso-de-las-tutorias-en-la-fes-aragon",
		"fecha": "30/07/21"
	},
	{
		"titulo": "Pensamientos que excluyen",
		"titulo_normalizado": "pensamientos-que-excluyen",
		"fecha": "30/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Emotiva despedida a personas beneficiarias de movilidad acad\u00E9mica",
		"titulo_normalizado": "emotiva-despedida-a-personas-beneficiarias-de-movilidad-academica",
		"fecha": "30/05/23"
	},
	{
		"titulo": "Homenaje a la docencia en ingenier\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "homenaje-a-la-docencia-en-ingenieria",
		"fecha": "30/05/22"
	},
	{
		"titulo": "Gobernador de Guerrero, orgullosamente aragon\u00E9s",
		"titulo_normalizado": "gobernador-de-guerrero-orgullosamente-aragones",
		"fecha": "30/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Diversidad sexual con perspectiva de g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "diversidad-sexual-con-perspectiva-de-genero",
		"fecha": "30/04/21"
	},
	{
		"titulo": "La otra infancia retratada",
		"titulo_normalizado": "la-otra-infancia-retratada",
		"fecha": "30/04/19"
	},
	{
		"titulo": "El mundo de eSports se suma a FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "el-mundo-de-esports-se-suma-a-fes-aragon",
		"fecha": "30/04/19"
	},
	{
		"titulo": "El perfil docente y su lado humano",
		"titulo_normalizado": "el-perfil-docente-y-su-lado-humano",
		"fecha": "30/04/19"
	},
	{
		"titulo": "L\u00EDderes en Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "lideres-en-aragon",
		"fecha": "30/04/19"
	},
	{
		"titulo": "La UNAM, una de las dos mejores universidades de Iberoam\u00E9rica",
		"titulo_normalizado": "la-unam-una-de-las-dos-mejores-universidades-de-iberoamerica",
		"fecha": "30/04/19"
	},
	{
		"titulo": "La FES Arag\u00F3n orienta al joven talento",
		"titulo_normalizado": "la-fes-aragon-orienta-al-joven-talento",
		"fecha": "30/03/23"
	},
	{
		"titulo": "SeCom23: Deportes electr\u00F3nicos, m\u00E1s all\u00E1 de una pantalla",
		"titulo_normalizado": "secom23-deportes-electronicos-mas-alla-de-una-pantalla",
		"fecha": "30/03/23"
	},
	{
		"titulo": "SeCom23: FES Arag\u00F3n, Acatl\u00E1n y la FCPyS, unidas por la comunicaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "secom23-fes-aragon-acatlan-y-la-fcpys-unidas-por-la-comunicacion",
		"fecha": "30/03/23"
	},
	{
		"titulo": "SeCom23: Mujeres artistas cineastas",
		"titulo_normalizado": "secom23-mujeres-artistas-cineastas",
		"fecha": "30/03/23"
	},
	{
		"titulo": "Las matem\u00E1ticas en Sociolog\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "las-matematicas-en-sociologia",
		"fecha": "30/03/22"
	},
	{
		"titulo": "Los deberes de la diplomacia mexicana",
		"titulo_normalizado": "los-deberes-de-la-diplomacia-mexicana",
		"fecha": "30/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Sembrando la paz: Reflexiones y lecciones de no violencia con el PEAVE",
		"titulo_normalizado": "sembrando-la-paz-reflexiones-y-lecciones-de-no-violencia-con-el-peave",
		"fecha": "30/01/24"
	},
	{
		"titulo": "Por un mundo lleno de paz",
		"titulo_normalizado": "por-un-mundo-lleno-de-paz",
		"fecha": "30/01/19"
	},
	{
		"titulo": "25N: Circuito de crossfit femenil",
		"titulo_normalizado": "25n-circuito-de-crossfit-femenil",
		"fecha": "29/11/22"
	},
	{
		"titulo": "25N: Machismos en mi sopa",
		"titulo_normalizado": "25n-machismos-en-mi-sopa",
		"fecha": "29/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Toma de protesta  de IMC en las Instalaciones de la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "toma-de-protesta--de-imc-en-las-instalaciones-de-la-fes-aragon",
		"fecha": "29/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Violencia de g\u00E9nero, una realidad hist\u00F3rica y global",
		"titulo_normalizado": "violencia-de-genero-una-realidad-historica-y-global",
		"fecha": "29/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Romper con las profesiones masculinizadas",
		"titulo_normalizado": "romper-con-las-profesiones-masculinizadas",
		"fecha": "29/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Jornada de inclusi\u00F3n en la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "jornada-de-inclusion-en-la-fes-aragon",
		"fecha": "29/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Comienzan nuestras tradiciones decembrinas",
		"titulo_normalizado": "comienzan-nuestras-tradiciones-decembrinas",
		"fecha": "29/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Clausura sexto diplomado “Espacio Educativo Virtual con Tecnolog\u00EDa Multimedia y Web 2.0”",
		"titulo_normalizado": "clausura-sexto-diplomado----espacio-educativo-virtual-con-tecnologia-multimedia-y-web-20---",
		"fecha": "29/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Celebraci\u00F3n del D\u00EDa de Muertos en Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "celebracion-del-dia-de-muertos-en-aragon",
		"fecha": "29/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Conociendo mis opciones",
		"titulo_normalizado": "conociendo-mis-opciones",
		"fecha": "29/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Vida universitaria \u00BFQu\u00E9 m\u00E1s hacer?",
		"titulo_normalizado": "vida-universitaria-que-mas-hacer",
		"fecha": "29/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Sonidos de la historia",
		"titulo_normalizado": "sonidos-de-la-historia",
		"fecha": "29/10/21"
	},
	{
		"titulo": "SPA: Caleidoscopio de la formaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "spa-caleidoscopio-de-la-formacion",
		"fecha": "29/10/21"
	},
	{
		"titulo": "SEMING: Auge de los metaversos",
		"titulo_normalizado": "seming-auge-de-los-metaversos",
		"fecha": "29/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Violencia pol\u00EDtica de g\u00E9nero, sus causas y expectativas de la reforma",
		"titulo_normalizado": "violencia-politica-de-genero-sus-causas-y-expectativas-de-la-reforma",
		"fecha": "29/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Ciberconcurso de disfraces",
		"titulo_normalizado": "ciberconcurso-de-disfraces",
		"fecha": "29/10/20"
	},
	{
		"titulo": "La misi\u00F3n de Dise\u00F1o Industrial, una perspectiva cubana",
		"titulo_normalizado": "la-mision-de-diseno-industrial-una-perspectiva-cubana",
		"fecha": "29/10/19"
	},
	{
		"titulo": "En busca de exhibiciones perfectas en nuestros museos",
		"titulo_normalizado": "en-busca-de-exhibiciones-perfectas-en-nuestros-museos",
		"fecha": "29/10/19"
	},
	{
		"titulo": "\u00C1frica en otra perspectiva",
		"titulo_normalizado": "africa-en-otra-perspectiva",
		"fecha": "29/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Country a la mexicana",
		"titulo_normalizado": "country-a-la-mexicana",
		"fecha": "29/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Miradas subalternas: ponencias analizan el contexto africano",
		"titulo_normalizado": "miradas-subalternas-ponencias-analizan-el-contexto-africano",
		"fecha": "29/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Presentaci\u00F3n de libro sobre Sud\u00E1frica cierra la Semana de \u00C1frica",
		"titulo_normalizado": "presentacion-de-libro-sobre-sudafrica-cierra-la-semana-de-africa",
		"fecha": "29/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Presentaci\u00F3n de libro sobre constitucionalidad",
		"titulo_normalizado": "presentacion-de-libro-sobre-constitucionalidad",
		"fecha": "29/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Diplomacia: principios para su estudio y pr\u00E1ctica",
		"titulo_normalizado": "diplomacia-principios-para-su-estudio-y-practica",
		"fecha": "29/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Caleidoscopio: Narrativas que la fotograf\u00EDa presenta a la sociolog\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "caleidoscopio-narrativas-que-la-fotografia-presenta-a-la-sociologia",
		"fecha": "29/09/23"
	},
	{
		"titulo": "Celebrando \u00E9xitos: Graduaci\u00F3n 2020-2023 en Relaciones Internacionales",
		"titulo_normalizado": "celebrando-exitos-graduacion-2020-2023-en-relaciones-internacionales",
		"fecha": "29/09/23"
	},
	{
		"titulo": "SING22: Aprender con videojuegos",
		"titulo_normalizado": "sing22-aprender-con-videojuegos",
		"fecha": "29/09/22"
	},
	{
		"titulo": "La econom\u00EDa mexicana a la mitad del camino",
		"titulo_normalizado": "la-economia-mexicana-a-la-mitad-del-camino",
		"fecha": "29/09/22"
	},
	{
		"titulo": "Para una buena salud sexual, bienestar emocional",
		"titulo_normalizado": "para-una-buena-salud-sexual-bienestar-emocional",
		"fecha": "29/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Desarrollo econ\u00F3mico municipal",
		"titulo_normalizado": "desarrollo-economico-municipal",
		"fecha": "29/09/21"
	},
	{
		"titulo": "La estrategia de recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica",
		"titulo_normalizado": "la-estrategia-de-recuperacion-economica",
		"fecha": "29/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Pasos para una recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica",
		"titulo_normalizado": "pasos-para-una-recuperacion-economica",
		"fecha": "29/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Pol\u00EDtica Fiscal nacional",
		"titulo_normalizado": "politica-fiscal-nacional",
		"fecha": "29/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Inauguraci\u00F3n de Bus cultural Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "inauguracion-de-bus-cultural-aragon",
		"fecha": "29/09/19"
	},
	{
		"titulo": "Derechos humanos y prisi\u00F3n preventiva",
		"titulo_normalizado": "derechos-humanos-y-prision-preventiva",
		"fecha": "29/08/23"
	},
	{
		"titulo": "Un espacio para todas, finaliza Congreso Mujeres y ni\u00F1as",
		"titulo_normalizado": "un-espacio-para-todas-finaliza-congreso-mujeres-y-ninas",
		"fecha": "29/08/20"
	},
	{
		"titulo": "Drones, arcades y Spiderman: la FES Arag\u00F3n participa en el Sexto Simposio de Rob\u00F3tica Educativa",
		"titulo_normalizado": "drones-arcades-y-spiderman-la-fes-aragon-participa-en-el-sexto-simposio-de-robotica-educativa",
		"fecha": "29/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Universitarios solidarios para una mejor comunidad",
		"titulo_normalizado": "universitarios-solidarios-para-una-mejor-comunidad",
		"fecha": "29/08/18"
	},
	{
		"titulo": "Una visi\u00F3n para el cambio social",
		"titulo_normalizado": "una-vision-para-el-cambio-social",
		"fecha": "29/08/18"
	},
	{
		"titulo": "1er Encuentro de Tutor\u00EDas Inter Facultades",
		"titulo_normalizado": "1er-encuentro-de-tutorias-inter-facultades",
		"fecha": "29/07/21"
	},
	{
		"titulo": "La importancia de las tutor\u00EDas",
		"titulo_normalizado": "la-importancia-de-las-tutorias",
		"fecha": "29/07/21"
	},
	{
		"titulo": "Tutor\u00EDas: compromiso con la universidad",
		"titulo_normalizado": "tutorias-compromiso-con-la-universidad",
		"fecha": "29/07/21"
	},
	{
		"titulo": "Realizan actividades para nueva generaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "realizan-actividades-para-nueva-generacion",
		"fecha": "29/07/19"
	},
	{
		"titulo": "Aragonesa presenta iniciativa sobre g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "aragonesa-presenta-iniciativa-sobre-genero",
		"fecha": "29/06/23"
	},
	{
		"titulo": "Proponen pr\u00E1cticas para erradicar la discriminaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "proponen-practicas-para-erradicar-la-discriminacion",
		"fecha": "29/06/22"
	},
	{
		"titulo": "Ceremonia de despedida del PITAAE",
		"titulo_normalizado": "ceremonia-de-despedida-del-pitaae",
		"fecha": "29/06/22"
	},
	{
		"titulo": "Foro sobre cuidados y COVID-19",
		"titulo_normalizado": "foro-sobre-cuidados-y-covid-19",
		"fecha": "29/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Egresado de Arquitectura gana campeonato nacional de “Kickboxing”",
		"titulo_normalizado": "egresado-de-arquitectura-gana-campeonato-nacional-de----kickboxing---",
		"fecha": "29/05/23"
	},
	{
		"titulo": "Club Wayaks en concurso virtual de rob\u00F3tica",
		"titulo_normalizado": "club-wayaks-en-concurso-virtual-de-robotica",
		"fecha": "29/05/20"
	},
	{
		"titulo": "Carrera empresarial en Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "carrera-empresarial-en-aragon",
		"fecha": "29/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SECOM 2021: La desinformaci\u00F3n, otra enfermedad",
		"titulo_normalizado": "secom-2021-la-desinformacion-otra-enfermedad",
		"fecha": "29/04/21"
	},
	{
		"titulo": "Rafael Guerra, un aragon\u00E9s ejemplar",
		"titulo_normalizado": "rafael-guerra-un-aragones-ejemplar",
		"fecha": "29/04/19"
	},
	{
		"titulo": "SeCom23: El futuro es “gamer” y “friki”",
		"titulo_normalizado": "secom23-el-futuro-es----gamer----y----friki---",
		"fecha": "29/03/23"
	},
	{
		"titulo": "SeCom23: Los secretos para una investigaci\u00F3n exitosa",
		"titulo_normalizado": "secom23-los-secretos-para-una-investigacion-exitosa",
		"fecha": "29/03/23"
	},
	{
		"titulo": "SeCom23: La Estafa Maestra",
		"titulo_normalizado": "secom23-la-estafa-maestra",
		"fecha": "29/03/23"
	},
	{
		"titulo": "El quehacer de las y los economistas durante la pandemia",
		"titulo_normalizado": "el-quehacer-de-las-y-los-economistas-durante-la-pandemia",
		"fecha": "29/03/22"
	},
	{
		"titulo": "PC PUMA llega a Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "pc-puma-llega-a-aragon",
		"fecha": "29/03/19"
	},
	{
		"titulo": "An\u00E1lisis de la pol\u00EDtica exterior de M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "analisis-de-la-politica-exterior-de-mexico",
		"fecha": "29/03/19"
	},
	{
		"titulo": "La pol\u00EDtica exterior del actual gobierno mexicano",
		"titulo_normalizado": "la-politica-exterior-del-actual-gobierno-mexicano",
		"fecha": "29/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Bienvenida a la generaci\u00F3n 2022-2 del SUAyED",
		"titulo_normalizado": "bienvenida-a-la-generacion-2022-2-del-suayed",
		"fecha": "29/01/22"
	},
	{
		"titulo": "Sistematizar el an\u00E1lisis de p\u00FAblico en museos",
		"titulo_normalizado": "sistematizar-el-analisis-de-publico-en-museos",
		"fecha": "29/01/19"
	},
	{
		"titulo": "Una crisis diferente",
		"titulo_normalizado": "una-crisis-diferente",
		"fecha": "28/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Torneo del pavo 2022",
		"titulo_normalizado": "torneo-del-pavo-2022",
		"fecha": "28/11/22"
	},
	{
		"titulo": "25N: Una forma de denunciar violencias ocultas",
		"titulo_normalizado": "25n-una-forma-de-denunciar-violencias-ocultas",
		"fecha": "28/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Compromiso en beneficio del municipio de Ecatepec",
		"titulo_normalizado": "compromiso-en-beneficio-del-municipio-de-ecatepec",
		"fecha": "28/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Recitales de fin de curso",
		"titulo_normalizado": "recitales-de-fin-de-curso",
		"fecha": "28/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Eliminar la violencia con el juego",
		"titulo_normalizado": "eliminar-la-violencia-con-el-juego",
		"fecha": "28/11/19"
	},
	{
		"titulo": "XVCIMI: Sesi\u00F3n  de clausura: conocimiento y entorno",
		"titulo_normalizado": "xvcimi-sesion--de-clausura-conocimiento-y-entorno",
		"fecha": "28/10/22"
	},
	{
		"titulo": "XVCIMI: La propiedad industrial en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "xvcimi-la-propiedad-industrial-en-mexico",
		"fecha": "28/10/22"
	},
	{
		"titulo": "XVCIMI: El agua en Tenochtitl\u00E1n",
		"titulo_normalizado": "xvcimi-el-agua-en-tenochtitlan",
		"fecha": "28/10/22"
	},
	{
		"titulo": "CIMI: De ciencias sociales y periodistas",
		"titulo_normalizado": "cimi-de-ciencias-sociales-y-periodistas",
		"fecha": "28/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Taller para conocer la cultura drag",
		"titulo_normalizado": "taller-para-conocer-la-cultura-drag",
		"fecha": "28/10/21"
	},
	{
		"titulo": "SPA: Reconstruyendo la educaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "spa-reconstruyendo-la-educacion",
		"fecha": "28/10/21"
	},
	{
		"titulo": "CIMI: Tecnolog\u00EDa al servicio de la salud y la naturaleza",
		"titulo_normalizado": "cimi-tecnologia-al-servicio-de-la-salud-y-la-naturaleza",
		"fecha": "28/10/21"
	},
	{
		"titulo": "CIMI: Ser docente durante la pandemia",
		"titulo_normalizado": "cimi-ser-docente-durante-la-pandemia",
		"fecha": "28/10/21"
	},
	{
		"titulo": "CIMI: Investigaciones en ingenier\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "cimi-investigaciones-en-ingenieria",
		"fecha": "28/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Segundo d\u00EDa de la VIII Jornada Interinstitucional de Sociolog\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "segundo-dia-de-la-viii-jornada-interinstitucional-de-sociologia",
		"fecha": "28/10/20"
	},
	{
		"titulo": "\u00BFC\u00F3mo redactar tu CV?",
		"titulo_normalizado": "como-redactar-tu-cv",
		"fecha": "28/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Colaboraci\u00F3n interfacultativa en la Semana de \u00C1frica",
		"titulo_normalizado": "colaboracion-interfacultativa-en-la-semana-de-africa",
		"fecha": "28/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Inicia la Semana de \u00C1frica",
		"titulo_normalizado": "inicia-la-semana-de-africa",
		"fecha": "28/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Nuestra tercera ra\u00EDz",
		"titulo_normalizado": "nuestra-tercera-raiz",
		"fecha": "28/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Caleidoscopio 2023: celebran estudiantes concurso fotogr\u00E1fico",
		"titulo_normalizado": "caleidoscopio-2023-celebran-estudiantes-concurso-fotografico",
		"fecha": "28/09/23"
	},
	{
		"titulo": "Caleidoscopio 2023: celebran estudiantes concurso fotogr\u00E1fico",
		"titulo_normalizado": "caleidoscopio-2023-celebran-estudiantes-concurso-fotografico",
		"fecha": "28/09/23"
	},
	{
		"titulo": "La fotograf\u00EDa como expresi\u00F3n del territorio",
		"titulo_normalizado": "la-fotografia-como-expresion-del-territorio",
		"fecha": "28/09/23"
	},
	{
		"titulo": "SING22: El motor de grandes ideas",
		"titulo_normalizado": "sing22-el-motor-de-grandes-ideas",
		"fecha": "28/09/22"
	},
	{
		"titulo": "SING 22: Los drones y la industria",
		"titulo_normalizado": "sing-22-los-drones-y-la-industria",
		"fecha": "28/09/22"
	},
	{
		"titulo": "SING22: El momento adecuado para emprender",
		"titulo_normalizado": "sing22-el-momento-adecuado-para-emprender",
		"fecha": "28/09/22"
	},
	{
		"titulo": "SING22: Matem\u00E1ticas aplicadas: del papel a la realidad",
		"titulo_normalizado": "sing22-matematicas-aplicadas-del-papel-a-la-realidad",
		"fecha": "28/09/22"
	},
	{
		"titulo": "Los programas sociales en tiempos de pandemia",
		"titulo_normalizado": "los-programas-sociales-en-tiempos-de-pandemia",
		"fecha": "28/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Se integra comunidad latinoamericana a nuestro curso de ingl\u00E9s incluyente",
		"titulo_normalizado": "se-integra-comunidad-latinoamericana-a-nuestro-curso-de-ingles-incluyente",
		"fecha": "28/09/21"
	},
	{
		"titulo": "La comunicaci\u00F3n pol\u00EDtica de AMLO",
		"titulo_normalizado": "la-comunicacion-politica-de-amlo",
		"fecha": "28/09/21"
	},
	{
		"titulo": "El papel del periodismo en la recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica",
		"titulo_normalizado": "el-papel-del-periodismo-en-la-recuperacion-economica",
		"fecha": "28/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Efectos de la COVID-19 en AL",
		"titulo_normalizado": "efectos-de-la-covid-19-en-al",
		"fecha": "28/09/21"
	},
	{
		"titulo": "4to Informe de Actividades",
		"titulo_normalizado": "4to-informe-de-actividades",
		"fecha": "28/09/20"
	},
	{
		"titulo": "Primera carrera a campo traviesa en la Facultad",
		"titulo_normalizado": "primera-carrera-a-campo-traviesa-en-la-facultad",
		"fecha": "28/09/18"
	},
	{
		"titulo": "Perspectivas mundiales a trav\u00E9s del arte",
		"titulo_normalizado": "perspectivas-mundiales-a-traves-del-arte",
		"fecha": "28/09/18"
	},
	{
		"titulo": "Visibilizar, fundamental para erradicar la violencia",
		"titulo_normalizado": "visibilizar-fundamental-para-erradicar-la-violencia",
		"fecha": "28/08/20"
	},
	{
		"titulo": "Reformas contra la disparidad de g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "reformas-contra-la-disparidad-de-genero",
		"fecha": "28/08/20"
	},
	{
		"titulo": "Oportunidades y atributos de la planificaci\u00F3n agropecuaria",
		"titulo_normalizado": "oportunidades-y-atributos-de-la-planificacion-agropecuaria",
		"fecha": "28/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Movimientos del orgullo: visibilizando las diversidades",
		"titulo_normalizado": "movimientos-del-orgullo-visibilizando-las-diversidades",
		"fecha": "28/06/21"
	},
	{
		"titulo": "El drag como transgresi\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "el-drag-como-transgresion",
		"fecha": "28/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Las letras de nuestra diversidad",
		"titulo_normalizado": "las-letras-de-nuestra-diversidad",
		"fecha": "28/06/21"
	},
	{
		"titulo": "La necesidad de profesionales de la salud LGBT",
		"titulo_normalizado": "la-necesidad-de-profesionales-de-la-salud-lgbt",
		"fecha": "28/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Impulsar el h\u00E1bito de visitar museos",
		"titulo_normalizado": "impulsar-el-habito-de-visitar-museos",
		"fecha": "28/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Narcodelincuencia globalizada y pol\u00EDticas p\u00FAblicas",
		"titulo_normalizado": "narcodelincuencia-globalizada-y-politicas-publicas",
		"fecha": "28/04/23"
	},
	{
		"titulo": "C\u00F3mo proteger la informaci\u00F3n personal",
		"titulo_normalizado": "como-proteger-la-informacion-personal",
		"fecha": "28/04/23"
	},
	{
		"titulo": "SEMECO: Organiza Arag\u00F3n ponencia sobre pobreza y pueblos originarios",
		"titulo_normalizado": "semeco-organiza-aragon-ponencia-sobre-pobreza-y-pueblos-originarios",
		"fecha": "28/04/22"
	},
	{
		"titulo": "Inserci\u00F3n a la seguridad y Salud Ocupacional",
		"titulo_normalizado": "insercion-a-la-seguridad-y-salud-ocupacional",
		"fecha": "28/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SEMECO: La econom\u00EDa en M\u00E9xico y Latinoam\u00E9rica",
		"titulo_normalizado": "semeco-la-economia-en-mexico-y-latinoamerica",
		"fecha": "28/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SEMECO: La aplicaci\u00F3n de la econom\u00EDa en peque\u00F1a escala",
		"titulo_normalizado": "semeco-la-aplicacion-de-la-economia-en-pequena-escala",
		"fecha": "28/04/22"
	},
	{
		"titulo": "Investigaci\u00F3n cient\u00EDfica en materia de seguridad y salud ocupacional",
		"titulo_normalizado": "investigacion-cientifica-en-materia-de-seguridad-y-salud-ocupacional",
		"fecha": "28/04/22"
	},
	{
		"titulo": "Retos, seguridad y salud ocupacional en la educaci\u00F3n superior",
		"titulo_normalizado": "retos-seguridad-y-salud-ocupacional-en-la-educacion-superior",
		"fecha": "28/04/22"
	},
	{
		"titulo": "El empleo como experiencia gratificante",
		"titulo_normalizado": "el-empleo-como-experiencia-gratificante",
		"fecha": "28/03/23"
	},
	{
		"titulo": "SeCom23: Fotos sin autor, mujeres del pasado",
		"titulo_normalizado": "secom23-fotos-sin-autor-mujeres-del-pasado",
		"fecha": "28/03/23"
	},
	{
		"titulo": "SeCom23: Periodismo de salud, m\u00E1s all\u00E1 de COVID-19 y la est\u00E9tica",
		"titulo_normalizado": "secom23-periodismo-de-salud-mas-alla-de-covid-19-y-la-estetica",
		"fecha": "28/03/23"
	},
	{
		"titulo": "Encuentros Deportivos 5-F",
		"titulo_normalizado": "encuentros-deportivos-5-f",
		"fecha": "28/03/23"
	},
	{
		"titulo": "SeCom23: Videojuegos y g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "secom23-videojuegos-y-genero",
		"fecha": "28/03/23"
	},
	{
		"titulo": "Directrices internacionales de un nuevo gobierno",
		"titulo_normalizado": "directrices-internacionales-de-un-nuevo-gobierno",
		"fecha": "28/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Presentaci\u00F3n del libro La Doctrina Carranza",
		"titulo_normalizado": "presentacion-del-libro-la-doctrina-carranza",
		"fecha": "28/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Inclusi\u00F3n y educaci\u00F3n financiera",
		"titulo_normalizado": "inclusion-y-educacion-financiera",
		"fecha": "28/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Para entender mejor la violencia de g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "para-entender-mejor-la-violencia-de-genero",
		"fecha": "28/02/19"
	},
	{
		"titulo": "Trabajar en conjunto por la educaci\u00F3n de las personas con discapacidad",
		"titulo_normalizado": "trabajar-en-conjunto-por-la-educacion-de-las-personas-con-discapacidad",
		"fecha": "28/01/22"
	},
	{
		"titulo": "\u00BFSon educativos los museos?",
		"titulo_normalizado": "son-educativos-los-museos",
		"fecha": "28/01/20"
	},
	{
		"titulo": "Lectura dramatizada por el 25N",
		"titulo_normalizado": "lectura-dramatizada-por-el-25n",
		"fecha": "27/11/23"
	},
	{
		"titulo": "25N: Ley Olimpia, una muestra de valent\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "25n-ley-olimpia-una-muestra-de-valentia",
		"fecha": "27/11/20"
	},
	{
		"titulo": "25N: Mujeres en carreras de STEM",
		"titulo_normalizado": "25n-mujeres-en-carreras-de-stem",
		"fecha": "27/11/20"
	},
	{
		"titulo": "25N: Cuentos de buenas noches para ni\u00F1as rebeldes",
		"titulo_normalizado": "25n-cuentos-de-buenas-noches-para-ninas-rebeldes",
		"fecha": "27/11/20"
	},
	{
		"titulo": "\u00BFEres feminista? As\u00ED deber\u00EDas armar tu CV",
		"titulo_normalizado": "eres-feminista-asi-deberias-armar-tu-cv",
		"fecha": "27/11/20"
	},
	{
		"titulo": "Bazar de Dise\u00F1o",
		"titulo_normalizado": "bazar-de-diseno",
		"fecha": "27/11/18"
	},
	{
		"titulo": "XVCIMI: La participaci\u00F3n femenina en la Sociolog\u00EDa Cl\u00E1sica",
		"titulo_normalizado": "xvcimi-la-participacion-femenina-en-la-sociologia-clasica",
		"fecha": "27/10/22"
	},
	{
		"titulo": "XVCIMI: Ense\u00F1anza y aprendizaje, tarea de todas y todo",
		"titulo_normalizado": "xvcimi-ensenanza-y-aprendizaje-tarea-de-todas-y-todo",
		"fecha": "27/10/22"
	},
	{
		"titulo": "XVCIMI: \u00BFLa extinci\u00F3n humana?",
		"titulo_normalizado": "xvcimi-la-extincion-humana",
		"fecha": "27/10/22"
	},
	{
		"titulo": "XVCIMI: La interdisciplina en biolog\u00EDa, qu\u00EDmica y salud",
		"titulo_normalizado": "xvcimi-la-interdisciplina-en-biologia-quimica-y-salud",
		"fecha": "27/10/22"
	},
	{
		"titulo": "XVCIMI: El 19-S no es el d\u00EDa con m\u00E1s sismos, comprobado",
		"titulo_normalizado": "xvcimi-el-19-s-no-es-el-dia-con-mas-sismos-comprobado",
		"fecha": "27/10/22"
	},
	{
		"titulo": "XVCIMI: Reconocimiento de los derechos de las mujeres",
		"titulo_normalizado": "xvcimi-reconocimiento-de-los-derechos-de-las-mujeres",
		"fecha": "27/10/22"
	},
	{
		"titulo": "Premio Gustavo Baz Prada, reflejo del trabajo universitario",
		"titulo_normalizado": "premio-gustavo-baz-prada-reflejo-del-trabajo-universitario",
		"fecha": "27/10/21"
	},
	{
		"titulo": "El rol de la mujer en la ingenier\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "el-rol-de-la-mujer-en-la-ingenieria",
		"fecha": "27/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Lenguaje de se\u00F1as en el marco jur\u00EDdico",
		"titulo_normalizado": "lenguaje-de-senas-en-el-marco-juridico",
		"fecha": "27/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Comunicadoras y comunicadores emprendedores",
		"titulo_normalizado": "comunicadoras-y-comunicadores-emprendedores",
		"fecha": "27/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Habilidades digitales en el sector financiero",
		"titulo_normalizado": "habilidades-digitales-en-el-sector-financiero",
		"fecha": "27/10/20"
	},
	{
		"titulo": "VIII Jornada Estudiantil Interinstitucional de Sociolog\u00EDa 2020",
		"titulo_normalizado": "viii-jornada-estudiantil-interinstitucional-de-sociologia-2020",
		"fecha": "27/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Herramienta de ahorro en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "herramienta-de-ahorro-en-mexico",
		"fecha": "27/10/20"
	},
	{
		"titulo": "La ense\u00F1anza de la investigaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "la-ensenanza-de-la-investigacion",
		"fecha": "27/09/22"
	},
	{
		"titulo": "JDP 2022: Discapacidad en un entorno social",
		"titulo_normalizado": "jdp-2022-discapacidad-en-un-entorno-social",
		"fecha": "27/09/22"
	},
	{
		"titulo": "SING22: Labor de un buen hacker",
		"titulo_normalizado": "sing22-labor-de-un-buen-hacker",
		"fecha": "27/09/22"
	},
	{
		"titulo": "DPS22: Un sendero de respeto hacia las personas con discapacidad",
		"titulo_normalizado": "dps22-un-sendero-de-respeto-hacia-las-personas-con-discapacidad",
		"fecha": "27/09/22"
	},
	{
		"titulo": "DPS22: El papel del sistema educativo en las y los estudiantes con discapacidad",
		"titulo_normalizado": "dps22-el-papel-del-sistema-educativo-en-las-y-los-estudiantes-con-discapacidad",
		"fecha": "27/09/22"
	},
	{
		"titulo": "DPS22: Estudios de las diferentes discapacidades en las mujeres",
		"titulo_normalizado": "dps22-estudios-de-las-diferentes-discapacidades-en-las-mujeres",
		"fecha": "27/09/22"
	},
	{
		"titulo": "DPS22: Sexualidad y discapacidad",
		"titulo_normalizado": "dps22-sexualidad-y-discapacidad",
		"fecha": "27/09/22"
	},
	{
		"titulo": "Pol\u00EDticas pragm\u00E1ticas en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "politicas-pragmaticas-en-mexico",
		"fecha": "27/09/22"
	},
	{
		"titulo": "SING22: Veh\u00EDculos el\u00E9ctricos",
		"titulo_normalizado": "sing22-vehiculos-electricos",
		"fecha": "27/09/22"
	},
	{
		"titulo": "SING22: Energ\u00EDa a trav\u00E9s del oleaje",
		"titulo_normalizado": "sing22-energia-a-traves-del-oleaje",
		"fecha": "27/09/22"
	},
	{
		"titulo": "SING22: La Ingenier\u00EDa aplicada a la Salud",
		"titulo_normalizado": "sing22-la-ingenieria-aplicada-a-la-salud",
		"fecha": "27/09/22"
	},
	{
		"titulo": "Econom\u00EDa, una afecci\u00F3n general: 1er Congreso Internacional de An\u00E1lisis Econ\u00F3mico",
		"titulo_normalizado": "economia-una-afeccion-general-1er-congreso-internacional-de-analisis-economico",
		"fecha": "27/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Otra cascada econ\u00F3mica en la historia",
		"titulo_normalizado": "otra-cascada-economica-en-la-historia",
		"fecha": "27/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Crisis econ\u00F3mica por la COVID-19",
		"titulo_normalizado": "crisis-economica-por-la-covid-19",
		"fecha": "27/09/21"
	},
	{
		"titulo": "El Gran encierro",
		"titulo_normalizado": "el-gran-encierro",
		"fecha": "27/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Los efectos econ\u00F3micos en tiempos de pandemia",
		"titulo_normalizado": "los-efectos-economicos-en-tiempos-de-pandemia",
		"fecha": "27/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Estudios de g\u00E9nero y comunicaci\u00F3n responsable para combatir la violencia",
		"titulo_normalizado": "estudios-de-genero-y-comunicacion-responsable-para-combatir-la-violencia",
		"fecha": "27/08/20"
	},
	{
		"titulo": "El inter\u00E9s de los j\u00F3venes por los museos",
		"titulo_normalizado": "el-interes-de-los-jovenes-por-los-museos",
		"fecha": "27/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Reconocimiento a la antig\u00FCedad acad\u00E9mica",
		"titulo_normalizado": "reconocimiento-a-la-antiguedad-academica",
		"fecha": "27/05/22"
	},
	{
		"titulo": "SEMECO: Comercios quieren salir adelante, pero les cuesta mucho",
		"titulo_normalizado": "semeco-comercios-quieren-salir-adelante-pero-les-cuesta-mucho",
		"fecha": "27/04/23"
	},
	{
		"titulo": "Prevenci\u00F3n como tarea de una sociedad unida",
		"titulo_normalizado": "prevencion-como-tarea-de-una-sociedad-unida",
		"fecha": "27/04/23"
	},
	{
		"titulo": "SEMECO: Inteligencia para los negocios",
		"titulo_normalizado": "semeco-inteligencia-para-los-negocios",
		"fecha": "27/04/22"
	},
	{
		"titulo": "Clausura de la Semana de Sociolog\u00EDa 2020-2",
		"titulo_normalizado": "clausura-de-la-semana-de-sociologia-2020-2",
		"fecha": "27/04/20"
	},
	{
		"titulo": "Directrices de la pol\u00EDtica exterior japonesa",
		"titulo_normalizado": "directrices-de-la-politica-exterior-japonesa",
		"fecha": "27/04/19"
	},
	{
		"titulo": "El impacto de la cultura oriental",
		"titulo_normalizado": "el-impacto-de-la-cultura-oriental",
		"fecha": "27/04/19"
	},
	{
		"titulo": "SeCom23: Inteligencia artificial, complemento de la creatividad humana",
		"titulo_normalizado": "secom23-inteligencia-artificial-complemento-de-la-creatividad-humana",
		"fecha": "27/03/23"
	},
	{
		"titulo": "SeCom23: Periodismo, entre el “clic” digital y los medios tradicionales",
		"titulo_normalizado": "secom23-periodismo-entre-el----clic----digital-y-los-medios-tradicionales",
		"fecha": "27/03/23"
	},
	{
		"titulo": "SeCom23: Recorrido te\u00F3rico de la propaganda pol\u00EDtica",
		"titulo_normalizado": "secom23-recorrido-teorico-de-la-propaganda-politica",
		"fecha": "27/03/23"
	},
	{
		"titulo": "Consejos para la b\u00FAsqueda de empleo",
		"titulo_normalizado": "consejos-para-la-busqueda-de-empleo",
		"fecha": "27/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Poder militar y seguridad nacional",
		"titulo_normalizado": "poder-militar-y-seguridad-nacional",
		"fecha": "27/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Insha-Inicte presenta Cosas de muchachos",
		"titulo_normalizado": "insha-inicte-presenta-cosas-de-muchachos",
		"fecha": "27/03/19"
	},
	{
		"titulo": "As\u00ED fue el Reto 45",
		"titulo_normalizado": "asi-fue-el-reto-45",
		"fecha": "27/02/21"
	},
	{
		"titulo": "Arag\u00F3n en la FILPM 41: presentan libro sobre nuevas din\u00E1micas en las organizaciones",
		"titulo_normalizado": "aragon-en-la-filpm-41-presentan-libro-sobre-nuevas-dinamicas-en-las-organizaciones",
		"fecha": "27/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Todas y todos podemos aprender a cuidar nuestro dinero",
		"titulo_normalizado": "todas-y-todos-podemos-aprender-a-cuidar-nuestro-dinero",
		"fecha": "27/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Acciones contundentes: creaci\u00F3n del Comit\u00E9 de G\u00E9nero FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "acciones-contundentes-creacion-del-comite-de-genero-fes-aragon",
		"fecha": "27/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Transporte seguro para aragoneses",
		"titulo_normalizado": "transporte-seguro-para-aragoneses",
		"fecha": "27/02/19"
	},
	{
		"titulo": "Volpi charla con estudiantes sobre cultura",
		"titulo_normalizado": "volpi-charla-con-estudiantes-sobre-cultura",
		"fecha": "27/02/19"
	},
	{
		"titulo": "La historia de nuestro presente",
		"titulo_normalizado": "la-historia-de-nuestro-presente",
		"fecha": "27/01/21"
	},
	{
		"titulo": "La crisis econ\u00F3mica no se resolver\u00E1 con la vacuna",
		"titulo_normalizado": "la-crisis-economica-no-se-resolvera-con-la-vacuna",
		"fecha": "27/01/21"
	},
	{
		"titulo": "Con una carrera, Arag\u00F3n se compromete con la salud f\u00EDsica",
		"titulo_normalizado": "con-una-carrera-aragon-se-compromete-con-la-salud-fisica",
		"fecha": "26/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Moons se suma a la 11 Expo Futuro Profesional 2021",
		"titulo_normalizado": "moons-se-suma-a-la-11-expo-futuro-profesional-2021",
		"fecha": "26/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Mujeres ind\u00EDgenas a trav\u00E9s del arte",
		"titulo_normalizado": "mujeres-indigenas-a-traves-del-arte",
		"fecha": "26/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Retos y oportunidades de las empresas 4.0",
		"titulo_normalizado": "retos-y-oportunidades-de-las-empresas-40",
		"fecha": "26/11/21"
	},
	{
		"titulo": "25N: Entre la realidad y un cuento",
		"titulo_normalizado": "25n-entre-la-realidad-y-un-cuento",
		"fecha": "26/11/21"
	},
	{
		"titulo": "El conocimiento no es binario",
		"titulo_normalizado": "el-conocimiento-no-es-binario",
		"fecha": "26/11/21"
	},
	{
		"titulo": "25N: Generando cambios",
		"titulo_normalizado": "25n-generando-cambios",
		"fecha": "26/11/20"
	},
	{
		"titulo": "Feroz partido en la final femenil",
		"titulo_normalizado": "feroz-partido-en-la-final-femenil",
		"fecha": "26/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Contribuciones de nuestros museos universitarios",
		"titulo_normalizado": "contribuciones-de-nuestros-museos-universitarios",
		"fecha": "26/11/19"
	},
	{
		"titulo": "XVCIMI: Laboratorio de ingenier\u00EDa en casa",
		"titulo_normalizado": "xvcimi-laboratorio-de-ingenieria-en-casa",
		"fecha": "26/10/22"
	},
	{
		"titulo": "XVCIMI: Zoques: gastronom\u00EDa y tradiciones",
		"titulo_normalizado": "xvcimi-zoques-gastronomia-y-tradiciones",
		"fecha": "26/10/22"
	},
	{
		"titulo": "XVCIMI: La independencia intelectual",
		"titulo_normalizado": "xvcimi-la-independencia-intelectual",
		"fecha": "26/10/22"
	},
	{
		"titulo": "XVCIMI: Procesos de Formaci\u00F3n en Investigaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "xvcimi-procesos-de-formacion-en-investigacion",
		"fecha": "26/10/22"
	},
	{
		"titulo": "XVCIMI: Una perspectiva post pandemia",
		"titulo_normalizado": "xvcimi-una-perspectiva-post-pandemia",
		"fecha": "26/10/22"
	},
	{
		"titulo": "Innovaci\u00F3n e inspiraci\u00F3n en la ingenier\u00EDa civil",
		"titulo_normalizado": "innovacion-e-inspiracion-en-la-ingenieria-civil",
		"fecha": "26/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Hablemos sobre el c\u00E1ncer de mama",
		"titulo_normalizado": "hablemos-sobre-el-cancer-de-mama",
		"fecha": "26/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Los desaf\u00EDos del envejecimiento en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "los-desafios-del-envejecimiento-en-mexico",
		"fecha": "26/10/21"
	},
	{
		"titulo": "CIMI: Investigaci\u00F3n en beneficio de la sociedad",
		"titulo_normalizado": "cimi-investigacion-en-beneficio-de-la-sociedad",
		"fecha": "26/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Interpretaciones del n\u00E1huatl",
		"titulo_normalizado": "interpretaciones-del-nahuatl",
		"fecha": "26/10/21"
	},
	{
		"titulo": "La importancia del primer empleo",
		"titulo_normalizado": "la-importancia-del-primer-empleo",
		"fecha": "26/09/22"
	},
	{
		"titulo": "SING 22: El futuro de la construcci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "sing-22-el-futuro-de-la-construccion",
		"fecha": "26/09/22"
	},
	{
		"titulo": "SING22: As\u00ED se inaugur\u00F3 la Semana de la Ingenier\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "sing22-asi-se-inauguro-la-semana-de-la-ingenieria",
		"fecha": "26/09/22"
	},
	{
		"titulo": "SING22: Estudiar matem\u00E1ticas",
		"titulo_normalizado": "sing22-estudiar-matematicas",
		"fecha": "26/09/22"
	},
	{
		"titulo": "SING 22: Veh\u00EDculos de competencia tipo f\u00F3rmula",
		"titulo_normalizado": "sing-22-vehiculos-de-competencia-tipo-formula",
		"fecha": "26/09/22"
	},
	{
		"titulo": "Unix el m\u00E1s usado del mundo",
		"titulo_normalizado": "unix-el-mas-usado-del-mundo",
		"fecha": "26/09/22"
	},
	{
		"titulo": "Efectos  de la explotaci\u00F3n de recursos y de la cuarta revoluci\u00F3n industrial",
		"titulo_normalizado": "efectos--de-la-explotacion-de-recursos-y-de-la-cuarta-revolucion-industrial",
		"fecha": "26/09/19"
	},
	{
		"titulo": "Hasta la meta",
		"titulo_normalizado": "hasta-la-meta",
		"fecha": "26/09/19"
	},
	{
		"titulo": "CIE 2022: Econom\u00EDa digitalizada",
		"titulo_normalizado": "cie-2022-economia-digitalizada",
		"fecha": "26/08/22"
	},
	{
		"titulo": "CIE 2022: Retos para el desarrollo econ\u00F3mico",
		"titulo_normalizado": "cie-2022-retos-para-el-desarrollo-economico",
		"fecha": "26/08/22"
	},
	{
		"titulo": "Emprendimiento ecol\u00F3gico",
		"titulo_normalizado": "emprendimiento-ecologico",
		"fecha": "26/08/21"
	},
	{
		"titulo": "Jugar y aprender",
		"titulo_normalizado": "jugar-y-aprender",
		"fecha": "26/08/20"
	},
	{
		"titulo": "En busca de un mejor futuro: Congreso mujeres y ni\u00F1as",
		"titulo_normalizado": "en-busca-de-un-mejor-futuro-congreso-mujeres-y-ninas",
		"fecha": "26/08/20"
	},
	{
		"titulo": "Trascendencia del Servicio Exterior Mexicano",
		"titulo_normalizado": "trascendencia-del-servicio-exterior-mexicano",
		"fecha": "26/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Ingenier\u00EDas con proyecci\u00F3n internacional",
		"titulo_normalizado": "ingenierias-con-proyeccion-internacional",
		"fecha": "26/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Reclutamiento Deloitte",
		"titulo_normalizado": "reclutamiento-deloitte",
		"fecha": "26/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Educaci\u00F3n y academia por los derechos humanos",
		"titulo_normalizado": "educacion-y-academia-por-los-derechos-humanos",
		"fecha": "26/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Julieta Fierro presente en Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "julieta-fierro-presente-en-aragon",
		"fecha": "26/08/18"
	},
	{
		"titulo": "Reconocimiento a la docencia en Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "reconocimiento-a-la-docencia-en-aragon",
		"fecha": "26/05/22"
	},
	{
		"titulo": "Autocuidado emocional",
		"titulo_normalizado": "autocuidado-emocional",
		"fecha": "26/05/21"
	},
	{
		"titulo": "El gran negocio de las plataformas de entretenimiento",
		"titulo_normalizado": "el-gran-negocio-de-las-plataformas-de-entretenimiento",
		"fecha": "26/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Estrategias ante un diagn\u00F3stico de COVID-19",
		"titulo_normalizado": "estrategias-ante-un-diagnostico-de-covid-19",
		"fecha": "26/05/20"
	},
	{
		"titulo": "Torneo de Dodgeball",
		"titulo_normalizado": "torneo-de-dodgeball",
		"fecha": "26/04/23"
	},
	{
		"titulo": "SEMECO: Revisi\u00F3n de la econom\u00EDa en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "semeco-revision-de-la-economia-en-mexico",
		"fecha": "26/04/23"
	},
	{
		"titulo": "SEMECO: Estados Unidos vs China, el pleito de los chips",
		"titulo_normalizado": "semeco-estados-unidos-vs-china-el-pleito-de-los-chips",
		"fecha": "26/04/23"
	},
	{
		"titulo": "Nezahualc\u00F3yotl apuesta por la seguridad ciudadana",
		"titulo_normalizado": "nezahualcoyotl-apuesta-por-la-seguridad-ciudadana",
		"fecha": "26/04/23"
	},
	{
		"titulo": "Proyectos enfocados al ahorro de energ\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "proyectos-enfocados-al-ahorro-de-energia",
		"fecha": "26/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SEMECO: Charlas sobre M\u00E9xico, econom\u00EDa y medioambiente",
		"titulo_normalizado": "semeco-charlas-sobre-mexico-economia-y-medioambiente",
		"fecha": "26/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SEMECO: Cambios en la hegemon\u00EDa pol\u00EDtica-econ\u00F3mica del mundo",
		"titulo_normalizado": "semeco-cambios-en-la-hegemonia-politica-economica-del-mundo",
		"fecha": "26/04/22"
	},
	{
		"titulo": "Gran asistencia a reclutamiento Deloitte",
		"titulo_normalizado": "gran-asistencia-a-reclutamiento-deloitte",
		"fecha": "26/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Fuerte y Pegaduro, obra infantil",
		"titulo_normalizado": "fuerte-y-pegaduro-obra-infantil",
		"fecha": "26/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Crecimiento del comercio asi\u00E1tico",
		"titulo_normalizado": "crecimiento-del-comercio-asiatico",
		"fecha": "26/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Jornada de Asia: descubriendo otras costumbres",
		"titulo_normalizado": "jornada-de-asia-descubriendo-otras-costumbres",
		"fecha": "26/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Panorama de la violencia familiar",
		"titulo_normalizado": "panorama-de-la-violencia-familiar",
		"fecha": "26/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Restaurar la biodiversidad mediante museos ecol\u00F3gicos",
		"titulo_normalizado": "restaurar-la-biodiversidad-mediante-museos-ecologicos",
		"fecha": "26/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Arag\u00F3n en la FILPM 41: ingenier\u00EDa, m\u00FAsica y econom\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "aragon-en-la-filpm-41-ingenieria-musica-y-economia",
		"fecha": "26/02/20"
	},
	{
		"titulo": "La importancia de la pol\u00EDtica exterior en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "la-importancia-de-la-politica-exterior-en-mexico",
		"fecha": "26/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Proyecto de exposici\u00F3n museol\u00F3gica",
		"titulo_normalizado": "proyecto-de-exposicion-museologica",
		"fecha": "26/02/19"
	},
	{
		"titulo": "Distintas maneras de ver el divorcio",
		"titulo_normalizado": "distintas-maneras-de-ver-el-divorcio",
		"fecha": "26/02/19"
	},
	{
		"titulo": "13EFP: Danone",
		"titulo_normalizado": "13efp-danone",
		"fecha": "25/11/22"
	},
	{
		"titulo": "13EFP: SENASICA",
		"titulo_normalizado": "13efp-senasica",
		"fecha": "25/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Artistas infantiles se apoderan del escenario",
		"titulo_normalizado": "artistas-infantiles-se-apoderan-del-escenario",
		"fecha": "25/11/22"
	},
	{
		"titulo": "25N: Pedalear al \u00E9xito: ciclista mexicana inspira a seguir los sue\u00F1os",
		"titulo_normalizado": "25n-pedalear-al-exito-ciclista-mexicana-inspira-a-seguir-los-suenos",
		"fecha": "25/11/22"
	},
	{
		"titulo": "13EFP: Trabajar en una casa hogar, un empleo m\u00E1s humano",
		"titulo_normalizado": "13efp-trabajar-en-una-casa-hogar-un-empleo-mas-humano",
		"fecha": "25/11/22"
	},
	{
		"titulo": "13EFP: GNP oferta vacantes para asegurar a la sociedad",
		"titulo_normalizado": "13efp-gnp-oferta-vacantes-para-asegurar-a-la-sociedad",
		"fecha": "25/11/22"
	},
	{
		"titulo": "13EFP: Fomentan participaci\u00F3n laboral para personas con discapacidad",
		"titulo_normalizado": "13efp-fomentan-participacion-laboral-para-personas-con-discapacidad",
		"fecha": "25/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Audi en la Expo Futuro Profesional 2021",
		"titulo_normalizado": "audi-en-la-expo-futuro-profesional-2021",
		"fecha": "25/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Empoder-Arte",
		"titulo_normalizado": "empoder-arte",
		"fecha": "25/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Expo Futuro: Banxico",
		"titulo_normalizado": "expo-futuro-banxico",
		"fecha": "25/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Resistencias desde la interseccionalidad",
		"titulo_normalizado": "resistencias-desde-la-interseccionalidad",
		"fecha": "25/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Walmart destaca plan de diversidad e inclusi\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "walmart-destaca-plan-de-diversidad-e-inclusion",
		"fecha": "25/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Realidad cambiante",
		"titulo_normalizado": "realidad-cambiante",
		"fecha": "25/11/21"
	},
	{
		"titulo": "25N: De t\u00F3xicos y t\u00F3xicas",
		"titulo_normalizado": "25n-de-toxicos-y-toxicas",
		"fecha": "25/11/21"
	},
	{
		"titulo": "El transporte es lo que mueve a M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "el-transporte-es-lo-que-mueve-a-mexico",
		"fecha": "25/11/21"
	},
	{
		"titulo": "M\u00FAsica para impulsar el feminismo",
		"titulo_normalizado": "musica-para-impulsar-el-feminismo",
		"fecha": "25/11/21"
	},
	{
		"titulo": "25N: Jornada contra la violencia hacia las mujeres",
		"titulo_normalizado": "25n-jornada-contra-la-violencia-hacia-las-mujeres",
		"fecha": "25/11/20"
	},
	{
		"titulo": "Feria Expo Futuro: encuentra tu camino profesional",
		"titulo_normalizado": "feria-expo-futuro-encuentra-tu-camino-profesional",
		"fecha": "25/11/20"
	},
	{
		"titulo": "Compromiso empresarial",
		"titulo_normalizado": "compromiso-empresarial",
		"fecha": "25/11/19"
	},
	{
		"titulo": "90 minutos con… Pepe Segarra",
		"titulo_normalizado": "90-minutos-con----pepe-segarra",
		"fecha": "25/11/18"
	},
	{
		"titulo": "Tu vida profesional y personal est\u00E1 en Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "tu-vida-profesional-y-personal-esta-en-aragon",
		"fecha": "25/10/22"
	},
	{
		"titulo": "XVCIMI: Creatividad docente en busca de mejorar el aprendizaje",
		"titulo_normalizado": "xvcimi-creatividad-docente-en-busca-de-mejorar-el-aprendizaje",
		"fecha": "25/10/22"
	},
	{
		"titulo": "XVCIMI: Pol\u00EDtica desde los j\u00F3venes",
		"titulo_normalizado": "xvcimi-politica-desde-los-jovenes",
		"fecha": "25/10/22"
	},
	{
		"titulo": "XVCIMI: Clase virtual y retos de pandemia",
		"titulo_normalizado": "xvcimi-clase-virtual-y-retos-de-pandemia",
		"fecha": "25/10/22"
	},
	{
		"titulo": "XVCIMI: Ciencias sociales",
		"titulo_normalizado": "xvcimi-ciencias-sociales",
		"fecha": "25/10/22"
	},
	{
		"titulo": "XVCIMI: Las artes y humanidades multidisciplinarias",
		"titulo_normalizado": "xvcimi-las-artes-y-humanidades-multidisciplinarias",
		"fecha": "25/10/22"
	},
	{
		"titulo": "SPA: Arranca la Semana de producciones acad\u00E9micas",
		"titulo_normalizado": "spa-arranca-la-semana-de-producciones-academicas",
		"fecha": "25/10/21"
	},
	{
		"titulo": "ASINEA: Entrega de reconocimientos",
		"titulo_normalizado": "asinea-entrega-de-reconocimientos",
		"fecha": "25/10/21"
	},
	{
		"titulo": "ExxonMobil brinda apoyo para tu titulaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "exxonmobil-brinda-apoyo-para-tu-titulacion",
		"fecha": "25/10/21"
	},
	{
		"titulo": "SEMING: M\u00E9xico y sus proyectos espaciales",
		"titulo_normalizado": "seming-mexico-y-sus-proyectos-espaciales",
		"fecha": "25/10/21"
	},
	{
		"titulo": "La comunidad de PDA muestra su disposici\u00F3n emprendedora",
		"titulo_normalizado": "la-comunidad-de-pda-muestra-su-disposicion-emprendedora",
		"fecha": "25/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Implicaciones de la reforma laboral",
		"titulo_normalizado": "implicaciones-de-la-reforma-laboral",
		"fecha": "25/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Erradiquemos la violencia escolar",
		"titulo_normalizado": "erradiquemos-la-violencia-escolar",
		"fecha": "25/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Herramientas para examinar al mercado internacional",
		"titulo_normalizado": "herramientas-para-examinar-al-mercado-internacional",
		"fecha": "25/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Arag\u00F3n se une a la Fiesta",
		"titulo_normalizado": "aragon-se-une-a-la-fiesta",
		"fecha": "25/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Conferencia magistral sobre el NAICM",
		"titulo_normalizado": "conferencia-magistral-sobre-el-naicm",
		"fecha": "25/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Celebraci\u00F3n del D\u00EDa de Muertos",
		"titulo_normalizado": "celebracion-del-dia-de-muertos",
		"fecha": "25/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Ciencias complejas, capitalismo y sustentabilidad en congreso de econom\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "ciencias-complejas-capitalismo-y-sustentabilidad-en-congreso-de-economia",
		"fecha": "25/09/19"
	},
	{
		"titulo": "CIE 2022: Impacto de la pandemia en el bolsillo de los consumidores",
		"titulo_normalizado": "cie-2022-impacto-de-la-pandemia-en-el-bolsillo-de-los-consumidores",
		"fecha": "25/08/22"
	},
	{
		"titulo": "CIE 2022: Pol\u00EDtica Fiscal, recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica y pandemia",
		"titulo_normalizado": "cie-2022-politica-fiscal-recuperacion-economica-y-pandemia",
		"fecha": "25/08/22"
	},
	{
		"titulo": "CIE 2022: Presentaci\u00F3n de la revista Hatso Hnini",
		"titulo_normalizado": "cie-2022-presentacion-de-la-revista-hatso-hnini",
		"fecha": "25/08/22"
	},
	{
		"titulo": "En busca de la recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica",
		"titulo_normalizado": "en-busca-de-la-recuperacion-economica",
		"fecha": "25/08/21"
	},
	{
		"titulo": "Aragon\u00E9s en la NASA",
		"titulo_normalizado": "aragones-en-la-nasa",
		"fecha": "25/06/23"
	},
	{
		"titulo": "Orgullos aragoneses: Charla deportiva con exalumnado",
		"titulo_normalizado": "orgullos-aragoneses-charla-deportiva-con-exalumnado",
		"fecha": "25/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Internacionalizaci\u00F3n, la UNAM con visi\u00F3n global",
		"titulo_normalizado": "internacionalizacion-la-unam-con-vision-global",
		"fecha": "25/05/23"
	},
	{
		"titulo": "S\u00E1bados Latinoamericanos de Concreto: D\u00EDa 2",
		"titulo_normalizado": "sabados-latinoamericanos-de-concreto-dia-2",
		"fecha": "25/05/23"
	},
	{
		"titulo": "Llamado a la improvisaci\u00F3n, teatro en la FES",
		"titulo_normalizado": "llamado-a-la-improvisacion-teatro-en-la-fes",
		"fecha": "25/05/22"
	},
	{
		"titulo": "Reconocen labor docente de aragonesas y aragoneses",
		"titulo_normalizado": "reconocen-labor-docente-de-aragonesas-y-aragoneses",
		"fecha": "25/05/22"
	},
	{
		"titulo": "Centros de c\u00F3mputo: evoluci\u00F3n y personal calificado",
		"titulo_normalizado": "centros-de-computo-evolucion-y-personal-calificado",
		"fecha": "25/05/22"
	},
	{
		"titulo": "Imparte Arag\u00F3n c\u00E1tedra de Derechos Humanos",
		"titulo_normalizado": "imparte-aragon-catedra-de-derechos-humanos",
		"fecha": "25/05/22"
	},
	{
		"titulo": "Que el estr\u00E9s no te controle",
		"titulo_normalizado": "que-el-estres-no-te-controle",
		"fecha": "25/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Arag\u00F3n presente en concurso de sat\u00E9lites enlatados",
		"titulo_normalizado": "aragon-presente-en-concurso-de-satelites-enlatados",
		"fecha": "25/05/19"
	},
	{
		"titulo": "SEMECO: Perspectivas 4T",
		"titulo_normalizado": "semeco-perspectivas-4t",
		"fecha": "25/04/23"
	},
	{
		"titulo": "SEMECO: De capitalismo y crisis actuales",
		"titulo_normalizado": "semeco-de-capitalismo-y-crisis-actuales",
		"fecha": "25/04/23"
	},
	{
		"titulo": "De la Sociolog\u00EDa a la pr\u00E1ctica, un mundo lleno de oportunidades",
		"titulo_normalizado": "de-la-sociologia-a-la-practica-un-mundo-lleno-de-oportunidades",
		"fecha": "25/04/22"
	},
	{
		"titulo": "Proceso alternativo y Justicia restaurativa",
		"titulo_normalizado": "proceso-alternativo-y-justicia-restaurativa",
		"fecha": "25/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SEMECO: Conoce m\u00E1s sobre la Ley general de acumulaci\u00F3n capitalista en Am\u00E9rica Latina",
		"titulo_normalizado": "semeco-conoce-mas-sobre-la-ley-general-de-acumulacion-capitalista-en-america-latina",
		"fecha": "25/04/22"
	},
	{
		"titulo": "Innovar, alternativa para economistas",
		"titulo_normalizado": "innovar-alternativa-para-economistas",
		"fecha": "25/04/19"
	},
	{
		"titulo": "China, pr\u00F3xima potencia mundial",
		"titulo_normalizado": "china-proxima-potencia-mundial",
		"fecha": "25/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Artistas celebran con evento danc\u00EDstico",
		"titulo_normalizado": "artistas-celebran-con-evento-dancistico",
		"fecha": "25/04/19"
	},
	{
		"titulo": "La tecnolog\u00EDa y su  efecto en la econom\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "la-tecnologia-y-su--efecto-en-la-economia",
		"fecha": "25/04/19"
	},
	{
		"titulo": "La situaci\u00F3n de la Banca de Desarrollo",
		"titulo_normalizado": "la-situacion-de-la-banca-de-desarrollo",
		"fecha": "25/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Los retos de la funci\u00F3n financiera",
		"titulo_normalizado": "los-retos-de-la-funcion-financiera",
		"fecha": "25/04/19"
	},
	{
		"titulo": "CIII: La industria automotriz en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "ciii-la-industria-automotriz-en-mexico",
		"fecha": "25/03/22"
	},
	{
		"titulo": "So\u00F1ar en grande: Tenoch Huerta",
		"titulo_normalizado": "sonar-en-grande-tenoch-huerta",
		"fecha": "25/03/19"
	},
	{
		"titulo": "M\u00FAsica le pone el ritmo al aprendizaje",
		"titulo_normalizado": "musica-le-pone-el-ritmo-al-aprendizaje",
		"fecha": "25/02/23"
	},
	{
		"titulo": "Hablemos del conflicto Rusia - Ucrania",
		"titulo_normalizado": "hablemos-del-conflicto-rusia---ucrania",
		"fecha": "25/02/22"
	},
	{
		"titulo": "Primeros auxilios psicol\u00F3gicos",
		"titulo_normalizado": "primeros-auxilios-psicologicos",
		"fecha": "25/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Arag\u00F3n en la FILPM 41: destacadas participaciones aragonesas",
		"titulo_normalizado": "aragon-en-la-filpm-41-destacadas-participaciones-aragonesas",
		"fecha": "25/02/20"
	},
	{
		"titulo": "La estad\u00EDstica de museos",
		"titulo_normalizado": "la-estadistica-de-museos",
		"fecha": "25/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Apoyo en casos de violencia de g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "apoyo-en-casos-de-violencia-de-genero",
		"fecha": "25/02/19"
	},
	{
		"titulo": "13EFP: Dise\u00F1o y producci\u00F3n: oportunidades en John Deere",
		"titulo_normalizado": "13efp-diseno-y-produccion-oportunidades-en-john-deere",
		"fecha": "24/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Del emprendimiento: palabras de cierre",
		"titulo_normalizado": "del-emprendimiento-palabras-de-cierre",
		"fecha": "24/11/22"
	},
	{
		"titulo": "PDA22: Tierra, papel y plantas: talleres",
		"titulo_normalizado": "pda22-tierra-papel-y-plantas-talleres",
		"fecha": "24/11/22"
	},
	{
		"titulo": "13EFP: Una oportunidad laboral internacional",
		"titulo_normalizado": "13efp-una-oportunidad-laboral-internacional",
		"fecha": "24/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Expresiones musicales reciben la temporada invernal",
		"titulo_normalizado": "expresiones-musicales-reciben-la-temporada-invernal",
		"fecha": "24/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Encuentra empleo en la 11a Expo Futuro Profesional",
		"titulo_normalizado": "encuentra-empleo-en-la-11a-expo-futuro-profesional",
		"fecha": "24/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Se inaugura Plaza Escult\u00F3rica la Puerta de Man\u00FA",
		"titulo_normalizado": "se-inaugura-plaza-escultorica-la-puerta-de-manu",
		"fecha": "24/11/21"
	},
	{
		"titulo": "FGR se suma a la Expo Futuro Profesional 2021",
		"titulo_normalizado": "fgr-se-suma-a-la-expo-futuro-profesional-2021",
		"fecha": "24/11/21"
	},
	{
		"titulo": "CitiBanamex abre sus puertas a la comunidad aragonesa",
		"titulo_normalizado": "citibanamex-abre-sus-puertas-a-la-comunidad-aragonesa",
		"fecha": "24/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Ense\u00F1a por M\u00E9xico busca tu talento",
		"titulo_normalizado": "ensena-por-mexico-busca-tu-talento",
		"fecha": "24/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Regularizando tu futuro",
		"titulo_normalizado": "regularizando-tu-futuro",
		"fecha": "24/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Hidrataci\u00F3n saludable",
		"titulo_normalizado": "hidratacion-saludable",
		"fecha": "24/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Estrechando lazos",
		"titulo_normalizado": "estrechando-lazos",
		"fecha": "24/10/23"
	},
	{
		"titulo": "Actividades culturales y deportivas en FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "actividades-culturales-y-deportivas-en-fes-aragon",
		"fecha": "24/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Feminismo y las relaciones internacionales",
		"titulo_normalizado": "feminismo-y-las-relaciones-internacionales",
		"fecha": "24/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Hacer conciencia para prevenir el suicidio",
		"titulo_normalizado": "hacer-conciencia-para-prevenir-el-suicidio",
		"fecha": "24/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Cultura-mundo, sociolog\u00EDa e historia",
		"titulo_normalizado": "cultura-mundo-sociologia-e-historia",
		"fecha": "24/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Talleres artesanales durante la Semana de PDA",
		"titulo_normalizado": "talleres-artesanales-durante-la-semana-de-pda",
		"fecha": "24/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Vinculaci\u00F3n con la Universidad YMCA",
		"titulo_normalizado": "vinculacion-con-la-universidad-ymca",
		"fecha": "24/10/18"
	},
	{
		"titulo": "PDA busca expandir la capacidad emprendedora",
		"titulo_normalizado": "pda-busca-expandir-la-capacidad-emprendedora",
		"fecha": "24/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Por un pleno conocimiento de nuestros derechos",
		"titulo_normalizado": "por-un-pleno-conocimiento-de-nuestros-derechos",
		"fecha": "24/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Arquitectura ornamental en la CDMX",
		"titulo_normalizado": "arquitectura-ornamental-en-la-cdmx",
		"fecha": "24/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Claves para un programa de inclusi\u00F3n exitoso",
		"titulo_normalizado": "claves-para-un-programa-de-inclusion-exitoso",
		"fecha": "24/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Temas de provecho para economistas aragoneses",
		"titulo_normalizado": "temas-de-provecho-para-economistas-aragoneses",
		"fecha": "24/09/19"
	},
	{
		"titulo": "Impulsar la protecci\u00F3n civil en los museos mexicanos",
		"titulo_normalizado": "impulsar-la-proteccion-civil-en-los-museos-mexicanos",
		"fecha": "24/09/19"
	},
	{
		"titulo": "Conocimiento para desarrollar ideas productivas",
		"titulo_normalizado": "conocimiento-para-desarrollar-ideas-productivas",
		"fecha": "24/09/18"
	},
	{
		"titulo": "EPL busca sinergia con la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "epl-busca-sinergia-con-la-fes-aragon",
		"fecha": "24/08/22"
	},
	{
		"titulo": "CIE 2022: Medidas hacia pol\u00EDticas verdes en Am\u00E9rica Latina",
		"titulo_normalizado": "cie-2022-medidas-hacia-politicas-verdes-en-america-latina",
		"fecha": "24/08/22"
	},
	{
		"titulo": "CIE 2022: Impactos econ\u00F3micos y socioambientales de la pandemia",
		"titulo_normalizado": "cie-2022-impactos-economicos-y-socioambientales-de-la-pandemia",
		"fecha": "24/08/22"
	},
	{
		"titulo": "CIE 2022: Transici\u00F3n energ\u00E9tica desde distintas perspectivas",
		"titulo_normalizado": "cie-2022-transicion-energetica-desde-distintas-perspectivas",
		"fecha": "24/08/22"
	},
	{
		"titulo": "CIE 2022: Impacto en la econom\u00EDa nacional",
		"titulo_normalizado": "cie-2022-impacto-en-la-economia-nacional",
		"fecha": "24/08/22"
	},
	{
		"titulo": "Reconocen trabajo inclusivo de aragonesa",
		"titulo_normalizado": "reconocen-trabajo-inclusivo-de-aragonesa",
		"fecha": "24/08/21"
	},
	{
		"titulo": "Pedagog\u00EDa: Un nuevo ciclo trabajando en equipo",
		"titulo_normalizado": "pedagogia-un-nuevo-ciclo-trabajando-en-equipo",
		"fecha": "24/08/21"
	},
	{
		"titulo": "M\u00E1s conciencia para erradicar la discriminaci\u00F3n por g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "mas-conciencia-para-erradicar-la-discriminacion-por-genero",
		"fecha": "24/08/18"
	},
	{
		"titulo": "Enfatiza Arag\u00F3n el libre desarrollo y la diversidad sexual",
		"titulo_normalizado": "enfatiza-aragon-el-libre-desarrollo-y-la-diversidad-sexual",
		"fecha": "24/06/22"
	},
	{
		"titulo": "FES Arag\u00F3n-COPARMEX",
		"titulo_normalizado": "fes-aragon-coparmex",
		"fecha": "24/05/23"
	},
	{
		"titulo": "Aragon\u00E9s reconocido por su servicio social",
		"titulo_normalizado": "aragones-reconocido-por-su-servicio-social",
		"fecha": "24/05/23"
	},
	{
		"titulo": "Expo Futuro, v\u00EDnculo al mercado laboral",
		"titulo_normalizado": "expo-futuro-vinculo-al-mercado-laboral",
		"fecha": "24/05/23"
	},
	{
		"titulo": "S\u00E1bados Latinoamericanos de Concreto: D\u00EDa 1",
		"titulo_normalizado": "sabados-latinoamericanos-de-concreto-dia-1",
		"fecha": "24/05/23"
	},
	{
		"titulo": "Pr\u00E1cticas Escolares de campo",
		"titulo_normalizado": "practicas-escolares-de-campo",
		"fecha": "24/05/23"
	},
	{
		"titulo": "El estudio de los movimientos estudiantiles en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "el-estudio-de-los-movimientos-estudiantiles-en-mexico",
		"fecha": "24/05/22"
	},
	{
		"titulo": "Ingenier\u00EDa Civil busca certificaci\u00F3n internacional",
		"titulo_normalizado": "ingenieria-civil-busca-certificacion-internacional",
		"fecha": "24/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Nociones sobre g\u00E9nero y diversidad sexual",
		"titulo_normalizado": "nociones-sobre-genero-y-diversidad-sexual",
		"fecha": "24/05/19"
	},
	{
		"titulo": "SEMECO: Recuperaci\u00F3n del sector p\u00FAblico",
		"titulo_normalizado": "semeco-recuperacion-del-sector-publico",
		"fecha": "24/04/23"
	},
	{
		"titulo": "Catherine Walsh y el an\u00E1lisis de la pedagog\u00EDa decolonial",
		"titulo_normalizado": "catherine-walsh-y-el-analisis-de-la-pedagogia-decolonial",
		"fecha": "24/04/23"
	},
	{
		"titulo": "Un gran contingente deportivo",
		"titulo_normalizado": "un-gran-contingente-deportivo",
		"fecha": "24/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Libro para tratar problemas microecon\u00F3micos",
		"titulo_normalizado": "libro-para-tratar-problemas-microeconomicos",
		"fecha": "24/04/19"
	},
	{
		"titulo": "En busca de mejorar laboratorios de Econom\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "en-busca-de-mejorar-laboratorios-de-economia",
		"fecha": "24/04/19"
	},
	{
		"titulo": "CTA y DGTIC realizan auditor\u00EDa para el INE",
		"titulo_normalizado": "cta-y-dgtic-realizan-auditoria-para-el-ine",
		"fecha": "24/03/22"
	},
	{
		"titulo": "CIII: Ingenier\u00EDa Industrial en la experiencia laboral",
		"titulo_normalizado": "ciii-ingenieria-industrial-en-la-experiencia-laboral",
		"fecha": "24/03/22"
	},
	{
		"titulo": "CIII: Ingenier\u00EDa Industrial y la Empresa Familiar",
		"titulo_normalizado": "ciii-ingenieria-industrial-y-la-empresa-familiar",
		"fecha": "24/03/22"
	},
	{
		"titulo": "CIII: Aspectos del emprendimiento y de direcci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "ciii-aspectos-del-emprendimiento-y-de-direccion",
		"fecha": "24/03/22"
	},
	{
		"titulo": "FES Arag\u00F3n, sede de vacunaci\u00F3n contra la COVID-19",
		"titulo_normalizado": "fes-aragon-sede-de-vacunacion-contra-la-covid-19",
		"fecha": "24/03/21"
	},
	{
		"titulo": "5JID: En busca de una sociedad incluyente",
		"titulo_normalizado": "5jid-en-busca-de-una-sociedad-incluyente",
		"fecha": "24/02/23"
	},
	{
		"titulo": "Primer Ollin piada de rob\u00F3tica",
		"titulo_normalizado": "primer-ollin-piada-de-robotica",
		"fecha": "24/02/23"
	},
	{
		"titulo": "Empleo Verde",
		"titulo_normalizado": "empleo-verde",
		"fecha": "24/02/22"
	},
	{
		"titulo": "Consejos para minimizar el estr\u00E9s",
		"titulo_normalizado": "consejos-para-minimizar-el-estres",
		"fecha": "24/02/22"
	},
	{
		"titulo": "Deja de fumar",
		"titulo_normalizado": "deja-de-fumar",
		"fecha": "24/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Arag\u00F3n en la FILPM 41: inicia la segunda semana de actividades",
		"titulo_normalizado": "aragon-en-la-filpm-41-inicia-la-segunda-semana-de-actividades",
		"fecha": "24/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Informe con orgullo universitario",
		"titulo_normalizado": "informe-con-orgullo-universitario",
		"fecha": "24/01/20"
	},
	{
		"titulo": "A\u00F1o nuevo, espacios renovados",
		"titulo_normalizado": "ano-nuevo-espacios-renovados",
		"fecha": "24/01/20"
	},
	{
		"titulo": "Primer GAMER FES 2023",
		"titulo_normalizado": "primer-gamer-fes-2023",
		"fecha": "23/11/23"
	},
	{
		"titulo": "13EFP: Empuj\u00F3n a lo profesional",
		"titulo_normalizado": "13efp-empujon-a-lo-profesional",
		"fecha": "23/11/22"
	},
	{
		"titulo": "13a EFP: American Express",
		"titulo_normalizado": "13a-efp-american-express",
		"fecha": "23/11/22"
	},
	{
		"titulo": "PDA22: Ensuci\u00E1ndose las manos",
		"titulo_normalizado": "pda22-ensuciandose-las-manos",
		"fecha": "23/11/22"
	},
	{
		"titulo": "13EFP: En busca de creativos",
		"titulo_normalizado": "13efp-en-busca-de-creativos",
		"fecha": "23/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Derecho SUA tras el sello de excelencia KIV",
		"titulo_normalizado": "derecho-sua-tras-el-sello-de-excelencia-kiv",
		"fecha": "23/11/21"
	},
	{
		"titulo": "El concepto de la muerte a trav\u00E9s de la lente",
		"titulo_normalizado": "el-concepto-de-la-muerte-a-traves-de-la-lente",
		"fecha": "23/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Primera Fila: M\u00F3nica Vidal",
		"titulo_normalizado": "primera-fila-monica-vidal",
		"fecha": "23/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Se inaugura Centro de Acceso PC PUMA aragon\u00E9s",
		"titulo_normalizado": "se-inaugura-centro-de-acceso-pc-puma-aragones",
		"fecha": "23/11/20"
	},
	{
		"titulo": "A\u00F1os de legado ruso",
		"titulo_normalizado": "anos-de-legado-ruso",
		"fecha": "23/11/20"
	},
	{
		"titulo": "Pl\u00E1tica informativa Beca ExxonMobil",
		"titulo_normalizado": "platica-informativa-beca-exxonmobil",
		"fecha": "23/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Herramientas de investigaci\u00F3n para internacionalistas",
		"titulo_normalizado": "herramientas-de-investigacion-para-internacionalistas",
		"fecha": "23/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Pol\u00EDticas gubernamentales y eventos culturales: contin\u00FAa la semana de PDA",
		"titulo_normalizado": "politicas-gubernamentales-y-eventos-culturales-continua-la-semana-de-pda",
		"fecha": "23/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Presentaci\u00F3n de estudiantes en la Semana PDA",
		"titulo_normalizado": "presentacion-de-estudiantes-en-la-semana-pda",
		"fecha": "23/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Youth Challenge M\u00E9xico: Una idea puede cambiar al mundo",
		"titulo_normalizado": "youth-challenge-mexico-una-idea-puede-cambiar-al-mundo",
		"fecha": "23/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Analizar las fronteras del derecho",
		"titulo_normalizado": "analizar-las-fronteras-del-derecho",
		"fecha": "23/10/19"
	},
	{
		"titulo": "La marihuana desde una perspectiva legal",
		"titulo_normalizado": "la-marihuana-desde-una-perspectiva-legal",
		"fecha": "23/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Carrera a Campo Traviesa 2023",
		"titulo_normalizado": "carrera-a-campo-traviesa-2023",
		"fecha": "23/09/23"
	},
	{
		"titulo": "REUC, por la difusi\u00F3n cultural",
		"titulo_normalizado": "reuc-por-la-difusion-cultural",
		"fecha": "23/09/22"
	},
	{
		"titulo": "Caleidoscopio: exhibici\u00F3n fotogr\u00E1fica sobre el movimiento del Ser",
		"titulo_normalizado": "caleidoscopio-exhibicion-fotografica-sobre-el-movimiento-del-ser",
		"fecha": "23/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Cambio clim\u00E1tico y arquitectura",
		"titulo_normalizado": "cambio-climatico-y-arquitectura",
		"fecha": "23/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Semana dedicada al mundo de la ingenier\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "semana-dedicada-al-mundo-de-la-ingenieria",
		"fecha": "23/09/19"
	},
	{
		"titulo": "CCH Oriente: testimonios en su 50 aniversario",
		"titulo_normalizado": "cch-oriente-testimonios-en-su-50-aniversario",
		"fecha": "23/08/23"
	},
	{
		"titulo": "Gabriella Piccinelli: astrof\u00EDsica aragonesa",
		"titulo_normalizado": "gabriella-piccinelli-astrofisica-aragonesa",
		"fecha": "23/08/22"
	},
	{
		"titulo": "CIE 2022: Aumenta la dependencia a remesas en nuestro pa\u00EDs",
		"titulo_normalizado": "cie-2022-aumenta-la-dependencia-a-remesas-en-nuestro-pais",
		"fecha": "23/08/22"
	},
	{
		"titulo": "CIE 2022: Estrategias para la recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica",
		"titulo_normalizado": "cie-2022-estrategias-para-la-recuperacion-economica",
		"fecha": "23/08/22"
	},
	{
		"titulo": "CIE 2022: Pol\u00EDtica monetaria y fiscal, ejes de la econom\u00EDa mexicana",
		"titulo_normalizado": "cie-2022-politica-monetaria-y-fiscal-ejes-de-la-economia-mexicana",
		"fecha": "23/08/22"
	},
	{
		"titulo": "Regresan las competencias deportivas a las FES",
		"titulo_normalizado": "regresan-las-competencias-deportivas-a-las-fes",
		"fecha": "23/08/22"
	},
	{
		"titulo": "CIE 2022: La econom\u00EDa china cobra fuerza",
		"titulo_normalizado": "cie-2022-la-economia-china-cobra-fuerza",
		"fecha": "23/08/22"
	},
	{
		"titulo": "Observatorio de Medios aragon\u00E9s",
		"titulo_normalizado": "observatorio-de-medios-aragones",
		"fecha": "23/08/21"
	},
	{
		"titulo": "Sentido multidisciplinario en la arquitectura",
		"titulo_normalizado": "sentido-multidisciplinario-en-la-arquitectura",
		"fecha": "23/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Ceremonia de entrega de diplomas: PDA",
		"titulo_normalizado": "ceremonia-de-entrega-de-diplomas-pda",
		"fecha": "23/06/23"
	},
	{
		"titulo": "Listos para actuar",
		"titulo_normalizado": "listos-para-actuar",
		"fecha": "23/06/23"
	},
	{
		"titulo": "El orgullo de la diversidad",
		"titulo_normalizado": "el-orgullo-de-la-diversidad",
		"fecha": "23/06/22"
	},
	{
		"titulo": "CIA23: Inauguraci\u00F3n del segundo congreso de artesan\u00EDas",
		"titulo_normalizado": "cia23-inauguracion-del-segundo-congreso-de-artesanias",
		"fecha": "23/05/23"
	},
	{
		"titulo": "Herramientas de comunicaci\u00F3n: el  cartel",
		"titulo_normalizado": "herramientas-de-comunicacion-el--cartel",
		"fecha": "23/05/22"
	},
	{
		"titulo": "Reconocen excelencia de docentes aragoneses",
		"titulo_normalizado": "reconocen-excelencia-de-docentes-aragoneses",
		"fecha": "23/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Atleta aragonesa destacada a nivel profesional",
		"titulo_normalizado": "atleta-aragonesa-destacada-a-nivel-profesional",
		"fecha": "23/05/19"
	},
	{
		"titulo": "G\u00E9nero, categor\u00EDa de discusi\u00F3n central en la inauguraci\u00F3n de la Semana de Sociolog\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "genero-categoria-de-discusion-central-en-la-inauguracion-de-la-semana-de-sociologia",
		"fecha": "23/04/20"
	},
	{
		"titulo": "An\u00E1lisis de la econom\u00EDa nacional",
		"titulo_normalizado": "analisis-de-la-economia-nacional",
		"fecha": "23/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Mujeres, fundamentales para el desarrollo econ\u00F3mico",
		"titulo_normalizado": "mujeres-fundamentales-para-el-desarrollo-economico",
		"fecha": "23/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Econom\u00EDa sin barreras: facultades unidas",
		"titulo_normalizado": "economia-sin-barreras-facultades-unidas",
		"fecha": "23/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Tres aristas del nuevo gobierno",
		"titulo_normalizado": "tres-aristas-del-nuevo-gobierno",
		"fecha": "23/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Libros, libros y m\u00E1s libros",
		"titulo_normalizado": "libros-libros-y-mas-libros",
		"fecha": "23/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Propuestas para el desarrollo 2019-2024",
		"titulo_normalizado": "propuestas-para-el-desarrollo-2019-2024",
		"fecha": "23/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Aragoneses participan en Reto Banxico",
		"titulo_normalizado": "aragoneses-participan-en-reto-banxico",
		"fecha": "23/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Aciertos y desaciertos en la planeaci\u00F3n del NAICM",
		"titulo_normalizado": "aciertos-y-desaciertos-en-la-planeacion-del-naicm",
		"fecha": "23/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Fernando Pineda Navarro: s\u00EDmbolo de la excelencia acad\u00E9mica",
		"titulo_normalizado": "fernando-pineda-navarro-simbolo-de-la-excelencia-academica",
		"fecha": "23/03/23"
	},
	{
		"titulo": "Feria SACUDE 2023",
		"titulo_normalizado": "feria-sacude-2023",
		"fecha": "23/03/23"
	},
	{
		"titulo": "Laboratorios de calidad en la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "laboratorios-de-calidad-en-la-fes-aragon",
		"fecha": "23/03/22"
	},
	{
		"titulo": "\u00A1Feliz Aniversario SUAyED!",
		"titulo_normalizado": "feliz-aniversario-suayed",
		"fecha": "23/03/22"
	},
	{
		"titulo": "\u00BFQu\u00E9 implica el feminismo?",
		"titulo_normalizado": "que-implica-el-feminismo",
		"fecha": "23/03/21"
	},
	{
		"titulo": "JID: Inclusi\u00F3n laboral y empleabilidad",
		"titulo_normalizado": "jid-inclusion-laboral-y-empleabilidad",
		"fecha": "23/02/23"
	},
	{
		"titulo": "Un s\u00EDmbolo del saber",
		"titulo_normalizado": "un-simbolo-del-saber",
		"fecha": "23/01/21"
	},
	{
		"titulo": "Reconocer la existencia de las mujeres",
		"titulo_normalizado": "reconocer-la-existencia-de-las-mujeres",
		"fecha": "22/11/23"
	},
	{
		"titulo": "PDA22: La tierra al servicio de la naci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "pda22-la-tierra-al-servicio-de-la-nacion",
		"fecha": "22/11/22"
	},
	{
		"titulo": "13EFP: Ense\u00F1a por M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "13efp-ensena-por-mexico",
		"fecha": "22/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Capturar la arquitectura",
		"titulo_normalizado": "capturar-la-arquitectura",
		"fecha": "22/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Medios alternativos de comunicaci\u00F3n a prueba de virus",
		"titulo_normalizado": "medios-alternativos-de-comunicacion-a-prueba-de-virus",
		"fecha": "22/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Introducci\u00F3n a las Relaciones Internacionales",
		"titulo_normalizado": "introduccion-a-las-relaciones-internacionales",
		"fecha": "22/11/19"
	},
	{
		"titulo": "El sue\u00F1o romano: aprendizajes did\u00E1cticos",
		"titulo_normalizado": "el-sueno-romano-aprendizajes-didacticos",
		"fecha": "22/11/18"
	},
	{
		"titulo": "Dise\u00F1adores aragoneses conquistan a Vitro",
		"titulo_normalizado": "disenadores-aragoneses-conquistan-a-vitro",
		"fecha": "22/11/18"
	},
	{
		"titulo": "SEMDIS: Sustentabilidad en el dise\u00F1o",
		"titulo_normalizado": "semdis-sustentabilidad-en-el-diseno",
		"fecha": "22/10/21"
	},
	{
		"titulo": "ASINEA: La ense\u00F1anza de la arquitectura",
		"titulo_normalizado": "asinea-la-ensenanza-de-la-arquitectura",
		"fecha": "22/10/21"
	},
	{
		"titulo": "ASINEA: La arquitectura desde los colegios",
		"titulo_normalizado": "asinea-la-arquitectura-desde-los-colegios",
		"fecha": "22/10/21"
	},
	{
		"titulo": "ASINEA: Clausura",
		"titulo_normalizado": "asinea-clausura",
		"fecha": "22/10/21"
	},
	{
		"titulo": "SEMDIS: Libro Conversatorio sobre el dise\u00F1o",
		"titulo_normalizado": "semdis-libro-conversatorio-sobre-el-diseno",
		"fecha": "22/10/21"
	},
	{
		"titulo": "La Compa\u00F1\u00EDa Nacional de Danza de M\u00E9xico presenta Giselle para nuestra comunidad",
		"titulo_normalizado": "la-compania-nacional-de-danza-de-mexico-presenta-giselle-para-nuestra-comunidad",
		"fecha": "22/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Promoviendo el desarrollo rural",
		"titulo_normalizado": "promoviendo-el-desarrollo-rural",
		"fecha": "22/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Una transmisi\u00F3n de aniversario",
		"titulo_normalizado": "una-transmision-de-aniversario",
		"fecha": "22/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Experiencias reales de la planificaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "experiencias-reales-de-la-planificacion",
		"fecha": "22/10/19"
	},
	{
		"titulo": "La gran utilidad de una Constituci\u00F3n Mexicana comentada",
		"titulo_normalizado": "la-gran-utilidad-de-una-constitucion-mexicana-comentada",
		"fecha": "22/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Talleres agroindustriales de PDA",
		"titulo_normalizado": "talleres-agroindustriales-de-pda",
		"fecha": "22/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Competencia deportiva para promover valores",
		"titulo_normalizado": "competencia-deportiva-para-promover-valores",
		"fecha": "22/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Nuevo ciclo del programa Peraj",
		"titulo_normalizado": "nuevo-ciclo-del-programa-peraj",
		"fecha": "22/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Arte y dise\u00F1o en la producci\u00F3n artesanal",
		"titulo_normalizado": "arte-y-diseno-en-la-produccion-artesanal",
		"fecha": "22/09/22"
	},
	{
		"titulo": "Arag\u00F3n celebra la 1.era Feria InnovaFES de emprendimiento",
		"titulo_normalizado": "aragon-celebra-la-1era-feria-innovafes-de-emprendimiento",
		"fecha": "22/08/23"
	},
	{
		"titulo": "Emprender sin riesgos con evaluaci\u00F3n financiera",
		"titulo_normalizado": "emprender-sin-riesgos-con-evaluacion-financiera",
		"fecha": "22/08/23"
	},
	{
		"titulo": "CIE 2022: Pol\u00EDtica econ\u00F3mica en M\u00E9xico, antecedentes para la recuperaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "cie-2022-politica-economica-en-mexico-antecedentes-para-la-recuperacion",
		"fecha": "22/08/22"
	},
	{
		"titulo": "CIE 2022: Inauguraci\u00F3n del 6.° Congreso Internacional de Econom\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "cie-2022-inauguracion-del-6---congreso-internacional-de-economia",
		"fecha": "22/08/22"
	},
	{
		"titulo": "CIE 2022: L\u00EDneas de investigaci\u00F3n por una econom\u00EDa estable",
		"titulo_normalizado": "cie-2022-lineas-de-investigacion-por-una-economia-estable",
		"fecha": "22/08/22"
	},
	{
		"titulo": "Planificaci\u00F3n de espacios y reconocimiento a proyectos arquitect\u00F3nicos",
		"titulo_normalizado": "planificacion-de-espacios-y-reconocimiento-a-proyectos-arquitectonicos",
		"fecha": "22/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Poes\u00EDa concreta en portugu\u00E9s",
		"titulo_normalizado": "poesia-concreta-en-portugues",
		"fecha": "22/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Venezuela en palabras de un venezolano",
		"titulo_normalizado": "venezuela-en-palabras-de-un-venezolano",
		"fecha": "22/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Prevenci\u00F3n para nuestra protecci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "prevencion-para-nuestra-proteccion",
		"fecha": "22/08/18"
	},
	{
		"titulo": "La UNAM compite en la CanSat anual de la AAS",
		"titulo_normalizado": "la-unam-compite-en-la-cansat-anual-de-la-aas",
		"fecha": "22/06/23"
	},
	{
		"titulo": "Pensemos las diversidades sexo-gen\u00E9ricas todo el a\u00F1o",
		"titulo_normalizado": "pensemos-las-diversidades-sexo-genericas-todo-el-ano",
		"fecha": "22/06/22"
	},
	{
		"titulo": "Herramientas para avanzar profesionalmente",
		"titulo_normalizado": "herramientas-para-avanzar-profesionalmente",
		"fecha": "22/06/20"
	},
	{
		"titulo": "Harvard y su m\u00E9todo de negociaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "harvard-y-su-metodo-de-negociacion",
		"fecha": "22/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Contra la desigualdad y pobreza",
		"titulo_normalizado": "contra-la-desigualdad-y-pobreza",
		"fecha": "22/05/21"
	},
	{
		"titulo": "La contabilidad social, beneficios y aportaciones",
		"titulo_normalizado": "la-contabilidad-social-beneficios-y-aportaciones",
		"fecha": "22/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Espacio de investigaci\u00F3n sociol\u00F3gica y retroalimentaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "espacio-de-investigacion-sociologica-y-retroalimentacion",
		"fecha": "22/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Visi\u00F3n sociol\u00F3gica en temas de g\u00E9nero y discapacidad",
		"titulo_normalizado": "vision-sociologica-en-temas-de-genero-y-discapacidad",
		"fecha": "22/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Fortalecer aprendizaje en pr\u00E1cticas de campo agr\u00EDcola",
		"titulo_normalizado": "fortalecer-aprendizaje-en-practicas-de-campo-agricola",
		"fecha": "22/05/19"
	},
	{
		"titulo": "M\u00E9xico y su participaci\u00F3n en Am\u00E9rica del Sur",
		"titulo_normalizado": "mexico-y-su-participacion-en-america-del-sur",
		"fecha": "22/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Xoloc en contra del nuevo aeropuerto",
		"titulo_normalizado": "xoloc-en-contra-del-nuevo-aeropuerto",
		"fecha": "22/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Cierre de exposiciones en Coloquio de Sociolog\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "cierre-de-exposiciones-en-coloquio-de-sociologia",
		"fecha": "22/05/19"
	},
	{
		"titulo": "SUAyED cierra celebraci\u00F3n con \u00F3pera y cine",
		"titulo_normalizado": "suayed-cierra-celebracion-con-opera-y-cine",
		"fecha": "22/04/22"
	},
	{
		"titulo": "Inicia tu futuro laboral en Intel M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "inicia-tu-futuro-laboral-en-intel-mexico",
		"fecha": "22/04/21"
	},
	{
		"titulo": "La hegemon\u00EDa y la crisis del capital",
		"titulo_normalizado": "la-hegemonia-y-la-crisis-del-capital",
		"fecha": "22/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Ludoteca C\u00EDvica del IECM en la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "ludoteca-civica-del-iecm-en-la-fes-aragon",
		"fecha": "22/03/22"
	},
	{
		"titulo": "A un a\u00F1o del confinamiento",
		"titulo_normalizado": "a-un-ano-del-confinamiento",
		"fecha": "22/03/21"
	},
	{
		"titulo": "SECOM 2021: Inicia la Semana de la Comunicaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "secom-2021-inicia-la-semana-de-la-comunicacion",
		"fecha": "22/03/21"
	},
	{
		"titulo": "SECOM 2021: Periodismo a la antigua",
		"titulo_normalizado": "secom-2021-periodismo-a-la-antigua",
		"fecha": "22/03/21"
	},
	{
		"titulo": "SECOM 2021: La prensa escrita vs la digital",
		"titulo_normalizado": "secom-2021-la-prensa-escrita-vs-la-digital",
		"fecha": "22/03/21"
	},
	{
		"titulo": "5JID: Ayuda para la integraci\u00F3n de personas con Asperger",
		"titulo_normalizado": "5jid-ayuda-para-la-integracion-de-personas-con-asperger",
		"fecha": "22/02/23"
	},
	{
		"titulo": "5JID: Diversidad visible",
		"titulo_normalizado": "5jid-diversidad-visible",
		"fecha": "22/02/23"
	},
	{
		"titulo": "JID: Microtaller de LSM",
		"titulo_normalizado": "jid-microtaller-de-lsm",
		"fecha": "22/02/23"
	},
	{
		"titulo": "5JID: Sexualidad distinta: permitirnos sentir",
		"titulo_normalizado": "5jid-sexualidad-distinta-permitirnos-sentir",
		"fecha": "22/02/23"
	},
	{
		"titulo": "Habilidades blandas, identificar al mejor talento",
		"titulo_normalizado": "habilidades-blandas-identificar-al-mejor-talento",
		"fecha": "22/02/23"
	},
	{
		"titulo": "Funci\u00F3n del TEPJF en los procesos electorales",
		"titulo_normalizado": "funcion-del-tepjf-en-los-procesos-electorales",
		"fecha": "22/02/22"
	},
	{
		"titulo": "Experiencias en Brasil",
		"titulo_normalizado": "experiencias-en-brasil",
		"fecha": "22/02/19"
	},
	{
		"titulo": "Arag\u00F3n enlazado con beca de conectividad",
		"titulo_normalizado": "aragon-enlazado-con-beca-de-conectividad",
		"fecha": "22/01/21"
	},
	{
		"titulo": "Sororidad en la FES",
		"titulo_normalizado": "sororidad-en-la-fes",
		"fecha": "21/11/23"
	},
	{
		"titulo": "La UNAM y el INAH por la reconstrucci\u00F3n hist\u00F3rica",
		"titulo_normalizado": "la-unam-y-el-inah-por-la-reconstruccion-historica",
		"fecha": "21/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Espect\u00E1culo de calidad en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos",
		"titulo_normalizado": "espectaculo-de-calidad-en-el-teatro-jose-vasconcelos",
		"fecha": "21/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Laboratorio virtual",
		"titulo_normalizado": "laboratorio-virtual",
		"fecha": "21/11/19"
	},
	{
		"titulo": "SEMDIS: La disminuci\u00F3n del impacto ambiental desde el dise\u00F1o",
		"titulo_normalizado": "semdis-la-disminucion-del-impacto-ambiental-desde-el-diseno",
		"fecha": "21/10/21"
	},
	{
		"titulo": "ASINEA: Conservaci\u00F3n de patrimonio hist\u00F3rico",
		"titulo_normalizado": "asinea-conservacion-de-patrimonio-historico",
		"fecha": "21/10/21"
	},
	{
		"titulo": "ASINEA: Edificios sanos",
		"titulo_normalizado": "asinea-edificios-sanos",
		"fecha": "21/10/21"
	},
	{
		"titulo": "SEMDIS: La sustentabilidad est\u00E1 de moda",
		"titulo_normalizado": "semdis-la-sustentabilidad-esta-de-moda",
		"fecha": "21/10/21"
	},
	{
		"titulo": "An\u00EDmate a tener tu propio huerto",
		"titulo_normalizado": "animate-a-tener-tu-propio-huerto",
		"fecha": "21/10/21"
	},
	{
		"titulo": "ASINEA: Los mundos de la arquitectura",
		"titulo_normalizado": "asinea-los-mundos-de-la-arquitectura",
		"fecha": "21/10/21"
	},
	{
		"titulo": "La pol\u00EDtica en plataformas digitales",
		"titulo_normalizado": "la-politica-en-plataformas-digitales",
		"fecha": "21/10/21"
	},
	{
		"titulo": "SEMDIS: Sustentabilidad y comunidad",
		"titulo_normalizado": "semdis-sustentabilidad-y-comunidad",
		"fecha": "21/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Elabora postres y alimentos b\u00E1sicos",
		"titulo_normalizado": "elabora-postres-y-alimentos-basicos",
		"fecha": "21/10/21"
	},
	{
		"titulo": "\u00BFSe acerca el fin de la radio y la TV?",
		"titulo_normalizado": "se-acerca-el-fin-de-la-radio-y-la-tv",
		"fecha": "21/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Pasado, presente y futuro de PDA",
		"titulo_normalizado": "pasado-presente-y-futuro-de-pda",
		"fecha": "21/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Por una mejor planificaci\u00F3n agropecuaria",
		"titulo_normalizado": "por-una-mejor-planificacion-agropecuaria",
		"fecha": "21/10/20"
	},
	{
		"titulo": "ICO va por su reacreditaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "ico-va-por-su-reacreditacion",
		"fecha": "21/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Desaf\u00EDos actuales del medio rural: XXXIX aniversario de la Licenciatura en PDA",
		"titulo_normalizado": "desafios-actuales-del-medio-rural-xxxix-aniversario-de-la-licenciatura-en-pda",
		"fecha": "21/10/19"
	},
	{
		"titulo": "La participaci\u00F3n femenina en el campo agr\u00EDcola",
		"titulo_normalizado": "la-participacion-femenina-en-el-campo-agricola",
		"fecha": "21/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Movimientos feministas en pro del avance social",
		"titulo_normalizado": "movimientos-feministas-en-pro-del-avance-social",
		"fecha": "21/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Realidad aumentada, una nueva herramienta tecnol\u00F3gica",
		"titulo_normalizado": "realidad-aumentada-una-nueva-herramienta-tecnologica",
		"fecha": "21/09/23"
	},
	{
		"titulo": "Semana de la Ingenier\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "semana-de-la-ingenieria",
		"fecha": "21/09/23"
	},
	{
		"titulo": "El compromiso social de la ingenier\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "el-compromiso-social-de-la-ingenieria",
		"fecha": "21/09/23"
	},
	{
		"titulo": "El internet de las cosas y un viaje a la india",
		"titulo_normalizado": "el-internet-de-las-cosas-y-un-viaje-a-la-india",
		"fecha": "21/09/23"
	},
	{
		"titulo": "El otro lado de la p\u00E1gina",
		"titulo_normalizado": "el-otro-lado-de-la-pagina",
		"fecha": "21/09/21"
	},
	{
		"titulo": "An\u00E9cdotas de la vida deportiva",
		"titulo_normalizado": "anecdotas-de-la-vida-deportiva",
		"fecha": "21/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Un comienzo diferente: nuevo ciclo escolar",
		"titulo_normalizado": "un-comienzo-diferente-nuevo-ciclo-escolar",
		"fecha": "21/09/20"
	},
	{
		"titulo": "Sexting, una moda peligrosa",
		"titulo_normalizado": "sexting-una-moda-peligrosa",
		"fecha": "21/09/18"
	},
	{
		"titulo": "Emprender para el futuro",
		"titulo_normalizado": "emprender-para-el-futuro",
		"fecha": "21/08/23"
	},
	{
		"titulo": "Artes pl\u00E1sticas en la arquitectura",
		"titulo_normalizado": "artes-plasticas-en-la-arquitectura",
		"fecha": "21/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Festival de rock en la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "festival-de-rock-en-la-fes-aragon",
		"fecha": "21/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Taller para j\u00F3venes universitarios en busca de trabajo",
		"titulo_normalizado": "taller-para-jovenes-universitarios-en-busca-de-trabajo",
		"fecha": "21/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Inicia proceso de reacreditaci\u00F3n RRII SUAyED",
		"titulo_normalizado": "inicia-proceso-de-reacreditacion-rrii-suayed",
		"fecha": "21/06/22"
	},
	{
		"titulo": "El valor de un proyecto",
		"titulo_normalizado": "el-valor-de-un-proyecto",
		"fecha": "21/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Protecci\u00F3n de datos personales",
		"titulo_normalizado": "proteccion-de-datos-personales",
		"fecha": "21/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Elaboraci\u00F3n de productos de software",
		"titulo_normalizado": "elaboracion-de-productos-de-software",
		"fecha": "21/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Los proyectos p\u00FAblicos en busca de la igualdad social",
		"titulo_normalizado": "los-proyectos-publicos-en-busca-de-la-igualdad-social",
		"fecha": "21/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Retos para las oficinas de proyectos gubernamentales",
		"titulo_normalizado": "retos-para-las-oficinas-de-proyectos-gubernamentales",
		"fecha": "21/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Ense\u00F1anza de idioma a personas ciegas",
		"titulo_normalizado": "ensenanza-de-idioma-a-personas-ciegas",
		"fecha": "21/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Final del tercer debate intercarreras",
		"titulo_normalizado": "final-del-tercer-debate-intercarreras",
		"fecha": "21/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Formas actuales de relacionarse y expresarse",
		"titulo_normalizado": "formas-actuales-de-relacionarse-y-expresarse",
		"fecha": "21/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Nuevas expresiones de la juventud",
		"titulo_normalizado": "nuevas-expresiones-de-la-juventud",
		"fecha": "21/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Trabajo y sociedad en Coloquio de Sociolog\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "trabajo-y-sociedad-en-coloquio-de-sociologia",
		"fecha": "21/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Aragoneses destacan en los 5-F",
		"titulo_normalizado": "aragoneses-destacan-en-los-5-f",
		"fecha": "21/04/23"
	},
	{
		"titulo": "FPEM: Horizontes Internacionales",
		"titulo_normalizado": "fpem-horizontes-internacionales",
		"fecha": "21/04/23"
	},
	{
		"titulo": "FPEM: Presentan libro sobre pol\u00EDtica exterior",
		"titulo_normalizado": "fpem-presentan-libro-sobre-politica-exterior",
		"fecha": "21/04/23"
	},
	{
		"titulo": "Concluye su periodo el H. Consejo T\u00E9cnico 2018-2022",
		"titulo_normalizado": "concluye-su-periodo-el-h-consejo-tecnico-2018-2022",
		"fecha": "21/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SECOM 2021: La vida a trav\u00E9s de Zoom",
		"titulo_normalizado": "secom-2021-la-vida-a-traves-de-zoom",
		"fecha": "21/04/21"
	},
	{
		"titulo": "Los retos de la 4T: perspectivas sociales",
		"titulo_normalizado": "los-retos-de-la-4t-perspectivas-sociales",
		"fecha": "21/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Ayudar a personas con discapacidad en emergencias",
		"titulo_normalizado": "ayudar-a-personas-con-discapacidad-en-emergencias",
		"fecha": "21/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Los pendientes de las universidades para la inclusi\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "los-pendientes-de-las-universidades-para-la-inclusion",
		"fecha": "21/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Primer torneo de videojuegos en FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "primer-torneo-de-videojuegos-en-fes-aragon",
		"fecha": "21/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Introducci\u00F3n a la lengua de se\u00F1as",
		"titulo_normalizado": "introduccion-a-la-lengua-de-senas",
		"fecha": "21/03/19"
	},
	{
		"titulo": "La FES Arag\u00F3n y Neza: de la mano hacia el futuro",
		"titulo_normalizado": "la-fes-aragon-y-neza-de-la-mano-hacia-el-futuro",
		"fecha": "21/02/23"
	},
	{
		"titulo": "Auditorio de la DUACyD, foro televisivo por un d\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "auditorio-de-la-duacyd-foro-televisivo-por-un-dia",
		"fecha": "21/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Primer equipo aragon\u00E9s de rugby",
		"titulo_normalizado": "primer-equipo-aragones-de-rugby",
		"fecha": "21/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Egresa generaci\u00F3n 2018 de Ingenier\u00EDa en Computaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "egresa-generacion-2018-de-ingenieria-en-computacion",
		"fecha": "21/01/22"
	},
	{
		"titulo": "Vital relaci\u00F3n con el campo para las y los estudiantes de PDA",
		"titulo_normalizado": "vital-relacion-con-el-campo-para-las-y-los-estudiantes-de-pda",
		"fecha": "20/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Un emoji vale m\u00E1s que mil palabras",
		"titulo_normalizado": "un-emoji-vale-mas-que-mil-palabras",
		"fecha": "20/10/22"
	},
	{
		"titulo": "SEMDIS: El dise\u00F1o a favor de las comunidades",
		"titulo_normalizado": "semdis-el-diseno-a-favor-de-las-comunidades",
		"fecha": "20/10/21"
	},
	{
		"titulo": "En primera fila con Roxana Ch\u00E1vez",
		"titulo_normalizado": "en-primera-fila-con-roxana-chavez",
		"fecha": "20/10/21"
	},
	{
		"titulo": "ASINEA: Una arquitectura m\u00E1s responsable",
		"titulo_normalizado": "asinea-una-arquitectura-mas-responsable",
		"fecha": "20/10/21"
	},
	{
		"titulo": "ASINEA: Por una mejor formaci\u00F3n profesional",
		"titulo_normalizado": "asinea-por-una-mejor-formacion-profesional",
		"fecha": "20/10/21"
	},
	{
		"titulo": "ASINEA: presentaci\u00F3n del libro Portadas religiosas",
		"titulo_normalizado": "asinea-presentacion-del-libro-portadas-religiosas",
		"fecha": "20/10/21"
	},
	{
		"titulo": "SEMDIS: Empaques farmac\u00E9uticos y sustentabilidad",
		"titulo_normalizado": "semdis-empaques-farmaceuticos-y-sustentabilidad",
		"fecha": "20/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Diplomacia durante la cuarentena",
		"titulo_normalizado": "diplomacia-durante-la-cuarentena",
		"fecha": "20/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Cultura de prevenci\u00F3n y agroecolog\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "cultura-de-prevencion-y-agroecologia",
		"fecha": "20/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Conciencia e iniciativa en las y los planificadores",
		"titulo_normalizado": "conciencia-e-iniciativa-en-las-y-los-planificadores",
		"fecha": "20/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Perspectiva de g\u00E9nero en Semana de PDA",
		"titulo_normalizado": "perspectiva-de-genero-en-semana-de-pda",
		"fecha": "20/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Demencia y salud mental: Un vistazo al proyecto de monitoreo remoto",
		"titulo_normalizado": "demencia-y-salud-mental-un-vistazo-al-proyecto-de-monitoreo-remoto",
		"fecha": "20/09/23"
	},
	{
		"titulo": "Experiencia acad\u00E9mica en la India",
		"titulo_normalizado": "experiencia-academica-en-la-india",
		"fecha": "20/09/23"
	},
	{
		"titulo": "La FES Arag\u00F3n celebra el d\u00EDa internacional del deporte universitario",
		"titulo_normalizado": "la-fes-aragon-celebra-el-dia-internacional-del-deporte-universitario",
		"fecha": "20/09/23"
	},
	{
		"titulo": "Las remesas durante la 4T",
		"titulo_normalizado": "las-remesas-durante-la-4t",
		"fecha": "20/09/22"
	},
	{
		"titulo": "Reconocen a participantes del Curso de Verano FES Arag\u00F3n 2022",
		"titulo_normalizado": "reconocen-a-participantes-del-curso-de-verano-fes-aragon-2022",
		"fecha": "20/08/22"
	},
	{
		"titulo": "El papel del economista actual",
		"titulo_normalizado": "el-papel-del-economista-actual",
		"fecha": "20/08/21"
	},
	{
		"titulo": "\u00BFD\u00F3nde qued\u00F3 el Plan de Desarrollo 2018-2024?",
		"titulo_normalizado": "donde-quedo-el-plan-de-desarrollo-2018-2024",
		"fecha": "20/08/21"
	},
	{
		"titulo": "Situaci\u00F3n y desaf\u00EDos del empleo en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "situacion-y-desafios-del-empleo-en-mexico",
		"fecha": "20/08/21"
	},
	{
		"titulo": "C\u00E1tedra para internacionalistas",
		"titulo_normalizado": "catedra-para-internacionalistas",
		"fecha": "20/08/19"
	},
	{
		"titulo": "La FES Arag\u00F3n celebra la excelencia acad\u00E9mica",
		"titulo_normalizado": "la-fes-aragon-celebra-la-excelencia-academica",
		"fecha": "20/06/23"
	},
	{
		"titulo": "Equipos nuevos para la comunidad universitaria",
		"titulo_normalizado": "equipos-nuevos-para-la-comunidad-universitaria",
		"fecha": "20/05/22"
	},
	{
		"titulo": "Elementos de nuestros or\u00EDgenes y la libertad plasmados en carteles",
		"titulo_normalizado": "elementos-de-nuestros-origenes-y-la-libertad-plasmados-en-carteles",
		"fecha": "20/05/22"
	},
	{
		"titulo": "Una feria para celebrar a las lenguas",
		"titulo_normalizado": "una-feria-para-celebrar-a-las-lenguas",
		"fecha": "20/05/22"
	},
	{
		"titulo": "Agilismo en las TIC",
		"titulo_normalizado": "agilismo-en-las-tic",
		"fecha": "20/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Nada es un impedimento",
		"titulo_normalizado": "nada-es-un-impedimento",
		"fecha": "20/05/21"
	},
	{
		"titulo": "M\u00E9todos en la direcci\u00F3n de proyectos",
		"titulo_normalizado": "metodos-en-la-direccion-de-proyectos",
		"fecha": "20/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Liderazgo con \u00E9tica",
		"titulo_normalizado": "liderazgo-con-etica",
		"fecha": "20/05/21"
	},
	{
		"titulo": "La \u00E9tica y su importancia para el mundo laboral",
		"titulo_normalizado": "la-etica-y-su-importancia-para-el-mundo-laboral",
		"fecha": "20/05/21"
	},
	{
		"titulo": "La importancia de entender los suelos",
		"titulo_normalizado": "la-importancia-de-entender-los-suelos",
		"fecha": "20/05/21"
	},
	{
		"titulo": "FES Arag\u00F3n recibe medalla “Por amor a Neza”",
		"titulo_normalizado": "fes-aragon-recibe-medalla----por-amor-a-neza---",
		"fecha": "20/04/23"
	},
	{
		"titulo": "Investigadores aragoneses en formaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "investigadores-aragoneses-en-formacion",
		"fecha": "20/04/23"
	},
	{
		"titulo": "Personas con discapacidad quieren trabajo, movilidad y sensibilidad",
		"titulo_normalizado": "personas-con-discapacidad-quieren-trabajo-movilidad-y-sensibilidad",
		"fecha": "20/04/23"
	},
	{
		"titulo": "FPEM: Inauguraci\u00F3n del Foro de Pol\u00EDtica Exterior",
		"titulo_normalizado": "fpem-inauguracion-del-foro-de-politica-exterior",
		"fecha": "20/04/23"
	},
	{
		"titulo": "Pedagog\u00EDa y educaci\u00F3n en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "pedagogia-y-educacion-en-mexico",
		"fecha": "20/04/23"
	},
	{
		"titulo": "Un d\u00EDa para el movimiento cann\u00E1bico",
		"titulo_normalizado": "un-dia-para-el-movimiento-cannabico",
		"fecha": "20/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SECOM 2021: La locuci\u00F3n como herramienta",
		"titulo_normalizado": "secom-2021-la-locucion-como-herramienta",
		"fecha": "20/04/21"
	},
	{
		"titulo": "Cuarta generaci\u00F3n del curso de ingl\u00E9s para personas con discapacidad visual",
		"titulo_normalizado": "cuarta-generacion-del-curso-de-ingles-para-personas-con-discapacidad-visual",
		"fecha": "20/03/21"
	},
	{
		"titulo": "Incluyendo a todas las personas",
		"titulo_normalizado": "incluyendo-a-todas-las-personas",
		"fecha": "20/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Segunda Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad",
		"titulo_normalizado": "segunda-jornada-de-inclusion-y-discapacidad",
		"fecha": "20/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Taller de braille para una mayor inclusi\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "taller-de-braille-para-una-mayor-inclusion",
		"fecha": "20/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Exhibici\u00F3n de futbol para crear conciencia",
		"titulo_normalizado": "exhibicion-de-futbol-para-crear-conciencia",
		"fecha": "20/03/19"
	},
	{
		"titulo": "5JID: Capacidad de inspirar",
		"titulo_normalizado": "5jid-capacidad-de-inspirar",
		"fecha": "20/02/23"
	},
	{
		"titulo": "5JID: Mujeres reales, vivir sin l\u00EDmites",
		"titulo_normalizado": "5jid-mujeres-reales-vivir-sin-limites",
		"fecha": "20/02/23"
	},
	{
		"titulo": "Narrativas, guerra por la historia",
		"titulo_normalizado": "narrativas-guerra-por-la-historia",
		"fecha": "20/02/23"
	},
	{
		"titulo": "Bienvenida a distancia",
		"titulo_normalizado": "bienvenida-a-distancia",
		"fecha": "20/02/21"
	},
	{
		"titulo": "Arag\u00F3n en la FILPM 41: Primer d\u00EDa de actividades",
		"titulo_normalizado": "aragon-en-la-filpm-41-primer-dia-de-actividades",
		"fecha": "20/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Formando emprendedores",
		"titulo_normalizado": "formando-emprendedores",
		"fecha": "20/02/19"
	},
	{
		"titulo": "Muestra danc\u00EDstica para despertar los sentidos",
		"titulo_normalizado": "muestra-dancistica-para-despertar-los-sentidos",
		"fecha": "20/02/19"
	},
	{
		"titulo": "Prevenci\u00F3n para el cuidado de la comunidad FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "prevencion-para-el-cuidado-de-la-comunidad-fes-aragon",
		"fecha": "20/01/23"
	},
	{
		"titulo": "Muro con material reciclado",
		"titulo_normalizado": "muro-con-material-reciclado",
		"fecha": "20/01/22"
	},
	{
		"titulo": "La FES Arag\u00F3n participa en el primer Macrosimulacro 2020",
		"titulo_normalizado": "la-fes-aragon-participa-en-el-primer-macrosimulacro-2020",
		"fecha": "20/01/20"
	},
	{
		"titulo": "Egresa generaci\u00F3n 2018 de Ingenier\u00EDa Mec\u00E1nica",
		"titulo_normalizado": "egresa-generacion-2018-de-ingenieria-mecanica",
		"fecha": "19/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Educaci\u00F3n bancaria",
		"titulo_normalizado": "educacion-bancaria",
		"fecha": "19/11/21"
	},
	{
		"titulo": "La libertad de la educaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "la-libertad-de-la-educacion",
		"fecha": "19/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Octava Fiesta de las ciencias y las humanidades",
		"titulo_normalizado": "octava-fiesta-de-las-ciencias-y-las-humanidades",
		"fecha": "19/11/20"
	},
	{
		"titulo": "Premio al Servicio Social Dr. Gustavo Baz Prada 2023",
		"titulo_normalizado": "premio-al-servicio-social-dr-gustavo-baz-prada-2023",
		"fecha": "19/10/23"
	},
	{
		"titulo": "SEMDIS: El planeta necesita un respiro de la humanidad",
		"titulo_normalizado": "semdis-el-planeta-necesita-un-respiro-de-la-humanidad",
		"fecha": "19/10/21"
	},
	{
		"titulo": "SEMDIS: Dise\u00F1ando el futuro",
		"titulo_normalizado": "semdis-disenando-el-futuro",
		"fecha": "19/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Fernando Macedo estar\u00E1 al frente de la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "fernando-macedo-estara-al-frente-de-la-fes-aragon",
		"fecha": "19/10/20"
	},
	{
		"titulo": "40 a\u00F1os de PDA: Reflexiones y desaf\u00EDos",
		"titulo_normalizado": "40-anos-de-pda-reflexiones-y-desafios",
		"fecha": "19/10/20"
	},
	{
		"titulo": "PDA: 4 d\u00E9cadas generando oportunidades",
		"titulo_normalizado": "pda-4-decadas-generando-oportunidades",
		"fecha": "19/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Inteligencia emocional para todas las disciplinas",
		"titulo_normalizado": "inteligencia-emocional-para-todas-las-disciplinas",
		"fecha": "19/10/19"
	},
	{
		"titulo": "\u00D3pera tragic\u00F3mica para la comunidad aragonesa",
		"titulo_normalizado": "opera-tragicomica-para-la-comunidad-aragonesa",
		"fecha": "19/10/19"
	},
	{
		"titulo": "La Ciudad de M\u00E9xico en el tiempo",
		"titulo_normalizado": "la-ciudad-de-mexico-en-el-tiempo",
		"fecha": "19/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Los primeros auxilios salvan vidas",
		"titulo_normalizado": "los-primeros-auxilios-salvan-vidas",
		"fecha": "19/09/23"
	},
	{
		"titulo": "Di\u00E1logo din\u00E1mico en la Semana de la Ingenier\u00EDa: Ecuaci\u00F3n o f\u00F3rmula",
		"titulo_normalizado": "dialogo-dinamico-en-la-semana-de-la-ingenieria-ecuacion-o-formula",
		"fecha": "19/09/23"
	},
	{
		"titulo": "Semana de la Ingenier\u00EDa: sobre los sismos y qu\u00E9 hacer en caso de uno",
		"titulo_normalizado": "semana-de-la-ingenieria-sobre-los-sismos-y-que-hacer-en-caso-de-uno",
		"fecha": "19/09/23"
	},
	{
		"titulo": "Presentaci\u00F3n del Sistema Pol\u00EDtico de Estados Unidos",
		"titulo_normalizado": "presentacion-del-sistema-politico-de-estados-unidos",
		"fecha": "19/09/22"
	},
	{
		"titulo": "Presentaci\u00F3n folcl\u00F3rica para celebrar a M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "presentacion-folclorica-para-celebrar-a-mexico",
		"fecha": "19/09/18"
	},
	{
		"titulo": "Macrosimulacro para prevenir y concientizar",
		"titulo_normalizado": "macrosimulacro-para-prevenir-y-concientizar",
		"fecha": "19/09/18"
	},
	{
		"titulo": "Presentaci\u00F3n de F\u00F3rmula SAE Electric",
		"titulo_normalizado": "presentacion-de-formula-sae-electric",
		"fecha": "19/08/22"
	},
	{
		"titulo": "Pol\u00EDtica econ\u00F3mica en la cuarta transformaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "politica-economica-en-la-cuarta-transformacion",
		"fecha": "19/08/21"
	},
	{
		"titulo": "Programa de becas Chevening",
		"titulo_normalizado": "programa-de-becas-chevening",
		"fecha": "19/08/21"
	},
	{
		"titulo": "Ganan aragoneses en certamen de SOLACYT",
		"titulo_normalizado": "ganan-aragoneses-en-certamen-de-solacyt",
		"fecha": "19/08/21"
	},
	{
		"titulo": "Arranca Tercer Encuentro de economistas para el desarrollo",
		"titulo_normalizado": "arranca-tercer-encuentro-de-economistas-para-el-desarrollo",
		"fecha": "19/08/21"
	},
	{
		"titulo": "Pr\u00F3ximo taller “Estrategias para modelar tu idea de negocio”",
		"titulo_normalizado": "proximo-taller----estrategias-para-modelar-tu-idea-de-negocio---",
		"fecha": "19/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Detalles de la VI Conferencia Global Sobre Agricultura Familiar",
		"titulo_normalizado": "detalles-de-la-vi-conferencia-global-sobre-agricultura-familiar",
		"fecha": "19/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Romper la barrera entre artista y p\u00FAblico",
		"titulo_normalizado": "romper-la-barrera-entre-artista-y-publico",
		"fecha": "19/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Verano Puma en Reino Unido",
		"titulo_normalizado": "verano-puma-en-reino-unido",
		"fecha": "19/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Primer encuentro de emprendimiento",
		"titulo_normalizado": "primer-encuentro-de-emprendimiento",
		"fecha": "19/06/23"
	},
	{
		"titulo": "Hablemos de diversidad sexual",
		"titulo_normalizado": "hablemos-de-diversidad-sexual",
		"fecha": "19/05/22"
	},
	{
		"titulo": "Charla portuguesa",
		"titulo_normalizado": "charla-portuguesa",
		"fecha": "19/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Fin de la era Merkel",
		"titulo_normalizado": "fin-de-la-era-merkel",
		"fecha": "19/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Mitos y realidades de la cultura francesa",
		"titulo_normalizado": "mitos-y-realidades-de-la-cultura-francesa",
		"fecha": "19/05/21"
	},
	{
		"titulo": "D\u00EDa de la ni\u00F1a y el ni\u00F1o en Jap\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "dia-de-la-nina-y-el-nino-en-japon",
		"fecha": "19/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Espacios libres de violencia",
		"titulo_normalizado": "espacios-libres-de-violencia",
		"fecha": "19/05/21"
	},
	{
		"titulo": "\u00BFEl idioma chino es tan complicado como parece?",
		"titulo_normalizado": "el-idioma-chino-es-tan-complicado-como-parece",
		"fecha": "19/04/23"
	},
	{
		"titulo": "Electr\u00F3nica aplicada a la discapacidad",
		"titulo_normalizado": "electronica-aplicada-a-la-discapacidad",
		"fecha": "19/04/22"
	},
	{
		"titulo": "Conoce al Cap\u00EDtulo Estudiantil ACI FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "conoce-al-capitulo-estudiantil-aci-fes-aragon",
		"fecha": "19/04/22"
	},
	{
		"titulo": "Entrega de diplomas Comunicaci\u00F3n y Periodismo",
		"titulo_normalizado": "entrega-de-diplomas-comunicacion-y-periodismo",
		"fecha": "19/04/22"
	},
	{
		"titulo": "Reconoce Arag\u00F3n a egresados de la generaci\u00F3n 2018-2021",
		"titulo_normalizado": "reconoce-aragon-a-egresados-de-la-generacion-2018-2021",
		"fecha": "19/04/22"
	},
	{
		"titulo": "Entre el CV y la entrevista",
		"titulo_normalizado": "entre-el-cv-y-la-entrevista",
		"fecha": "19/04/21"
	},
	{
		"titulo": "La controvertida muerte de Pablo Alvarado",
		"titulo_normalizado": "la-controvertida-muerte-de-pablo-alvarado",
		"fecha": "19/03/21"
	},
	{
		"titulo": "Expresiones culturales artesanales",
		"titulo_normalizado": "expresiones-culturales-artesanales",
		"fecha": "19/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Becas y programas de movilidad a Taipei",
		"titulo_normalizado": "becas-y-programas-de-movilidad-a-taipei",
		"fecha": "19/02/23"
	},
	{
		"titulo": "Expresarnos a trav\u00E9s del baile",
		"titulo_normalizado": "expresarnos-a-traves-del-baile",
		"fecha": "19/02/21"
	},
	{
		"titulo": "Aprender a querer",
		"titulo_normalizado": "aprender-a-querer",
		"fecha": "19/02/21"
	},
	{
		"titulo": "American Concrete Institute reconoce nuevamente a la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "american-concrete-institute-reconoce-nuevamente-a-la-fes-aragon",
		"fecha": "19/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Donaci\u00F3n de alta tecnolog\u00EDa a la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "donacion-de-alta-tecnologia-a-la-fes-aragon",
		"fecha": "19/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Feliz 45 aniversario a nuestra Facultad",
		"titulo_normalizado": "feliz-45-aniversario-a-nuestra-facultad",
		"fecha": "19/01/21"
	},
	{
		"titulo": "El territorio como mercanc\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "el-territorio-como-mercancia",
		"fecha": "18/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Violencia sist\u00E9mica desde los estudios de g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "violencia-sistemica-desde-los-estudios-de-genero",
		"fecha": "18/11/21"
	},
	{
		"titulo": "CIUDADES: Termina el 4° seminario nacional",
		"titulo_normalizado": "ciudades-termina-el-4---seminario-nacional",
		"fecha": "18/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Reflexionar la realidad internacional",
		"titulo_normalizado": "reflexionar-la-realidad-internacional",
		"fecha": "18/11/21"
	},
	{
		"titulo": "A cien a\u00F1os del nacimiento de Paulo Freire",
		"titulo_normalizado": "a-cien-anos-del-nacimiento-de-paulo-freire",
		"fecha": "18/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Inspiraci\u00F3n rompiendo barreras",
		"titulo_normalizado": "inspiracion-rompiendo-barreras",
		"fecha": "18/11/18"
	},
	{
		"titulo": "SEMDIS: Recursos renovables y la responsabilidad del dise\u00F1ador",
		"titulo_normalizado": "semdis-recursos-renovables-y-la-responsabilidad-del-disenador",
		"fecha": "18/10/21"
	},
	{
		"titulo": "El aborto en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "el-aborto-en-mexico",
		"fecha": "18/10/21"
	},
	{
		"titulo": "SEMDIS: Transformar la forma de dise\u00F1ar",
		"titulo_normalizado": "semdis-transformar-la-forma-de-disenar",
		"fecha": "18/10/21"
	},
	{
		"titulo": "M\u00E1s all\u00E1 de la explosi\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "mas-alla-de-la-explosion",
		"fecha": "18/09/23"
	},
	{
		"titulo": "La importancia de emprender",
		"titulo_normalizado": "la-importancia-de-emprender",
		"fecha": "18/09/23"
	},
	{
		"titulo": "Del pensamiento antiguo a la Era Moderna: Geometr\u00EDa,universo y gravedad",
		"titulo_normalizado": "del-pensamiento-antiguo-a-la-era-moderna-geometriauniverso-y-gravedad",
		"fecha": "18/09/23"
	},
	{
		"titulo": "Paquete econ\u00F3mico 2020 y la pol\u00EDtica econ\u00F3mica del actual gobierno",
		"titulo_normalizado": "paquete-economico-2020-y-la-politica-economica-del-actual-gobierno",
		"fecha": "18/09/19"
	},
	{
		"titulo": "Inclusi\u00F3n: derecho de todos",
		"titulo_normalizado": "inclusion-derecho-de-todos",
		"fecha": "18/09/19"
	},
	{
		"titulo": "Derecho a la paz",
		"titulo_normalizado": "derecho-a-la-paz",
		"fecha": "18/09/19"
	},
	{
		"titulo": "App para una mejor alimentaci\u00F3n de ni\u00F1as y ni\u00F1os",
		"titulo_normalizado": "app-para-una-mejor-alimentacion-de-ninas-y-ninos",
		"fecha": "18/08/20"
	},
	{
		"titulo": "Copa de voleibol Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "copa-de-voleibol-aragon",
		"fecha": "18/06/22"
	},
	{
		"titulo": "La diferencia entre tristeza y depresi\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "la-diferencia-entre-tristeza-y-depresion",
		"fecha": "18/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Movilidad estudiantil en la UNAM",
		"titulo_normalizado": "movilidad-estudiantil-en-la-unam",
		"fecha": "18/06/21"
	},
	{
		"titulo": "CLe Arag\u00F3n con certificaci\u00F3n ISO 9001:2015",
		"titulo_normalizado": "cle-aragon-con-certificacion-iso-90012015",
		"fecha": "18/06/20"
	},
	{
		"titulo": "El Congreso reconoce el m\u00E9rito docente aragon\u00E9s",
		"titulo_normalizado": "el-congreso-reconoce-el-merito-docente-aragones",
		"fecha": "18/05/23"
	},
	{
		"titulo": "La obra de Pablo Gonz\u00E1lez Casanova",
		"titulo_normalizado": "la-obra-de-pablo-gonzalez-casanova",
		"fecha": "18/05/23"
	},
	{
		"titulo": "La ONU con mira en 2030",
		"titulo_normalizado": "la-onu-con-mira-en-2030",
		"fecha": "18/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Lengua Inglesa para personas con debilidad visual",
		"titulo_normalizado": "lengua-inglesa-para-personas-con-debilidad-visual",
		"fecha": "18/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Efectos de la pandemia en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "efectos-de-la-pandemia-en-mexico",
		"fecha": "18/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Reforma electoral a discusi\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "reforma-electoral-a-discusion",
		"fecha": "18/04/23"
	},
	{
		"titulo": "Un Goya por la inclusi\u00F3n en Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "un-goya-por-la-inclusion-en-aragon",
		"fecha": "18/02/22"
	},
	{
		"titulo": "Nueva generaci\u00F3n, SUAyED",
		"titulo_normalizado": "nueva-generacion-suayed",
		"fecha": "18/02/21"
	},
	{
		"titulo": "Impulsan a estudiantes con discapacidad a ingresar a un posgrado",
		"titulo_normalizado": "impulsan-a-estudiantes-con-discapacidad-a-ingresar-a-un-posgrado",
		"fecha": "17/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Tecnolog\u00EDas para las aulas de sociales",
		"titulo_normalizado": "tecnologias-para-las-aulas-de-sociales",
		"fecha": "17/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Noche de trova en Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "noche-de-trova-en-aragon",
		"fecha": "17/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Retos y soluciones del Congreso de la Uni\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "retos-y-soluciones-del-congreso-de-la-union",
		"fecha": "17/11/21"
	},
	{
		"titulo": "CIUDADES: La ciudad y sus murallas",
		"titulo_normalizado": "ciudades-la-ciudad-y-sus-murallas",
		"fecha": "17/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Autonom\u00EDa reproductiva para las mujeres",
		"titulo_normalizado": "autonomia-reproductiva-para-las-mujeres",
		"fecha": "17/11/21"
	},
	{
		"titulo": "CIUDADES: Pol\u00EDticas urbanas y sustentabilidad",
		"titulo_normalizado": "ciudades-politicas-urbanas-y-sustentabilidad",
		"fecha": "17/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Perspectiva de g\u00E9nero: tema clave para 2022",
		"titulo_normalizado": "perspectiva-de-genero-tema-clave-para-2022",
		"fecha": "17/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Taller para concientizar sobre la diversidad sexual",
		"titulo_normalizado": "taller-para-concientizar-sobre-la-diversidad-sexual",
		"fecha": "17/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Arag\u00F3n se lleva los dos primeros lugares en puentes de madera",
		"titulo_normalizado": "aragon-se-lleva-los-dos-primeros-lugares-en-puentes-de-madera",
		"fecha": "17/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Honrar la memoria de un gran profesor",
		"titulo_normalizado": "honrar-la-memoria-de-un-gran-profesor",
		"fecha": "17/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Muxes, el tercer g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "muxes-el-tercer-genero",
		"fecha": "17/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Comunicaci\u00F3n asertiva en las relaciones interpersonales",
		"titulo_normalizado": "comunicacion-asertiva-en-las-relaciones-interpersonales",
		"fecha": "17/09/20"
	},
	{
		"titulo": "Fenomenolog\u00EDa heideggeriana",
		"titulo_normalizado": "fenomenologia-heideggeriana",
		"fecha": "17/09/19"
	},
	{
		"titulo": "FES Arag\u00F3n comprometida con la Protecci\u00F3n Civil",
		"titulo_normalizado": "fes-aragon-comprometida-con-la-proteccion-civil",
		"fecha": "17/09/19"
	},
	{
		"titulo": "Tarde mexicana en la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "tarde-mexicana-en-la-fes-aragon",
		"fecha": "17/09/19"
	},
	{
		"titulo": "Presentaci\u00F3n del libro 19S El d\u00EDa que cimbr\u00F3 M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "presentacion-del-libro-19s-el-dia-que-cimbro-mexico",
		"fecha": "17/09/18"
	},
	{
		"titulo": "Apertura del futbol r\u00E1pido",
		"titulo_normalizado": "apertura-del-futbol-rapido",
		"fecha": "17/08/23"
	},
	{
		"titulo": "Bienvenida en la Atl\u00E1ntida",
		"titulo_normalizado": "bienvenida-en-la-atlantida",
		"fecha": "17/08/22"
	},
	{
		"titulo": "OBS para principiantes",
		"titulo_normalizado": "obs-para-principiantes",
		"fecha": "17/08/21"
	},
	{
		"titulo": "Comienza tu formaci\u00F3n con cultura y deporte",
		"titulo_normalizado": "comienza-tu-formacion-con-cultura-y-deporte",
		"fecha": "17/08/21"
	},
	{
		"titulo": "Hacia la nueva normalidad",
		"titulo_normalizado": "hacia-la-nueva-normalidad",
		"fecha": "17/06/20"
	},
	{
		"titulo": "Banderazo al Cap\u00EDtulo Estudiantil de Ingenier\u00EDa Civil",
		"titulo_normalizado": "banderazo-al-capitulo-estudiantil-de-ingenieria-civil",
		"fecha": "17/05/23"
	},
	{
		"titulo": "Movimientos sociales, entre emociones y pancartas",
		"titulo_normalizado": "movimientos-sociales-entre-emociones-y-pancartas",
		"fecha": "17/05/23"
	},
	{
		"titulo": "Festival de las Diversidades Sexogen\u00E9ricas",
		"titulo_normalizado": "festival-de-las-diversidades-sexogenericas",
		"fecha": "17/05/23"
	},
	{
		"titulo": "Formaci\u00F3n docente en contextos de educaci\u00F3n intercultural de M\u00E9xico y Brasil",
		"titulo_normalizado": "formacion-docente-en-contextos-de-educacion-intercultural-de-mexico-y-brasil",
		"fecha": "17/05/22"
	},
	{
		"titulo": "S\u00E9ptima edici\u00F3n del Encuentro de emprendedores",
		"titulo_normalizado": "septima-edicion-del-encuentro-de-emprendedores",
		"fecha": "17/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Trabajo colaborativo en busca de impacto social",
		"titulo_normalizado": "trabajo-colaborativo-en-busca-de-impacto-social",
		"fecha": "17/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Participaci\u00F3n ciudadana",
		"titulo_normalizado": "participacion-ciudadana",
		"fecha": "17/03/22"
	},
	{
		"titulo": "Literatura y cultura rusa",
		"titulo_normalizado": "literatura-y-cultura-rusa",
		"fecha": "17/03/21"
	},
	{
		"titulo": "Alto riesgo en Latinoam\u00E9rica: presentaci\u00F3n de libro",
		"titulo_normalizado": "alto-riesgo-en-latinoamerica-presentacion-de-libro",
		"fecha": "17/03/21"
	},
	{
		"titulo": "Erotismo para ellas",
		"titulo_normalizado": "erotismo-para-ellas",
		"fecha": "17/03/21"
	},
	{
		"titulo": "M\u00FAsica y amor",
		"titulo_normalizado": "musica-y-amor",
		"fecha": "17/02/23"
	},
	{
		"titulo": "Sistema de cultivo vertical, una soluci\u00F3n para las ciudades",
		"titulo_normalizado": "sistema-de-cultivo-vertical-una-solucion-para-las-ciudades",
		"fecha": "17/02/22"
	},
	{
		"titulo": "JIM-B: Experiencias formativas",
		"titulo_normalizado": "jim-b-experiencias-formativas",
		"fecha": "17/02/22"
	},
	{
		"titulo": "JIM-B: Promoviendo la investigaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "jim-b-promoviendo-la-investigacion",
		"fecha": "17/02/22"
	},
	{
		"titulo": "Teatro en l\u00EDnea",
		"titulo_normalizado": "teatro-en-linea",
		"fecha": "17/02/21"
	},
	{
		"titulo": "Talleres incluyentes",
		"titulo_normalizado": "talleres-incluyentes",
		"fecha": "17/01/20"
	},
	{
		"titulo": "Entrega de diplomas a las y los futuros ingenieros civiles",
		"titulo_normalizado": "entrega-de-diplomas-a-las-y-los-futuros-ingenieros-civiles",
		"fecha": "17/01/20"
	},
	{
		"titulo": "Visibilizan desapariciones en M\u00E9xico con documental",
		"titulo_normalizado": "visibilizan-desapariciones-en-mexico-con-documental",
		"fecha": "16/11/23"
	},
	{
		"titulo": "ANEIC: diversi\u00F3n y risas en el Circuito Deportivo",
		"titulo_normalizado": "aneic-diversion-y-risas-en-el-circuito-deportivo",
		"fecha": "16/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Centenario de Jos\u00E9 Saramago",
		"titulo_normalizado": "centenario-de-jose-saramago",
		"fecha": "16/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Se realizan adecuaciones para el regreso a clases",
		"titulo_normalizado": "se-realizan-adecuaciones-para-el-regreso-a-clases",
		"fecha": "16/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Pensar los cuidados como acci\u00F3n pol\u00EDtica",
		"titulo_normalizado": "pensar-los-cuidados-como-accion-politica",
		"fecha": "16/11/21"
	},
	{
		"titulo": "\u00BFLos nuevos h\u00E1bitos sanitarios o los hist\u00F3ricos?",
		"titulo_normalizado": "los-nuevos-habitos-sanitarios-o-los-historicos",
		"fecha": "16/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Si lo deseas lo puedes lograr",
		"titulo_normalizado": "si-lo-deseas-lo-puedes-lograr",
		"fecha": "16/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Un espacio de intercambio",
		"titulo_normalizado": "un-espacio-de-intercambio",
		"fecha": "16/11/21"
	},
	{
		"titulo": "G\u00E9nesis y evoluci\u00F3n de la TV en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "genesis-y-evolucion-de-la-tv-en-mexico",
		"fecha": "16/11/21"
	},
	{
		"titulo": "CIUDADES: Retos ante la COVID-19",
		"titulo_normalizado": "ciudades-retos-ante-la-covid-19",
		"fecha": "16/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Prepara unas ricas hamburguesas",
		"titulo_normalizado": "prepara-unas-ricas-hamburguesas",
		"fecha": "16/11/21"
	},
	{
		"titulo": "La filosof\u00EDa del Taekwondo",
		"titulo_normalizado": "la-filosofia-del-taekwondo",
		"fecha": "16/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Soluciones cuantitativas frente a la COVID-19",
		"titulo_normalizado": "soluciones-cuantitativas-frente-a-la-covid-19",
		"fecha": "16/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Cosas de muchachos",
		"titulo_normalizado": "cosas-de-muchachos",
		"fecha": "16/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Ritmos latinos en la DUACyD",
		"titulo_normalizado": "ritmos-latinos-en-la-duacyd",
		"fecha": "16/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Presentaci\u00F3n de libro sobre el TLCAN",
		"titulo_normalizado": "presentacion-de-libro-sobre-el-tlcan",
		"fecha": "16/11/18"
	},
	{
		"titulo": "Especialistas en comunicaci\u00F3n organizan encuentro",
		"titulo_normalizado": "especialistas-en-comunicacion-organizan-encuentro",
		"fecha": "16/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Impacto social a trav\u00E9s del dise\u00F1o",
		"titulo_normalizado": "impacto-social-a-traves-del-diseno",
		"fecha": "16/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Consejos sobre estudiar en el extranjero y mantener una segunda lengua",
		"titulo_normalizado": "consejos-sobre-estudiar-en-el-extranjero-y-mantener-una-segunda-lengua",
		"fecha": "16/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Informaci\u00F3n para una vida m\u00E1s sana e inclusiva",
		"titulo_normalizado": "informacion-para-una-vida-mas-sana-e-inclusiva",
		"fecha": "16/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Convenio HUAWEI - FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "convenio-huawei---fes-aragon",
		"fecha": "16/09/18"
	},
	{
		"titulo": "Pilgrim's presenta el programa Trainee",
		"titulo_normalizado": "pilgrims-presenta-el-programa-trainee",
		"fecha": "16/08/23"
	},
	{
		"titulo": "Estudios de g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "estudios-de-genero",
		"fecha": "16/08/22"
	},
	{
		"titulo": "Clausura del congreso internacional sobre educaci\u00F3n y docencia intercultural",
		"titulo_normalizado": "clausura-del-congreso-internacional-sobre-educacion-y-docencia-intercultural",
		"fecha": "16/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Vanguardista curso de ingl\u00E9s para personas ciegas y d\u00E9biles visuales",
		"titulo_normalizado": "vanguardista-curso-de-ingles-para-personas-ciegas-y-debiles-visuales",
		"fecha": "16/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Gran desempe\u00F1o en certamen de estad\u00EDstica",
		"titulo_normalizado": "gran-desempeno-en-certamen-de-estadistica",
		"fecha": "16/08/18"
	},
	{
		"titulo": "Rock en el Vasconcelos",
		"titulo_normalizado": "rock-en-el-vasconcelos",
		"fecha": "16/08/18"
	},
	{
		"titulo": "Primeros auxilios al rescate",
		"titulo_normalizado": "primeros-auxilios-al-rescate",
		"fecha": "16/06/23"
	},
	{
		"titulo": "Violaci\u00F3n a DDHH: m\u00E1s de diecisiete a\u00F1os en prisi\u00F3n sin una sentencia",
		"titulo_normalizado": "violacion-a-ddhh-mas-de-diecisiete-anos-en-prision-sin-una-sentencia",
		"fecha": "16/05/23"
	},
	{
		"titulo": "SECOM 2021: Una vista del otro lado del charco",
		"titulo_normalizado": "secom-2021-una-vista-del-otro-lado-del-charco",
		"fecha": "16/04/21"
	},
	{
		"titulo": "SECOM 2021: TV UNAM y la importancia del periodismo durante la pandemia",
		"titulo_normalizado": "secom-2021-tv-unam-y-la-importancia-del-periodismo-durante-la-pandemia",
		"fecha": "16/04/21"
	},
	{
		"titulo": "Arag\u00F3n celebra el dia del amor y la amistad con un karaoke",
		"titulo_normalizado": "aragon-celebra-el-dia-del-amor-y-la-amistad-con-un-karaoke",
		"fecha": "16/02/23"
	},
	{
		"titulo": "Importancia de la mediaci\u00F3n en la sociedad",
		"titulo_normalizado": "importancia-de-la-mediacion-en-la-sociedad",
		"fecha": "16/02/23"
	},
	{
		"titulo": "Airbnb y Sun.Risas impulsan el talento aragon\u00E9s",
		"titulo_normalizado": "airbnb-y-sunrisas-impulsan-el-talento-aragones",
		"fecha": "15/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Arag\u00F3n participa en competencia de innovaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "aragon-participa-en-competencia-de-innovacion",
		"fecha": "15/12/21"
	},
	{
		"titulo": "El poder de las ciberguerras",
		"titulo_normalizado": "el-poder-de-las-ciberguerras",
		"fecha": "15/12/20"
	},
	{
		"titulo": "Educaci\u00F3n para la Inclusi\u00F3n: La Cartilla LGBTTTIQA+",
		"titulo_normalizado": "educacion-para-la-inclusion-la-cartilla-lgbtttiqa",
		"fecha": "15/11/23"
	},
	{
		"titulo": "Taller de imagen profesional",
		"titulo_normalizado": "taller-de-imagen-profesional",
		"fecha": "15/11/23"
	},
	{
		"titulo": "Taller de asesor\u00EDas para crear un buen CV",
		"titulo_normalizado": "taller-de-asesorias-para-crear-un-buen-cv",
		"fecha": "15/11/23"
	},
	{
		"titulo": "Celebran clausura del Programa de Capacitaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "celebran-clausura-del-programa-de-capacitacion",
		"fecha": "15/11/23"
	},
	{
		"titulo": "M\u00C1$ ALL\u00C1 DE LOS BILL€TE$",
		"titulo_normalizado": "ma-alla-de-los-bill---te",
		"fecha": "15/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Acercamiento a las lenguas nativas",
		"titulo_normalizado": "acercamiento-a-las-lenguas-nativas",
		"fecha": "15/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Papel destacado de la FES en Modelo de Naciones Unidas",
		"titulo_normalizado": "papel-destacado-de-la-fes-en-modelo-de-naciones-unidas",
		"fecha": "15/11/19"
	},
	{
		"titulo": "\u00A1No te pierdas Elements of Vogue!",
		"titulo_normalizado": "no-te-pierdas-elements-of-vogue",
		"fecha": "15/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Primer concurso de litigio penal",
		"titulo_normalizado": "primer-concurso-de-litigio-penal",
		"fecha": "15/11/18"
	},
	{
		"titulo": "CIMN22: Inclusi\u00F3n social",
		"titulo_normalizado": "cimn22-inclusion-social",
		"fecha": "15/10/22"
	},
	{
		"titulo": "Riesgos de los activos virtuales",
		"titulo_normalizado": "riesgos-de-los-activos-virtuales",
		"fecha": "15/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Sociolog\u00EDa y pol\u00EDtica: un acercamiento a los partidos pol\u00EDticos",
		"titulo_normalizado": "sociologia-y-politica-un-acercamiento-a-los-partidos-politicos",
		"fecha": "15/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Foro de Justicia Cotidiana en Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "foro-de-justicia-cotidiana-en-aragon",
		"fecha": "15/08/22"
	},
	{
		"titulo": "Libros y nuevas pr\u00E1cticas pedag\u00F3gicas",
		"titulo_normalizado": "libros-y-nuevas-practicas-pedagogicas",
		"fecha": "15/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Clausura de los talleres culturales",
		"titulo_normalizado": "clausura-de-los-talleres-culturales",
		"fecha": "15/06/22"
	},
	{
		"titulo": "Organiza Arag\u00F3n Panel Internacional",
		"titulo_normalizado": "organiza-aragon-panel-internacional",
		"fecha": "15/06/22"
	},
	{
		"titulo": "Encuentro virtual de Ingenier\u00EDa Mec\u00E1nica",
		"titulo_normalizado": "encuentro-virtual-de-ingenieria-mecanica",
		"fecha": "15/05/20"
	},
	{
		"titulo": "Perfil de carrera Universum",
		"titulo_normalizado": "perfil-de-carrera-universum",
		"fecha": "15/03/23"
	},
	{
		"titulo": "V\u00EDas terrestres, una disciplina vital",
		"titulo_normalizado": "vias-terrestres-una-disciplina-vital",
		"fecha": "15/03/22"
	},
	{
		"titulo": "Difusi\u00F3n y pol\u00EDtica cient\u00EDfica en Latinoam\u00E9rica",
		"titulo_normalizado": "difusion-y-politica-cientifica-en-latinoamerica",
		"fecha": "15/03/22"
	},
	{
		"titulo": "8M: Mujeres l\u00EDderes por una sociedad igualitaria 2",
		"titulo_normalizado": "8m-mujeres-lideres-por-una-sociedad-igualitaria-2",
		"fecha": "15/03/21"
	},
	{
		"titulo": "Cierre Semana de Pedagog\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "cierre-semana-de-pedagogia",
		"fecha": "15/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Torneo de la amistad",
		"titulo_normalizado": "torneo-de-la-amistad",
		"fecha": "15/02/23"
	},
	{
		"titulo": "11F: La mujer en el arte",
		"titulo_normalizado": "11f-la-mujer-en-el-arte",
		"fecha": "15/02/23"
	},
	{
		"titulo": "11F: Ser mujer en las ingenier\u00EDas",
		"titulo_normalizado": "11f-ser-mujer-en-las-ingenierias",
		"fecha": "15/02/23"
	},
	{
		"titulo": "De la obra a la investigaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "de-la-obra-a-la-investigacion",
		"fecha": "15/02/22"
	},
	{
		"titulo": "Movimientos juveniles en Brasil",
		"titulo_normalizado": "movimientos-juveniles-en-brasil",
		"fecha": "15/02/22"
	},
	{
		"titulo": "JIM-B: Universalidad, Internacionalizaci\u00F3n y Pol\u00EDticas P\u00FAblicas en la \u00E9poca contempor\u00E1nea",
		"titulo_normalizado": "jim-b-universalidad-internacionalizacion-y-politicas-publicas-en-la-epoca-contemporanea",
		"fecha": "15/02/22"
	},
	{
		"titulo": "Enamoramiento",
		"titulo_normalizado": "enamoramiento",
		"fecha": "15/02/21"
	},
	{
		"titulo": "Descubre el Laboratorio de Cultura, Educaci\u00F3n e Innovaci\u00F3n Digital",
		"titulo_normalizado": "descubre-el-laboratorio-de-cultura-educacion-e-innovacion-digital",
		"fecha": "14/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Aragoneses destacan en servicio a la comunidad",
		"titulo_normalizado": "aragoneses-destacan-en-servicio-a-la-comunidad",
		"fecha": "14/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Otro a\u00F1o de Derecho Romano",
		"titulo_normalizado": "otro-ano-de-derecho-romano",
		"fecha": "14/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Medalla Antonio Caso para aragonesa",
		"titulo_normalizado": "medalla-antonio-caso-para-aragonesa",
		"fecha": "14/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Reconocimiento al desempe\u00F1o acad\u00E9mico",
		"titulo_normalizado": "reconocimiento-al-desempeno-academico",
		"fecha": "14/10/22"
	},
	{
		"titulo": "CIMN22: Avanzan esfuerzos para garantizar los derechos de todes",
		"titulo_normalizado": "cimn22-avanzan-esfuerzos-para-garantizar-los-derechos-de-todes",
		"fecha": "14/10/22"
	},
	{
		"titulo": "Bienestar sobre la mesa",
		"titulo_normalizado": "bienestar-sobre-la-mesa",
		"fecha": "14/10/22"
	},
	{
		"titulo": "CIMN22: Roles de g\u00E9nero dentro de la crisis planetaria",
		"titulo_normalizado": "cimn22-roles-de-genero-dentro-de-la-crisis-planetaria",
		"fecha": "14/10/22"
	},
	{
		"titulo": "Cine club CLe",
		"titulo_normalizado": "cine-club-cle",
		"fecha": "14/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Regulaci\u00F3n del estr\u00E9s",
		"titulo_normalizado": "regulacion-del-estres",
		"fecha": "14/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Introducci\u00F3n a la pol\u00EDtica exterior mexicana",
		"titulo_normalizado": "introduccion-a-la-politica-exterior-mexicana",
		"fecha": "14/10/21"
	},
	{
		"titulo": "30 a\u00F1os creando periodistas radiales aragoneses",
		"titulo_normalizado": "30-anos-creando-periodistas-radiales-aragoneses",
		"fecha": "14/10/21"
	},
	{
		"titulo": "El proceso de escribir una nota",
		"titulo_normalizado": "el-proceso-de-escribir-una-nota",
		"fecha": "14/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Catedr\u00E1tico aragon\u00E9s presenta publicaci\u00F3n sobre teor\u00EDa del proceso",
		"titulo_normalizado": "catedratico-aragones-presenta-publicacion-sobre-teoria-del-proceso",
		"fecha": "14/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Conoce la cultura de otros pa\u00EDses desde la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "conoce-la-cultura-de-otros-paises-desde-la-fes-aragon",
		"fecha": "14/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Llenar el vac\u00EDo desde el color",
		"titulo_normalizado": "llenar-el-vacio-desde-el-color",
		"fecha": "14/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Redes Sociales y su influencia en  g\u00E9nero y feminismo",
		"titulo_normalizado": "redes-sociales-y-su-influencia-en--genero-y-feminismo",
		"fecha": "14/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Una vida sin violencia de g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "una-vida-sin-violencia-de-genero",
		"fecha": "14/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Karaoke mexicano para celebrar la Independencia",
		"titulo_normalizado": "karaoke-mexicano-para-celebrar-la-independencia",
		"fecha": "14/09/23"
	},
	{
		"titulo": "PDA da la bienvenida a generaciones anteriores",
		"titulo_normalizado": "pda-da-la-bienvenida-a-generaciones-anteriores",
		"fecha": "14/09/23"
	},
	{
		"titulo": "La m\u00FAsica en nuestras vidas",
		"titulo_normalizado": "la-musica-en-nuestras-vidas",
		"fecha": "14/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Narraci\u00F3n de cuentos y leyendas mexicanas",
		"titulo_normalizado": "narracion-de-cuentos-y-leyendas-mexicanas",
		"fecha": "14/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Deporteando: Celebraci\u00F3n del D\u00EDa del charro",
		"titulo_normalizado": "deporteando-celebracion-del-dia-del-charro",
		"fecha": "14/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Streaming y formatos audiovisuales",
		"titulo_normalizado": "streaming-y-formatos-audiovisuales",
		"fecha": "14/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Influencias en las econom\u00EDas",
		"titulo_normalizado": "influencias-en-las-economias",
		"fecha": "14/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Visita nuestro recorrido virtual M\u00E9xico-Tenochtitl\u00E1n",
		"titulo_normalizado": "visita-nuestro-recorrido-virtual-mexico-tenochtitlan",
		"fecha": "14/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Conductas depresivas en tiempos de COVID-19",
		"titulo_normalizado": "conductas-depresivas-en-tiempos-de-covid-19",
		"fecha": "14/09/20"
	},
	{
		"titulo": "Arag\u00F3n abre sus puertas a congreso de docencia intercultural",
		"titulo_normalizado": "aragon-abre-sus-puertas-a-congreso-de-docencia-intercultural",
		"fecha": "14/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Talleres culturales en la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "talleres-culturales-en-la-fes-aragon",
		"fecha": "14/06/22"
	},
	{
		"titulo": "Celebrando a las y los docentes",
		"titulo_normalizado": "celebrando-a-las-y-los-docentes",
		"fecha": "14/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Deporteando FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "deporteando-fes-aragon",
		"fecha": "14/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Hacer pl\u00E1sticos m\u00E1s resistentes",
		"titulo_normalizado": "hacer-plasticos-mas-resistentes",
		"fecha": "14/05/21"
	},
	{
		"titulo": "La batalla contin\u00FAa",
		"titulo_normalizado": "la-batalla-continua",
		"fecha": "14/05/20"
	},
	{
		"titulo": "Productividad e importancia de las cact\u00E1ceas",
		"titulo_normalizado": "productividad-e-importancia-de-las-cactaceas",
		"fecha": "14/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Alimentos desde cero, valor integrador",
		"titulo_normalizado": "alimentos-desde-cero-valor-integrador",
		"fecha": "14/04/23"
	},
	{
		"titulo": "Mujeres en \u00E9poca de pandemia",
		"titulo_normalizado": "mujeres-en-epoca-de-pandemia",
		"fecha": "14/04/21"
	},
	{
		"titulo": "SECOM 2021: La comunicaci\u00F3n pol\u00EDtica en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "secom-2021-la-comunicacion-politica-en-mexico",
		"fecha": "14/04/21"
	},
	{
		"titulo": "SECOM 2021: La violencia simb\u00F3lica dentro de la comunicaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "secom-2021-la-violencia-simbolica-dentro-de-la-comunicacion",
		"fecha": "14/04/21"
	},
	{
		"titulo": "SECOM 2021: Estrategias propagand\u00EDsticas en el poder pol\u00EDtico",
		"titulo_normalizado": "secom-2021-estrategias-propagandisticas-en-el-poder-politico",
		"fecha": "14/04/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: Futuro sostenible para todas y todos",
		"titulo_normalizado": "8m-futuro-sostenible-para-todas-y-todos",
		"fecha": "14/03/22"
	},
	{
		"titulo": "8M: Ejes de acci\u00F3n contra la violencia de g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "8m-ejes-de-accion-contra-la-violencia-de-genero",
		"fecha": "14/03/22"
	},
	{
		"titulo": "Dialogar por la igualdad",
		"titulo_normalizado": "dialogar-por-la-igualdad",
		"fecha": "14/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Prejuicio en las autoridades",
		"titulo_normalizado": "prejuicio-en-las-autoridades",
		"fecha": "14/03/19"
	},
	{
		"titulo": "San Valent\u00EDn a lo grande en la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "san-valentin-a-lo-grande-en-la-fes-aragon",
		"fecha": "14/02/24"
	},
	{
		"titulo": "Amor Rom\u00E1ntico y Juventudes",
		"titulo_normalizado": "amor-romantico-y-juventudes",
		"fecha": "14/02/22"
	},
	{
		"titulo": "La ministra Yasmin Esquivel Mossa imparte conferencia sobre Reforma Laboral",
		"titulo_normalizado": "la-ministra-yasmin-esquivel-mossa-imparte-conferencia-sobre-reforma-laboral",
		"fecha": "14/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Amor y amistad en Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "amor-y-amistad-en-aragon",
		"fecha": "14/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Marat\u00F3n de baile en la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "maraton-de-baile-en-la-fes-aragon",
		"fecha": "14/02/19"
	},
	{
		"titulo": "Bodas, amor y diversi\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "bodas-amor-y-diversion",
		"fecha": "14/02/19"
	},
	{
		"titulo": "Un vistazo al mundo digital",
		"titulo_normalizado": "un-vistazo-al-mundo-digital",
		"fecha": "14/01/21"
	},
	{
		"titulo": "Una mejor atenci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "una-mejor-atencion",
		"fecha": "14/01/20"
	},
	{
		"titulo": "Tendencias emergentes en la universidad",
		"titulo_normalizado": "tendencias-emergentes-en-la-universidad",
		"fecha": "14/01/19"
	},
	{
		"titulo": "Dise\u00F1o Industrial rinde homenaje",
		"titulo_normalizado": "diseno-industrial-rinde-homenaje",
		"fecha": "13/12/23"
	},
	{
		"titulo": "Equipo de flag gana en Juegos Universitarios",
		"titulo_normalizado": "equipo-de-flag-gana-en-juegos-universitarios",
		"fecha": "13/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Cinco kil\u00F3metros de disciplina",
		"titulo_normalizado": "cinco-kilometros-de-disciplina",
		"fecha": "13/12/19"
	},
	{
		"titulo": "Simposio de rob\u00F3tica, reinventando al mundo",
		"titulo_normalizado": "simposio-de-robotica-reinventando-al-mundo",
		"fecha": "13/11/20"
	},
	{
		"titulo": "Rob\u00F3tica en el proceso de ense\u00F1anza",
		"titulo_normalizado": "robotica-en-el-proceso-de-ensenanza",
		"fecha": "13/11/20"
	},
	{
		"titulo": "Todas en la Pol\u00EDtica Exterior Feminista",
		"titulo_normalizado": "todas-en-la-politica-exterior-feminista",
		"fecha": "13/11/20"
	},
	{
		"titulo": "\u00BFCien a\u00F1os de Relaciones internacionales?",
		"titulo_normalizado": "cien-anos-de-relaciones-internacionales",
		"fecha": "13/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Sistemas de cumplimiento para las empresas",
		"titulo_normalizado": "sistemas-de-cumplimiento-para-las-empresas",
		"fecha": "13/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Gala de invierno de los talleres art\u00EDsticos",
		"titulo_normalizado": "gala-de-invierno-de-los-talleres-artisticos",
		"fecha": "13/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Foro para generar una agenda legislativa del deporte",
		"titulo_normalizado": "foro-para-generar-una-agenda-legislativa-del-deporte",
		"fecha": "13/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Cooperaci\u00F3n diplom\u00E1tica sin fronteras",
		"titulo_normalizado": "cooperacion-diplomatica-sin-fronteras",
		"fecha": "13/11/18"
	},
	{
		"titulo": "\u00C9tica en la justicia",
		"titulo_normalizado": "etica-en-la-justicia",
		"fecha": "13/11/18"
	},
	{
		"titulo": "Encuentro de deportistas con Joaqu\u00EDn Beltr\u00E1n",
		"titulo_normalizado": "encuentro-de-deportistas-con-joaquin-beltran",
		"fecha": "13/11/18"
	},
	{
		"titulo": "CIMN22: Cuidados durante la pandemia",
		"titulo_normalizado": "cimn22-cuidados-durante-la-pandemia",
		"fecha": "13/10/22"
	},
	{
		"titulo": "CIMN22: Mujeres privadas de su libertad",
		"titulo_normalizado": "cimn22-mujeres-privadas-de-su-libertad",
		"fecha": "13/10/22"
	},
	{
		"titulo": "CIMN22: La violencia basada en el g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "cimn22-la-violencia-basada-en-el-genero",
		"fecha": "13/10/22"
	},
	{
		"titulo": "CIMN22: El impacto de las mujeres en sociedad",
		"titulo_normalizado": "cimn22-el-impacto-de-las-mujeres-en-sociedad",
		"fecha": "13/10/22"
	},
	{
		"titulo": "CIMN22: Derechos de las mujeres ind\u00EDgenas",
		"titulo_normalizado": "cimn22-derechos-de-las-mujeres-indigenas",
		"fecha": "13/10/22"
	},
	{
		"titulo": "CIMN 22: La violencia basada en el g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "cimn-22-la-violencia-basada-en-el-genero",
		"fecha": "13/10/22"
	},
	{
		"titulo": "Fieles amigos",
		"titulo_normalizado": "fieles-amigos",
		"fecha": "13/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Ingenier\u00EDa Civil destaca en certamen internacional de concreto",
		"titulo_normalizado": "ingenieria-civil-destaca-en-certamen-internacional-de-concreto",
		"fecha": "13/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Resignificar las tutor\u00EDas",
		"titulo_normalizado": "resignificar-las-tutorias",
		"fecha": "13/09/22"
	},
	{
		"titulo": "Dardos en la \u00E9poca prehisp\u00E1nica",
		"titulo_normalizado": "dardos-en-la-epoca-prehispanica",
		"fecha": "13/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Despojo a los pueblos originarios",
		"titulo_normalizado": "despojo-a-los-pueblos-originarios",
		"fecha": "13/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Festejos patrios a trav\u00E9s de la danza",
		"titulo_normalizado": "festejos-patrios-a-traves-de-la-danza",
		"fecha": "13/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Antecedentes para la formaci\u00F3n del periodismo",
		"titulo_normalizado": "antecedentes-para-la-formacion-del-periodismo",
		"fecha": "13/08/21"
	},
	{
		"titulo": "El H. Congreso de la Uni\u00F3n y la nueva normalidad",
		"titulo_normalizado": "el-h-congreso-de-la-union-y-la-nueva-normalidad",
		"fecha": "13/08/20"
	},
	{
		"titulo": "Retroalimentaci\u00F3n acad\u00E9mica con universidad china",
		"titulo_normalizado": "retroalimentacion-academica-con-universidad-china",
		"fecha": "13/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Multiculturalidad y lenguaje para una docencia completa",
		"titulo_normalizado": "multiculturalidad-y-lenguaje-para-una-docencia-completa",
		"fecha": "13/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Presentaci\u00F3n infantil de los talleres culturales",
		"titulo_normalizado": "presentacion-infantil-de-los-talleres-culturales",
		"fecha": "13/06/22"
	},
	{
		"titulo": "Igualdad de g\u00E9nero: rumbo a un cambio",
		"titulo_normalizado": "igualdad-de-genero-rumbo-a-un-cambio",
		"fecha": "13/05/21"
	},
	{
		"titulo": "FES Arag\u00F3n presente en encuentro de escuelas en Oaxaca",
		"titulo_normalizado": "fes-aragon-presente-en-encuentro-de-escuelas-en-oaxaca",
		"fecha": "13/05/19"
	},
	{
		"titulo": "La migraci\u00F3n como una acci\u00F3n de sobrevivencia",
		"titulo_normalizado": "la-migracion-como-una-accion-de-sobrevivencia",
		"fecha": "13/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Derechos humanos en ambiente laboral",
		"titulo_normalizado": "derechos-humanos-en-ambiente-laboral",
		"fecha": "13/05/19"
	},
	{
		"titulo": "SECOM 2021: Prensa, AMLO y elecciones intermedias",
		"titulo_normalizado": "secom-2021-prensa-amlo-y-elecciones-intermedias",
		"fecha": "13/04/21"
	},
	{
		"titulo": "Hermila Galindo: legado de activismo feminista",
		"titulo_normalizado": "hermila-galindo-legado-de-activismo-feminista",
		"fecha": "13/03/23"
	},
	{
		"titulo": "Nuevas masculinidades",
		"titulo_normalizado": "nuevas-masculinidades",
		"fecha": "13/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Mujeres de acci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "mujeres-de-accion",
		"fecha": "13/03/20"
	},
	{
		"titulo": "11F: Por un estudio igualitario",
		"titulo_normalizado": "11f-por-un-estudio-igualitario",
		"fecha": "13/02/23"
	},
	{
		"titulo": "Asesinato del general Soleimani, punto de an\u00E1lisis para las RRII",
		"titulo_normalizado": "asesinato-del-general-soleimani-punto-de-analisis-para-las-rrii",
		"fecha": "13/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Convenio entre Nezahualc\u00F3yotl y la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "convenio-entre-nezahualcoyotl-y-la-fes-aragon",
		"fecha": "13/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Capacidad de superaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "capacidad-de-superacion",
		"fecha": "13/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Culminaci\u00F3n de una generaci\u00F3n m\u00E1s de maestr\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "culminacion-de-una-generacion-mas-de-maestria",
		"fecha": "13/02/19"
	},
	{
		"titulo": "Grupo Modelo en busca de talento",
		"titulo_normalizado": "grupo-modelo-en-busca-de-talento",
		"fecha": "13/02/19"
	},
	{
		"titulo": "Curso de ingl\u00E9s incluyente recibe el reconocimiento de SDSN Youth",
		"titulo_normalizado": "curso-de-ingles-incluyente-recibe-el-reconocimiento-de-sdsn-youth",
		"fecha": "13/01/21"
	},
	{
		"titulo": "Primer desayuno de la comunidad egresada",
		"titulo_normalizado": "primer-desayuno-de-la-comunidad-egresada",
		"fecha": "12/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Formaci\u00F3n e innovaci\u00F3n de la docencia",
		"titulo_normalizado": "formacion-e-innovacion-de-la-docencia",
		"fecha": "12/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Jornada electoral del Consejo Universitario",
		"titulo_normalizado": "jornada-electoral-del-consejo-universitario",
		"fecha": "12/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Egresa generaci\u00F3n 2017 de ingenieras e ingenieros",
		"titulo_normalizado": "egresa-generacion-2017-de-ingenieras-e-ingenieros",
		"fecha": "12/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Orgullo: aragoneses demuestran su habilidad en hacking",
		"titulo_normalizado": "orgullo-aragoneses-demuestran-su-habilidad-en-hacking",
		"fecha": "12/11/21"
	},
	{
		"titulo": "CitiBanamex ofrece empleos para alumnos y egresados",
		"titulo_normalizado": "citibanamex-ofrece-empleos-para-alumnos-y-egresados",
		"fecha": "12/11/20"
	},
	{
		"titulo": "Charlas en torno al deporte",
		"titulo_normalizado": "charlas-en-torno-al-deporte",
		"fecha": "12/11/20"
	},
	{
		"titulo": "Propuestas solidarias en desastres naturales",
		"titulo_normalizado": "propuestas-solidarias-en-desastres-naturales",
		"fecha": "12/11/18"
	},
	{
		"titulo": "Competitividad, econom\u00EDa regional y revistas de posgrado",
		"titulo_normalizado": "competitividad-economia-regional-y-revistas-de-posgrado",
		"fecha": "12/10/23"
	},
	{
		"titulo": "El peso del d\u00F3lar",
		"titulo_normalizado": "el-peso-del-dolar",
		"fecha": "12/10/23"
	},
	{
		"titulo": "CIMN22: Comunidad trans: adi\u00F3s a la escuela",
		"titulo_normalizado": "cimn22-comunidad-trans-adios-a-la-escuela",
		"fecha": "12/10/22"
	},
	{
		"titulo": "CIMN22: Mujer en la ciencia",
		"titulo_normalizado": "cimn22-mujer-en-la-ciencia",
		"fecha": "12/10/22"
	},
	{
		"titulo": "Por la igualdad: diversidad y retos",
		"titulo_normalizado": "por-la-igualdad-diversidad-y-retos",
		"fecha": "12/10/22"
	},
	{
		"titulo": "CIMN22: Ciencia y educaci\u00F3n en voces de mujeres",
		"titulo_normalizado": "cimn22-ciencia-y-educacion-en-voces-de-mujeres",
		"fecha": "12/10/22"
	},
	{
		"titulo": "CIMN22: Paridad pol\u00EDtica: a\u00FAn mucho por hacer",
		"titulo_normalizado": "cimn22-paridad-politica-aun-mucho-por-hacer",
		"fecha": "12/10/22"
	},
	{
		"titulo": "CIMN22: Mujeres en la ciencia y sociedad",
		"titulo_normalizado": "cimn22-mujeres-en-la-ciencia-y-sociedad",
		"fecha": "12/10/22"
	},
	{
		"titulo": "Conociendo la escuela",
		"titulo_normalizado": "conociendo-la-escuela",
		"fecha": "12/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Lectura: La visi\u00F3n de los vencidos",
		"titulo_normalizado": "lectura-la-vision-de-los-vencidos",
		"fecha": "12/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Influencia de las culturas prehisp\u00E1nicas en la danza folcl\u00F3rica",
		"titulo_normalizado": "influencia-de-las-culturas-prehispanicas-en-la-danza-folclorica",
		"fecha": "12/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Homenaje a Mario Molina",
		"titulo_normalizado": "homenaje-a-mario-molina",
		"fecha": "12/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Siempre contendientes en puentes de madera",
		"titulo_normalizado": "siempre-contendientes-en-puentes-de-madera",
		"fecha": "12/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Salvador Allende y el futuro de Chile",
		"titulo_normalizado": "salvador-allende-y-el-futuro-de-chile",
		"fecha": "12/09/23"
	},
	{
		"titulo": "Juegos y tradiciones en la FES",
		"titulo_normalizado": "juegos-y-tradiciones-en-la-fes",
		"fecha": "12/09/22"
	},
	{
		"titulo": "\u00BFConoces el derecho deportivo?",
		"titulo_normalizado": "conoces-el-derecho-deportivo",
		"fecha": "12/09/19"
	},
	{
		"titulo": "Di\u00E1logo entre docentes para renovar el plan de estudios de Pedagog\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "dialogo-entre-docentes-para-renovar-el-plan-de-estudios-de-pedagogia",
		"fecha": "12/09/19"
	},
	{
		"titulo": "Verano de aprendizaje en la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "verano-de-aprendizaje-en-la-fes-aragon",
		"fecha": "12/08/23"
	},
	{
		"titulo": "La transdisciplina en la arquitectura",
		"titulo_normalizado": "la-transdisciplina-en-la-arquitectura",
		"fecha": "12/08/21"
	},
	{
		"titulo": "Salvando vidas con conocimiento",
		"titulo_normalizado": "salvando-vidas-con-conocimiento",
		"fecha": "12/06/23"
	},
	{
		"titulo": "C\u00E1tedra UNESCO: por una transformaci\u00F3n en las universidades",
		"titulo_normalizado": "catedra-unesco-por-una-transformacion-en-las-universidades",
		"fecha": "12/06/22"
	},
	{
		"titulo": "Los  derechos humanos en la convivencia universitaria",
		"titulo_normalizado": "los--derechos-humanos-en-la-convivencia-universitaria",
		"fecha": "12/05/22"
	},
	{
		"titulo": "Arte y guerra en Rusia",
		"titulo_normalizado": "arte-y-guerra-en-rusia",
		"fecha": "12/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Compromiso por encontrar a personas desaparecidas",
		"titulo_normalizado": "compromiso-por-encontrar-a-personas-desaparecidas",
		"fecha": "12/04/23"
	},
	{
		"titulo": "Conoce el CE SMIG Arag\u00F3n y af\u00EDliate",
		"titulo_normalizado": "conoce-el-ce-smig-aragon-y-afiliate",
		"fecha": "12/04/22"
	},
	{
		"titulo": "Las ecuaciones para vencer al SARS-CoV-2",
		"titulo_normalizado": "las-ecuaciones-para-vencer-al-sars-cov-2",
		"fecha": "12/04/20"
	},
	{
		"titulo": "8M: Mujeres en las ingenier\u00EDas",
		"titulo_normalizado": "8m-mujeres-en-las-ingenierias",
		"fecha": "12/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: Mujeres y ni\u00F1as con discapacidad",
		"titulo_normalizado": "8m-mujeres-y-ninas-con-discapacidad",
		"fecha": "12/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: Microtaller “Los derechos de las mujeres”",
		"titulo_normalizado": "8m-microtaller----los-derechos-de-las-mujeres---",
		"fecha": "12/03/21"
	},
	{
		"titulo": "Bellas artes en Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "bellas-artes-en-aragon",
		"fecha": "12/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Expresiones por la inclusi\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "expresiones-por-la-inclusion",
		"fecha": "12/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Transformar por medio del deporte",
		"titulo_normalizado": "transformar-por-medio-del-deporte",
		"fecha": "12/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Proyecto de capilla para Chimalhuac\u00E1n",
		"titulo_normalizado": "proyecto-de-capilla-para-chimalhuacan",
		"fecha": "12/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Protecci\u00F3n de menores y sus derechos",
		"titulo_normalizado": "proteccion-de-menores-y-sus-derechos",
		"fecha": "12/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Adi\u00F3s al 68",
		"titulo_normalizado": "adios-al-68",
		"fecha": "12/03/19"
	},
	{
		"titulo": "JIM-B: La riqueza intercultural para la educaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "jim-b-la-riqueza-intercultural-para-la-educacion",
		"fecha": "12/02/22"
	},
	{
		"titulo": "Estrategias de aprendizaje para la educaci\u00F3n a distancia",
		"titulo_normalizado": "estrategias-de-aprendizaje-para-la-educacion-a-distancia",
		"fecha": "12/02/21"
	},
	{
		"titulo": "Taller de Canto en concierto",
		"titulo_normalizado": "taller-de-canto-en-concierto",
		"fecha": "12/02/21"
	},
	{
		"titulo": "Fotograf\u00EDas para celebrar 100 a\u00F1os de RRII",
		"titulo_normalizado": "fotografias-para-celebrar-100-anos-de-rrii",
		"fecha": "12/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Celebrando con deporte",
		"titulo_normalizado": "celebrando-con-deporte",
		"fecha": "12/02/19"
	},
	{
		"titulo": "Asilo a Assange en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "asilo-a-assange-en-mexico",
		"fecha": "12/01/21"
	},
	{
		"titulo": "SA22: Ciudades del futuro: preocuparse hoy por el ma\u00F1ana",
		"titulo_normalizado": "sa22-ciudades-del-futuro-preocuparse-hoy-por-el-manana",
		"fecha": "11/11/22"
	},
	{
		"titulo": "SA22: Viernes de Smash",
		"titulo_normalizado": "sa22-viernes-de-smash",
		"fecha": "11/11/22"
	},
	{
		"titulo": "SA22: Arquitectura del futuro: empat\u00EDa y tecnolog\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "sa22-arquitectura-del-futuro-empatia-y-tecnologia",
		"fecha": "11/11/22"
	},
	{
		"titulo": "SUIEV: Primera Mesa Internacional",
		"titulo_normalizado": "suiev-primera-mesa-internacional",
		"fecha": "11/11/21"
	},
	{
		"titulo": "SUIEV: Acto inaugural",
		"titulo_normalizado": "suiev-acto-inaugural",
		"fecha": "11/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Derecho a decidir",
		"titulo_normalizado": "derecho-a-decidir",
		"fecha": "11/11/20"
	},
	{
		"titulo": "Grandes cl\u00E1sicos interpretados por la OSM",
		"titulo_normalizado": "grandes-clasicos-interpretados-por-la-osm",
		"fecha": "11/11/19"
	},
	{
		"titulo": "El avance de los derechos pol\u00EDtico-electorales",
		"titulo_normalizado": "el-avance-de-los-derechos-politico-electorales",
		"fecha": "11/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Los gobiernos locales como medio para un desarrollo social",
		"titulo_normalizado": "los-gobiernos-locales-como-medio-para-un-desarrollo-social",
		"fecha": "11/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Entrega de diplomas a generaci\u00F3n del SUAyED",
		"titulo_normalizado": "entrega-de-diplomas-a-generacion-del-suayed",
		"fecha": "11/10/18"
	},
	{
		"titulo": "La comunidad estudiantil se acerca a Brasil",
		"titulo_normalizado": "la-comunidad-estudiantil-se-acerca-a-brasil",
		"fecha": "11/09/23"
	},
	{
		"titulo": "Clausura del Conversatorio de Sociolog\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "clausura-del-conversatorio-de-sociologia",
		"fecha": "11/09/20"
	},
	{
		"titulo": "Prepar\u00E1ndonos para saber actuar ante una cat\u00E1strofe",
		"titulo_normalizado": "preparandonos-para-saber-actuar-ante-una-catastrofe",
		"fecha": "11/09/19"
	},
	{
		"titulo": "Implicaciones de la prisi\u00F3n preventiva",
		"titulo_normalizado": "implicaciones-de-la-prision-preventiva",
		"fecha": "11/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Oportunidades acad\u00E9micas y laborales en ExpoFuturo",
		"titulo_normalizado": "oportunidades-academicas-y-laborales-en-expofuturo",
		"fecha": "11/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Menci\u00F3n honor\u00EDfica en certamen nacional de Arquitectura",
		"titulo_normalizado": "mencion-honorifica-en-certamen-nacional-de-arquitectura",
		"fecha": "11/04/19"
	},
	{
		"titulo": "8M: Taller Mujeres en las profesiones",
		"titulo_normalizado": "8m-taller-mujeres-en-las-profesiones",
		"fecha": "11/03/22"
	},
	{
		"titulo": "8M: G\u00E9nero y  Derechos Humanos",
		"titulo_normalizado": "8m-genero-y--derechos-humanos",
		"fecha": "11/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: Defensa personal para mujeres",
		"titulo_normalizado": "8m-defensa-personal-para-mujeres",
		"fecha": "11/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: Contextualizando el movimiento feminista",
		"titulo_normalizado": "8m-contextualizando-el-movimiento-feminista",
		"fecha": "11/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: Respeto y confianza en Ingenier\u00EDa Civil",
		"titulo_normalizado": "8m-respeto-y-confianza-en-ingenieria-civil",
		"fecha": "11/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: La mujer en proyectos internacionales",
		"titulo_normalizado": "8m-la-mujer-en-proyectos-internacionales",
		"fecha": "11/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: Primera taekwondo\u00EDna galardonada",
		"titulo_normalizado": "8m-primera-taekwondoina-galardonada",
		"fecha": "11/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: M\u00E1s inter\u00E9s por las ingenier\u00EDas",
		"titulo_normalizado": "8m-mas-interes-por-las-ingenierias",
		"fecha": "11/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: La mujer rural",
		"titulo_normalizado": "8m-la-mujer-rural",
		"fecha": "11/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: Visibilizar a las mujeres rurales",
		"titulo_normalizado": "8m-visibilizar-a-las-mujeres-rurales",
		"fecha": "11/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: Mujeres y ni\u00F1as en la radio",
		"titulo_normalizado": "8m-mujeres-y-ninas-en-la-radio",
		"fecha": "11/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: Resistencia y feminismo en el arte",
		"titulo_normalizado": "8m-resistencia-y-feminismo-en-el-arte",
		"fecha": "11/03/21"
	},
	{
		"titulo": "Diputadas y aragonesas se divierten en partido de futbol",
		"titulo_normalizado": "diputadas-y-aragonesas-se-divierten-en-partido-de-futbol",
		"fecha": "11/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Jornada de reflexi\u00F3n, denuncia y defensa",
		"titulo_normalizado": "jornada-de-reflexion-denuncia-y-defensa",
		"fecha": "11/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Poes\u00EDa feminista prof\u00E9tica y m\u00FAsica",
		"titulo_normalizado": "poesia-feminista-profetica-y-musica",
		"fecha": "11/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Unidxs por -Roles + Igualdad",
		"titulo_normalizado": "unidxs-por--roles--igualdad",
		"fecha": "11/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Abogada General de la UNAM visita la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "abogada-general-de-la-unam-visita-la-fes-aragon",
		"fecha": "11/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Clase espejo sobre derechos humanos",
		"titulo_normalizado": "clase-espejo-sobre-derechos-humanos",
		"fecha": "11/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Lanzamiento de la serie Todxs somos Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "lanzamiento-de-la-serie-todxs-somos-aragon",
		"fecha": "11/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Publicaci\u00F3n sobre procesos electorales",
		"titulo_normalizado": "publicacion-sobre-procesos-electorales",
		"fecha": "11/03/19"
	},
	{
		"titulo": "11F: Mujeres en el SNI de la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "11f-mujeres-en-el-sni-de-la-fes-aragon",
		"fecha": "11/02/22"
	},
	{
		"titulo": "11F: Mujeres cient\u00EDficamente extraordinarias",
		"titulo_normalizado": "11f-mujeres-cientificamente-extraordinarias",
		"fecha": "11/02/22"
	},
	{
		"titulo": "La ciencia las necesita",
		"titulo_normalizado": "la-ciencia-las-necesita",
		"fecha": "11/02/21"
	},
	{
		"titulo": "Juegos de la Amistad",
		"titulo_normalizado": "juegos-de-la-amistad",
		"fecha": "11/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Economista y artista",
		"titulo_normalizado": "economista-y-artista",
		"fecha": "11/02/19"
	},
	{
		"titulo": "Educaci\u00F3n sostenible para transformar comunidades",
		"titulo_normalizado": "educacion-sostenible-para-transformar-comunidades",
		"fecha": "11/02/19"
	},
	{
		"titulo": "Mujeres defensoras de la vida",
		"titulo_normalizado": "mujeres-defensoras-de-la-vida",
		"fecha": "10/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Activistas defensoras de los territorios",
		"titulo_normalizado": "activistas-defensoras-de-los-territorios",
		"fecha": "10/12/21"
	},
	{
		"titulo": "UNAM y OEI se unen por los derechos humanos",
		"titulo_normalizado": "unam-y-oei-se-unen-por-los-derechos-humanos",
		"fecha": "10/12/20"
	},
	{
		"titulo": "Lo mejor del deporte aragon\u00E9s",
		"titulo_normalizado": "lo-mejor-del-deporte-aragones",
		"fecha": "10/12/20"
	},
	{
		"titulo": "Se refuerza el compromiso de la FES Arag\u00F3n con municipios mexiquenses",
		"titulo_normalizado": "se-refuerza-el-compromiso-de-la-fes-aragon-con-municipios-mexiquenses",
		"fecha": "10/12/19"
	},
	{
		"titulo": "Fortalecer a las PyMEs",
		"titulo_normalizado": "fortalecer-a-las-pymes",
		"fecha": "10/12/19"
	},
	{
		"titulo": "Ameno recital para despedir el a\u00F1o en la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "ameno-recital-para-despedir-el-ano-en-la-fes-aragon",
		"fecha": "10/12/18"
	},
	{
		"titulo": "La despedida y bienvenida de un gran sue\u00F1o",
		"titulo_normalizado": "la-despedida-y-bienvenida-de-un-gran-sueno",
		"fecha": "10/12/18"
	},
	{
		"titulo": "Trabajo colaborativo COPARMEX - FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "trabajo-colaborativo-coparmex---fes-aragon",
		"fecha": "10/12/18"
	},
	{
		"titulo": "Entre sones y m\u00FAsica latinoamericana",
		"titulo_normalizado": "entre-sones-y-musica-latinoamericana",
		"fecha": "10/11/22"
	},
	{
		"titulo": "SA22: Amor al arte en dos dimensiones",
		"titulo_normalizado": "sa22-amor-al-arte-en-dos-dimensiones",
		"fecha": "10/11/22"
	},
	{
		"titulo": "SA22: Brochazos de protesta",
		"titulo_normalizado": "sa22-brochazos-de-protesta",
		"fecha": "10/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Nuevo certificado de calidad para la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "nuevo-certificado-de-calidad-para-la-fes-aragon",
		"fecha": "10/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Clausura: III Coloquio Internacional",
		"titulo_normalizado": "clausura-iii-coloquio-internacional",
		"fecha": "10/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Clausura Sociol\u00F3gica",
		"titulo_normalizado": "clausura-sociologica",
		"fecha": "10/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Las emociones en movimiento",
		"titulo_normalizado": "las-emociones-en-movimiento",
		"fecha": "10/11/21"
	},
	{
		"titulo": "La identidad profesional de los docentes",
		"titulo_normalizado": "la-identidad-profesional-de-los-docentes",
		"fecha": "10/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Programa Young International Specialist de DHL",
		"titulo_normalizado": "programa-young-international-specialist-de-dhl",
		"fecha": "10/11/20"
	},
	{
		"titulo": "Experiencias de la investigaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "experiencias-de-la-investigacion",
		"fecha": "10/11/20"
	},
	{
		"titulo": "Bienestar sin distinci\u00F3n para todas las personas",
		"titulo_normalizado": "bienestar-sin-distincion-para-todas-las-personas",
		"fecha": "10/11/18"
	},
	{
		"titulo": "Redise\u00F1ar paradigmas ante la crisis clim\u00E1tica",
		"titulo_normalizado": "redisenar-paradigmas-ante-la-crisis-climatica",
		"fecha": "10/10/23"
	},
	{
		"titulo": "Econom\u00EDa digital en el mundo actual",
		"titulo_normalizado": "economia-digital-en-el-mundo-actual",
		"fecha": "10/10/23"
	},
	{
		"titulo": "A 200 a\u00F1os de la Doctrina Monroe",
		"titulo_normalizado": "a-200-anos-de-la-doctrina-monroe",
		"fecha": "10/10/23"
	},
	{
		"titulo": "Plataforma Educativa de RRII: Fuentes del derecho internacional",
		"titulo_normalizado": "plataforma-educativa-de-rrii-fuentes-del-derecho-internacional",
		"fecha": "10/10/20"
	},
	{
		"titulo": "La Universidad al servicio de la comunidad",
		"titulo_normalizado": "la-universidad-al-servicio-de-la-comunidad",
		"fecha": "10/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Innovaci\u00F3n mediante la arquitectura",
		"titulo_normalizado": "innovacion-mediante-la-arquitectura",
		"fecha": "10/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Exposici\u00F3n de materiales para la construcci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "exposicion-de-materiales-para-la-construccion",
		"fecha": "10/10/18"
	},
	{
		"titulo": "La acci\u00F3n tutorial en el desarrollo y aprendizaje",
		"titulo_normalizado": "la-accion-tutorial-en-el-desarrollo-y-aprendizaje",
		"fecha": "10/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Retribuir a la universidad ense\u00F1ando",
		"titulo_normalizado": "retribuir-a-la-universidad-ensenando",
		"fecha": "10/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Finalizan las conferencias de tutor\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "finalizan-las-conferencias-de-tutoria",
		"fecha": "10/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Proceso electoral y violencia influidos por la pandemia",
		"titulo_normalizado": "proceso-electoral-y-violencia-influidos-por-la-pandemia",
		"fecha": "10/09/20"
	},
	{
		"titulo": "Arag\u00F3n se embellece con un nuevo mural",
		"titulo_normalizado": "aragon-se-embellece-con-un-nuevo-mural",
		"fecha": "10/08/23"
	},
	{
		"titulo": "Divisi\u00F3n de Ingenier\u00EDas: un pilar aragon\u00E9s",
		"titulo_normalizado": "division-de-ingenierias-un-pilar-aragones",
		"fecha": "10/08/22"
	},
	{
		"titulo": "Curso de verano aragon\u00E9s",
		"titulo_normalizado": "curso-de-verano-aragones",
		"fecha": "10/08/19"
	},
	{
		"titulo": "El mundo de los negocios internacionales",
		"titulo_normalizado": "el-mundo-de-los-negocios-internacionales",
		"fecha": "10/04/23"
	},
	{
		"titulo": "Enfoque sociol\u00F3gico de la juventud y la familia",
		"titulo_normalizado": "enfoque-sociologico-de-la-juventud-y-la-familia",
		"fecha": "10/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Los retos actuales del Congreso de la Uni\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "los-retos-actuales-del-congreso-de-la-union",
		"fecha": "10/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Pol\u00EDtica y ciudadan\u00EDa en la Cuarta Transformaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "politica-y-ciudadania-en-la-cuarta-transformacion",
		"fecha": "10/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Vive la FES 2.0",
		"titulo_normalizado": "vive-la-fes-20",
		"fecha": "10/04/19"
	},
	{
		"titulo": "8M: Mujeres y empoderamiento rural",
		"titulo_normalizado": "8m-mujeres-y-empoderamiento-rural",
		"fecha": "10/03/23"
	},
	{
		"titulo": "Futbol y barras bravas: una larga historia de violencia",
		"titulo_normalizado": "futbol-y-barras-bravas-una-larga-historia-de-violencia",
		"fecha": "10/03/22"
	},
	{
		"titulo": "Violencia futbolera",
		"titulo_normalizado": "violencia-futbolera",
		"fecha": "10/03/22"
	},
	{
		"titulo": "8M: No hay ciencia sin mujeres",
		"titulo_normalizado": "8m-no-hay-ciencia-sin-mujeres",
		"fecha": "10/03/22"
	},
	{
		"titulo": "8M: \u00BFQu\u00E9 podemos aprender del estafador de Tinder?",
		"titulo_normalizado": "8m-que-podemos-aprender-del-estafador-de-tinder",
		"fecha": "10/03/22"
	},
	{
		"titulo": "8M: Taller sobre el Protocolo para la atenci\u00F3n de casos de violencia de g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "8m-taller-sobre-el-protocolo-para-la-atencion-de-casos-de-violencia-de-genero",
		"fecha": "10/03/21"
	},
	{
		"titulo": "Se inauguran las actividades - Roles + Igualdad",
		"titulo_normalizado": "se-inauguran-las-actividades---roles--igualdad",
		"fecha": "10/03/20"
	},
	{
		"titulo": "V\u00EDnculo para el desarrollo acad\u00E9mico y empresarial",
		"titulo_normalizado": "vinculo-para-el-desarrollo-academico-y-empresarial",
		"fecha": "10/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Diversi\u00F3n y amistad gracias a Peraj",
		"titulo_normalizado": "diversion-y-amistad-gracias-a-peraj",
		"fecha": "10/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Redefinir conceptos sobre Derecho Familiar",
		"titulo_normalizado": "redefinir-conceptos-sobre-derecho-familiar",
		"fecha": "10/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Los cambios que trajo el TLCAN",
		"titulo_normalizado": "los-cambios-que-trajo-el-tlcan",
		"fecha": "10/02/22"
	},
	{
		"titulo": "Presenta FES Arag\u00F3n: Experiencias en el extranjero",
		"titulo_normalizado": "presenta-fes-aragon-experiencias-en-el-extranjero",
		"fecha": "10/02/22"
	},
	{
		"titulo": "Concierto del Taller de Guitarra",
		"titulo_normalizado": "concierto-del-taller-de-guitarra",
		"fecha": "10/02/21"
	},
	{
		"titulo": "Colaboraci\u00F3n en pro de la inclusi\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "colaboracion-en-pro-de-la-inclusion",
		"fecha": "10/01/19"
	},
	{
		"titulo": "Pi\u00F1atas aragonesas",
		"titulo_normalizado": "pinatas-aragonesas",
		"fecha": "09/12/22"
	},
	{
		"titulo": "Idealizando el amor",
		"titulo_normalizado": "idealizando-el-amor",
		"fecha": "09/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Aragoneses reciben su t\u00EDtulo universitario",
		"titulo_normalizado": "aragoneses-reciben-su-titulo-universitario",
		"fecha": "09/12/19"
	},
	{
		"titulo": "SEFI y la FES Arag\u00F3n en pro de las ingenier\u00EDas",
		"titulo_normalizado": "sefi-y-la-fes-aragon-en-pro-de-las-ingenierias",
		"fecha": "09/11/23"
	},
	{
		"titulo": "Presentan \u00E1reas de profesionalizaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "presentan-areas-de-profesionalizacion",
		"fecha": "09/11/23"
	},
	{
		"titulo": "SA22: Pinceladas hacia la creaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "sa22-pinceladas-hacia-la-creacion",
		"fecha": "09/11/22"
	},
	{
		"titulo": "SA22: Nuevos horizontes para la arquitectura",
		"titulo_normalizado": "sa22-nuevos-horizontes-para-la-arquitectura",
		"fecha": "09/11/22"
	},
	{
		"titulo": "SA22: La arquitectura al servicio de ti, de m\u00ED, de todes",
		"titulo_normalizado": "sa22-la-arquitectura-al-servicio-de-ti-de-mi-de-todes",
		"fecha": "09/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Un recorrido por la tradici\u00F3n musical mexicana",
		"titulo_normalizado": "un-recorrido-por-la-tradicion-musical-mexicana",
		"fecha": "09/11/22"
	},
	{
		"titulo": "SA22: Workshop, lenguaje computacional",
		"titulo_normalizado": "sa22-workshop-lenguaje-computacional",
		"fecha": "09/11/22"
	},
	{
		"titulo": "Certificaci\u00F3n de portugu\u00E9s en Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "certificacion-de-portugues-en-aragon",
		"fecha": "09/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Mesa Sociol\u00F3gica",
		"titulo_normalizado": "mesa-sociologica",
		"fecha": "09/11/21"
	},
	{
		"titulo": "La reinterpretaci\u00F3n de lo sagrado en la modernidad",
		"titulo_normalizado": "la-reinterpretacion-de-lo-sagrado-en-la-modernidad",
		"fecha": "09/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Representaciones sociales",
		"titulo_normalizado": "representaciones-sociales",
		"fecha": "09/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Relaciones Internacionales en el Caribe",
		"titulo_normalizado": "relaciones-internacionales-en-el-caribe",
		"fecha": "09/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Una regi\u00F3n magistral",
		"titulo_normalizado": "una-region-magistral",
		"fecha": "09/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Investigaci\u00F3n: clave para elaborar tesis cualitativas",
		"titulo_normalizado": "investigacion-clave-para-elaborar-tesis-cualitativas",
		"fecha": "09/11/20"
	},
	{
		"titulo": "Juicios administrativos en el Estado de M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "juicios-administrativos-en-el-estado-de-mexico",
		"fecha": "09/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Comienza a emprender",
		"titulo_normalizado": "comienza-a-emprender",
		"fecha": "09/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Perspectivas econ\u00F3micas",
		"titulo_normalizado": "perspectivas-economicas",
		"fecha": "09/10/23"
	},
	{
		"titulo": "Inversiones y Premios: Reto Actinver 2023",
		"titulo_normalizado": "inversiones-y-premios-reto-actinver-2023",
		"fecha": "09/10/23"
	},
	{
		"titulo": "El dominio de la Econom\u00EDa y Am\u00E9rica Latina",
		"titulo_normalizado": "el-dominio-de-la-economia-y-america-latina",
		"fecha": "09/10/23"
	},
	{
		"titulo": "Serie de exposiciones cient\u00EDficas para la comunidad",
		"titulo_normalizado": "serie-de-exposiciones-cientificas-para-la-comunidad",
		"fecha": "09/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Leyes pensionarias del ISSSTE",
		"titulo_normalizado": "leyes-pensionarias-del-issste",
		"fecha": "09/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Tutorias en formaci\u00F3n continua",
		"titulo_normalizado": "tutorias-en-formacion-continua",
		"fecha": "09/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Aragonesa destaca en concurso de Punto de partida",
		"titulo_normalizado": "aragonesa-destaca-en-concurso-de-punto-de-partida",
		"fecha": "09/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Posicionando la mirada pedag\u00F3gica",
		"titulo_normalizado": "posicionando-la-mirada-pedagogica",
		"fecha": "09/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Periodismo: pasi\u00F3n y convicci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "periodismo-pasion-y-conviccion",
		"fecha": "09/08/21"
	},
	{
		"titulo": "100 d\u00EDas de pandemia",
		"titulo_normalizado": "100-dias-de-pandemia",
		"fecha": "09/06/20"
	},
	{
		"titulo": "Hacer comunidad, la alternativa a la econom\u00EDa impuesta",
		"titulo_normalizado": "hacer-comunidad-la-alternativa-a-la-economia-impuesta",
		"fecha": "09/05/23"
	},
	{
		"titulo": "Encuentro de ingenieros civiles en Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "encuentro-de-ingenieros-civiles-en-aragon",
		"fecha": "09/05/23"
	},
	{
		"titulo": "Primer encuentro estudiantil de Ingenier\u00EDa Civil",
		"titulo_normalizado": "primer-encuentro-estudiantil-de-ingenieria-civil",
		"fecha": "09/05/23"
	},
	{
		"titulo": "Transformaci\u00F3n en la calidad educativa",
		"titulo_normalizado": "transformacion-en-la-calidad-educativa",
		"fecha": "09/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Europa como referente para el mundo",
		"titulo_normalizado": "europa-como-referente-para-el-mundo",
		"fecha": "09/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Europa desde la desintegraci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "europa-desde-la-desintegracion",
		"fecha": "09/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Estudiantes ponen a prueba sus conocimientos",
		"titulo_normalizado": "estudiantes-ponen-a-prueba-sus-conocimientos",
		"fecha": "09/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Proceso ante una p\u00E9rdida",
		"titulo_normalizado": "proceso-ante-una-perdida",
		"fecha": "09/04/21"
	},
	{
		"titulo": "Colecta de juguetes por una buena causa",
		"titulo_normalizado": "colecta-de-juguetes-por-una-buena-causa",
		"fecha": "09/04/19"
	},
	{
		"titulo": "El neoliberalismo y la Cuarta Transformaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "el-neoliberalismo-y-la-cuarta-transformacion",
		"fecha": "09/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Sociedad y naci\u00F3n en la 4T",
		"titulo_normalizado": "sociedad-y-nacion-en-la-4t",
		"fecha": "09/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Perspectiva de g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "perspectiva-de-genero",
		"fecha": "09/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Primera sesi\u00F3n de la CInIG",
		"titulo_normalizado": "primera-sesion-de-la-cinig",
		"fecha": "09/03/22"
	},
	{
		"titulo": "Derecho SUAyED busca sello iberoamericano de calidad",
		"titulo_normalizado": "derecho-suayed-busca-sello-iberoamericano-de-calidad",
		"fecha": "09/03/22"
	},
	{
		"titulo": "8M: El eterno femenino",
		"titulo_normalizado": "8m-el-eterno-femenino",
		"fecha": "09/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: Mujeres en los medios, aportes y retos",
		"titulo_normalizado": "8m-mujeres-en-los-medios-aportes-y-retos",
		"fecha": "09/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: Prevenci\u00F3n en la trata de personas",
		"titulo_normalizado": "8m-prevencion-en-la-trata-de-personas",
		"fecha": "09/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: C\u00F3digo Penal con perspectiva de g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "8m-codigo-penal-con-perspectiva-de-genero",
		"fecha": "09/03/21"
	},
	{
		"titulo": "La masculinidad durante el 9M",
		"titulo_normalizado": "la-masculinidad-durante-el-9m",
		"fecha": "09/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Estancias de Investigaci\u00F3n 2023",
		"titulo_normalizado": "estancias-de-investigacion-2023",
		"fecha": "09/02/23"
	},
	{
		"titulo": "Nos preparamos para un regreso seguro",
		"titulo_normalizado": "nos-preparamos-para-un-regreso-seguro",
		"fecha": "09/02/22"
	},
	{
		"titulo": "Reinscripciones de Pedagog\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "reinscripciones-de-pedagogia",
		"fecha": "09/02/21"
	},
	{
		"titulo": "Huateque en la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "huateque-en-la-fes-aragon",
		"fecha": "08/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Amor rom\u00E1ntico, cuna de la violencia de g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "amor-romantico-cuna-de-la-violencia-de-genero",
		"fecha": "08/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Concluye la conmemoraci\u00F3n del D\u00EDa Mundial del Suelo",
		"titulo_normalizado": "concluye-la-conmemoracion-del-dia-mundial-del-suelo",
		"fecha": "08/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Entre las cuerdas y la cultura: Explorando la lucha libre mexicana",
		"titulo_normalizado": "entre-las-cuerdas-y-la-cultura-explorando-la-lucha-libre-mexicana",
		"fecha": "08/11/23"
	},
	{
		"titulo": "Explorando la moda y la belleza desde los desaf\u00EDos culturales",
		"titulo_normalizado": "explorando-la-moda-y-la-belleza-desde-los-desafios-culturales",
		"fecha": "08/11/23"
	},
	{
		"titulo": "J\u00F3venes estrellas",
		"titulo_normalizado": "jovenes-estrellas",
		"fecha": "08/11/23"
	},
	{
		"titulo": "La reinserci\u00F3n social postpenitenciaria",
		"titulo_normalizado": "la-reinsercion-social-postpenitenciaria",
		"fecha": "08/11/23"
	},
	{
		"titulo": "Inauguran encuentro de Sociolog\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "inauguran-encuentro-de-sociologia",
		"fecha": "08/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Del TLCAN al T-MEC, presentaci\u00F3n de libro",
		"titulo_normalizado": "del-tlcan-al-t-mec-presentacion-de-libro",
		"fecha": "08/11/21"
	},
	{
		"titulo": "En opini\u00F3n de los expertos",
		"titulo_normalizado": "en-opinion-de-los-expertos",
		"fecha": "08/11/20"
	},
	{
		"titulo": "Semana de administraci\u00F3n, comercio, negocios y tr\u00E1fico internacional",
		"titulo_normalizado": "semana-de-administracion-comercio-negocios-y-trafico-internacional",
		"fecha": "08/11/20"
	},
	{
		"titulo": "Simulacro del \u00E9xito: “Feria de emprendedores”",
		"titulo_normalizado": "simulacro-del-exito----feria-de-emprendedores---",
		"fecha": "08/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Participaci\u00F3n ciudadana y la defensa de una democracia participativa",
		"titulo_normalizado": "participacion-ciudadana-y-la-defensa-de-una-democracia-participativa",
		"fecha": "08/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Arte y cultura para todos",
		"titulo_normalizado": "arte-y-cultura-para-todos",
		"fecha": "08/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Mujeres en situaci\u00F3n de vulnerabilidad",
		"titulo_normalizado": "mujeres-en-situacion-de-vulnerabilidad",
		"fecha": "08/11/18"
	},
	{
		"titulo": "El MESCP, alternancia en la econom\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "el-mescp-alternancia-en-la-economia",
		"fecha": "08/11/18"
	},
	{
		"titulo": "Sinergia multidisciplinaria",
		"titulo_normalizado": "sinergia-multidisciplinaria",
		"fecha": "08/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Presencia internacional en la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "presencia-internacional-en-la-fes-aragon",
		"fecha": "08/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Brasil, el cambio hist\u00F3rico-cultural",
		"titulo_normalizado": "brasil-el-cambio-historico-cultural",
		"fecha": "08/09/23"
	},
	{
		"titulo": "ForoTok22: Del derecho al hecho",
		"titulo_normalizado": "forotok22-del-derecho-al-hecho",
		"fecha": "08/09/22"
	},
	{
		"titulo": "ForoTok22: Aprender ciencia es m\u00E1s sencillo de lo que imaginas",
		"titulo_normalizado": "forotok22-aprender-ciencia-es-mas-sencillo-de-lo-que-imaginas",
		"fecha": "08/09/22"
	},
	{
		"titulo": "ForoTok22: Mis historias en un podcast",
		"titulo_normalizado": "forotok22-mis-historias-en-un-podcast",
		"fecha": "08/09/22"
	},
	{
		"titulo": "Fortalecimiento de los programas tutoriales",
		"titulo_normalizado": "fortalecimiento-de-los-programas-tutoriales",
		"fecha": "08/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Institucionalizaci\u00F3n de la tutor\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "institucionalizacion-de-la-tutoria",
		"fecha": "08/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Tutor\u00EDa acad\u00E9mica, entre la tradici\u00F3n y el porvenir",
		"titulo_normalizado": "tutoria-academica-entre-la-tradicion-y-el-porvenir",
		"fecha": "08/09/21"
	},
	{
		"titulo": "\u00BFDe cu\u00E1ntas formas puede afectar el confinamiento?",
		"titulo_normalizado": "de-cuantas-formas-puede-afectar-el-confinamiento",
		"fecha": "08/09/20"
	},
	{
		"titulo": "Cerebros en competencia",
		"titulo_normalizado": "cerebros-en-competencia",
		"fecha": "08/08/23"
	},
	{
		"titulo": "Orgullo y satisfacci\u00F3n en la bienvenida al nuevo ciclo escolar",
		"titulo_normalizado": "orgullo-y-satisfaccion-en-la-bienvenida-al-nuevo-ciclo-escolar",
		"fecha": "08/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Aprendizaje arquitect\u00F3nico m\u00E1s all\u00E1 de las aulas",
		"titulo_normalizado": "aprendizaje-arquitectonico-mas-alla-de-las-aulas",
		"fecha": "08/08/18"
	},
	{
		"titulo": "Reconocimiento a la labor docente",
		"titulo_normalizado": "reconocimiento-a-la-labor-docente",
		"fecha": "08/06/22"
	},
	{
		"titulo": "Reconocer la tristeza y seguir avanzando",
		"titulo_normalizado": "reconocer-la-tristeza-y-seguir-avanzando",
		"fecha": "08/06/20"
	},
	{
		"titulo": "Jornada de reclutamiento Pilgrim’s",
		"titulo_normalizado": "jornada-de-reclutamiento-pilgrim---s",
		"fecha": "08/05/19"
	},
	{
		"titulo": "SECOM22: \u00BFY para qu\u00E9 el SEO?",
		"titulo_normalizado": "secom22-y-para-que-el-seo",
		"fecha": "08/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SECOM22: Corresponsal\u00EDa, una labor que exige y prepara periodistas",
		"titulo_normalizado": "secom22-corresponsalia-una-labor-que-exige-y-prepara-periodistas",
		"fecha": "08/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SECOM22: Predominante, el papel de la tecnolog\u00EDa durante la pandemia",
		"titulo_normalizado": "secom22-predominante-el-papel-de-la-tecnologia-durante-la-pandemia",
		"fecha": "08/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SECOM 2021: Efecto COVID en las producciones",
		"titulo_normalizado": "secom-2021-efecto-covid-en-las-producciones",
		"fecha": "08/04/21"
	},
	{
		"titulo": "SECOM 2021: Primeras experiencias en el periodismo",
		"titulo_normalizado": "secom-2021-primeras-experiencias-en-el-periodismo",
		"fecha": "08/04/21"
	},
	{
		"titulo": "Reflexiones en torno al INE",
		"titulo_normalizado": "reflexiones-en-torno-al-ine",
		"fecha": "08/04/21"
	},
	{
		"titulo": "Think tank para beneficio social",
		"titulo_normalizado": "think-tank-para-beneficio-social",
		"fecha": "08/04/19"
	},
	{
		"titulo": "8M: La cotidianidad de la mujer en las redes",
		"titulo_normalizado": "8m-la-cotidianidad-de-la-mujer-en-las-redes",
		"fecha": "08/03/23"
	},
	{
		"titulo": "Sor Juana In\u00E9s de la Cruz 2023",
		"titulo_normalizado": "sor-juana-ines-de-la-cruz-2023",
		"fecha": "08/03/23"
	},
	{
		"titulo": "8M: Reconoce Arag\u00F3n la importancia del sector femenino en el medio rural",
		"titulo_normalizado": "8m-reconoce-aragon-la-importancia-del-sector-femenino-en-el-medio-rural",
		"fecha": "08/03/22"
	},
	{
		"titulo": "8M: la mujer en la econom\u00EDa y sociedad",
		"titulo_normalizado": "8m-la-mujer-en-la-economia-y-sociedad",
		"fecha": "08/03/22"
	},
	{
		"titulo": "8M: Investigadoras unidas",
		"titulo_normalizado": "8m-investigadoras-unidas",
		"fecha": "08/03/22"
	},
	{
		"titulo": "8M: Diputadas hablan sobre perspectiva de g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "8m-diputadas-hablan-sobre-perspectiva-de-genero",
		"fecha": "08/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: Por una convivencia armoniosa",
		"titulo_normalizado": "8m-por-una-convivencia-armoniosa",
		"fecha": "08/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: Los retos de la mujer",
		"titulo_normalizado": "8m-los-retos-de-la-mujer",
		"fecha": "08/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: Una mirada en primera l\u00EDnea, entre la luz y la empat\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "8m-una-mirada-en-primera-linea-entre-la-luz-y-la-empatia",
		"fecha": "08/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: Preparar un cuarto propio",
		"titulo_normalizado": "8m-preparar-un-cuarto-propio",
		"fecha": "08/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: Latinoamericanas en la academia y el Derecho",
		"titulo_normalizado": "8m-latinoamericanas-en-la-academia-y-el-derecho",
		"fecha": "08/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: Madres empresarias",
		"titulo_normalizado": "8m-madres-empresarias",
		"fecha": "08/03/21"
	},
	{
		"titulo": "8M: Mujeres l\u00EDderes por una sociedad igualitaria 1",
		"titulo_normalizado": "8m-mujeres-lideres-por-una-sociedad-igualitaria-1",
		"fecha": "08/03/21"
	},
	{
		"titulo": "Nueva \u00E9poca de la Revista Mexicana de Comunicaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "nueva-epoca-de-la-revista-mexicana-de-comunicacion",
		"fecha": "08/03/19"
	},
	{
		"titulo": "De la violencia a la sororidad",
		"titulo_normalizado": "de-la-violencia-a-la-sororidad",
		"fecha": "08/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Quince ediciones de ARAMUN",
		"titulo_normalizado": "quince-ediciones-de-aramun",
		"fecha": "08/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Mujeres destacadas",
		"titulo_normalizado": "mujeres-destacadas",
		"fecha": "08/03/19"
	},
	{
		"titulo": "La regi\u00F3n VIII de la ANFEI se re\u00FAne en Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "la-region-viii-de-la-anfei-se-reune-en-aragon",
		"fecha": "08/02/24"
	},
	{
		"titulo": "La importancia de las Exposiciones Universales",
		"titulo_normalizado": "la-importancia-de-las-exposiciones-universales",
		"fecha": "08/02/22"
	},
	{
		"titulo": "Reporteo diario: crucial para hacer investigaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "reporteo-diario-crucial-para-hacer-investigacion",
		"fecha": "08/02/21"
	},
	{
		"titulo": "Informe de Actividades: esfuerzo, compromiso y trabajo conjunto",
		"titulo_normalizado": "informe-de-actividades-esfuerzo-compromiso-y-trabajo-conjunto",
		"fecha": "08/02/19"
	},
	{
		"titulo": "Para entender el feminismo",
		"titulo_normalizado": "para-entender-el-feminismo",
		"fecha": "08/02/19"
	},
	{
		"titulo": "Conoce la maqueta h\u00E1ptica de la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "conoce-la-maqueta-haptica-de-la-fes-aragon",
		"fecha": "07/12/21"
	},
	{
		"titulo": "El conocimiento y el cuidado del suelo",
		"titulo_normalizado": "el-conocimiento-y-el-cuidado-del-suelo",
		"fecha": "07/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Saberes para transformar nuestro entorno",
		"titulo_normalizado": "saberes-para-transformar-nuestro-entorno",
		"fecha": "07/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Tecnolog\u00EDa amigable con el suelo y el ma\u00EDz",
		"titulo_normalizado": "tecnologia-amigable-con-el-suelo-y-el-maiz",
		"fecha": "07/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Un llamado a la reflexi\u00F3n a trav\u00E9s del conocimiento",
		"titulo_normalizado": "un-llamado-a-la-reflexion-a-traves-del-conocimiento",
		"fecha": "07/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Manpower y la FES Arag\u00F3n juntas por el progreso",
		"titulo_normalizado": "manpower-y-la-fes-aragon-juntas-por-el-progreso",
		"fecha": "07/12/20"
	},
	{
		"titulo": "El acoso y violencia sexual en Internet",
		"titulo_normalizado": "el-acoso-y-violencia-sexual-en-internet",
		"fecha": "07/11/23"
	},
	{
		"titulo": "Violencia de g\u00E9nero, un problema social",
		"titulo_normalizado": "violencia-de-genero-un-problema-social",
		"fecha": "07/11/23"
	},
	{
		"titulo": "Las nuevas normalidades: Los contextos que cambian una sociedad",
		"titulo_normalizado": "las-nuevas-normalidades-los-contextos-que-cambian-una-sociedad",
		"fecha": "07/11/23"
	},
	{
		"titulo": "Pandemias, globalizaci\u00F3n y mendicidad",
		"titulo_normalizado": "pandemias-globalizacion-y-mendicidad",
		"fecha": "07/11/23"
	},
	{
		"titulo": "M\u00FAsica para el alma social",
		"titulo_normalizado": "musica-para-el-alma-social",
		"fecha": "07/11/23"
	},
	{
		"titulo": "Los nuevos retos en el comercio internacional: Semana de Administraci\u00F3n, Comercio, Negocios y Tr\u00E1fico Internacional",
		"titulo_normalizado": "los-nuevos-retos-en-el-comercio-internacional-semana-de-administracion-comercio-negocios-y-trafico-internacional",
		"fecha": "07/11/19"
	},
	{
		"titulo": "La situaci\u00F3n de la migraci\u00F3n en Centroam\u00E9rica",
		"titulo_normalizado": "la-situacion-de-la-migracion-en-centroamerica",
		"fecha": "07/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Segunda Feria del Derecho Fiscal y Aduanero",
		"titulo_normalizado": "segunda-feria-del-derecho-fiscal-y-aduanero",
		"fecha": "07/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Los nuevos retos en el comercio internacional",
		"titulo_normalizado": "los-nuevos-retos-en-el-comercio-internacional",
		"fecha": "07/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Espacio para informar sobre perspectivas de g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "espacio-para-informar-sobre-perspectivas-de-genero",
		"fecha": "07/11/18"
	},
	{
		"titulo": "Ingenier\u00EDa, por un bienestar social",
		"titulo_normalizado": "ingenieria-por-un-bienestar-social",
		"fecha": "07/11/18"
	},
	{
		"titulo": "Huellas de la Ingenier\u00EDa Civil, aqu\u00ED y all\u00E1",
		"titulo_normalizado": "huellas-de-la-ingenieria-civil-aqui-y-alla",
		"fecha": "07/11/18"
	},
	{
		"titulo": "Santiago Nieto y la batalla contra la corrupci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "santiago-nieto-y-la-batalla-contra-la-corrupcion",
		"fecha": "07/10/20"
	},
	{
		"titulo": "G\u00E9nero, sexo y transici\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "genero-sexo-y-transicion",
		"fecha": "07/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Tienes una cita con el cine franc\u00E9s en Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "tienes-una-cita-con-el-cine-frances-en-aragon",
		"fecha": "07/10/19"
	},
	{
		"titulo": "UNILEVER apoyando a universitarios",
		"titulo_normalizado": "unilever-apoyando-a-universitarios",
		"fecha": "07/09/23"
	},
	{
		"titulo": "ForoTok22: Compartiendo la diversi\u00F3n: Streaming",
		"titulo_normalizado": "forotok22-compartiendo-la-diversion-streaming",
		"fecha": "07/09/22"
	},
	{
		"titulo": "ForoTok22: Ense\u00F1anza de la historia en TikTok",
		"titulo_normalizado": "forotok22-ensenanza-de-la-historia-en-tiktok",
		"fecha": "07/09/22"
	},
	{
		"titulo": "ForoTok22: Influencias en la creaci\u00F3n de contenido",
		"titulo_normalizado": "forotok22-influencias-en-la-creacion-de-contenido",
		"fecha": "07/09/22"
	},
	{
		"titulo": "ForoTok22: Conoce m\u00E1s de la medicina a trav\u00E9s de TikTok",
		"titulo_normalizado": "forotok22-conoce-mas-de-la-medicina-a-traves-de-tiktok",
		"fecha": "07/09/22"
	},
	{
		"titulo": "Integraci\u00F3n laboral",
		"titulo_normalizado": "integracion-laboral",
		"fecha": "07/09/22"
	},
	{
		"titulo": "ForoTok22: \u00BFC\u00F3mo crear t\u00FA p\u00FAblico en redes sociales?",
		"titulo_normalizado": "forotok22-como-crear-tu-publico-en-redes-sociales",
		"fecha": "07/09/22"
	},
	{
		"titulo": "Firma de convenio COPARMEX-FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "firma-de-convenio-coparmex-fes-aragon",
		"fecha": "07/09/21"
	},
	{
		"titulo": "China y Pakist\u00E1n en Afganist\u00E1n",
		"titulo_normalizado": "china-y-pakistan-en-afganistan",
		"fecha": "07/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Uso de redes sociales en la educaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "uso-de-redes-sociales-en-la-educacion",
		"fecha": "07/09/20"
	},
	{
		"titulo": "A favor de la diversidad ling\u00FC\u00EDstica",
		"titulo_normalizado": "a-favor-de-la-diversidad-linguistica",
		"fecha": "07/08/18"
	},
	{
		"titulo": "Imparten curso intersemestral de mec\u00E1nica automotriz",
		"titulo_normalizado": "imparten-curso-intersemestral-de-mecanica-automotriz",
		"fecha": "07/08/18"
	},
	{
		"titulo": "Encuentro interinstitucional:  din\u00E1micas de investigaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "encuentro-interinstitucional--dinamicas-de-investigacion",
		"fecha": "07/06/22"
	},
	{
		"titulo": "Clases virtuales y presenciales en tiempo de pandemia",
		"titulo_normalizado": "clases-virtuales-y-presenciales-en-tiempo-de-pandemia",
		"fecha": "07/06/22"
	},
	{
		"titulo": "Encuentro interinstitucional universitario 2022",
		"titulo_normalizado": "encuentro-interinstitucional-universitario-2022",
		"fecha": "07/06/22"
	},
	{
		"titulo": "El aprendizaje estudiantil",
		"titulo_normalizado": "el-aprendizaje-estudiantil",
		"fecha": "07/06/22"
	},
	{
		"titulo": "Ingenieros ponen a prueba veh\u00EDculos experimentales",
		"titulo_normalizado": "ingenieros-ponen-a-prueba-vehiculos-experimentales",
		"fecha": "07/06/19"
	},
	{
		"titulo": "\u00BFEs este un nuevo Medio Oriente?",
		"titulo_normalizado": "es-este-un-nuevo-medio-oriente",
		"fecha": "07/05/21"
	},
	{
		"titulo": "La mec\u00E1nica del trabajo en Audi",
		"titulo_normalizado": "la-mecanica-del-trabajo-en-audi",
		"fecha": "07/05/21"
	},
	{
		"titulo": "La experiencia del servicio social",
		"titulo_normalizado": "la-experiencia-del-servicio-social",
		"fecha": "07/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Reacreditaci\u00F3n de dos licenciaturas de Ciencias Sociales",
		"titulo_normalizado": "reacreditacion-de-dos-licenciaturas-de-ciencias-sociales",
		"fecha": "07/05/19"
	},
	{
		"titulo": "La mujer en la arquitectura",
		"titulo_normalizado": "la-mujer-en-la-arquitectura",
		"fecha": "07/05/19"
	},
	{
		"titulo": "SECOM22: Discurso pol\u00EDtico: el logos, pathos y ethos",
		"titulo_normalizado": "secom22-discurso-politico-el-logos-pathos-y-ethos",
		"fecha": "07/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SECOM22: Pensando im\u00E1genes",
		"titulo_normalizado": "secom22-pensando-imagenes",
		"fecha": "07/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SECOM22: Mujeres creadoras: audiovisuales",
		"titulo_normalizado": "secom22-mujeres-creadoras-audiovisuales",
		"fecha": "07/04/22"
	},
	{
		"titulo": "8M: Mujeres vuelan en el cielo con mayor inclusi\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "8m-mujeres-vuelan-en-el-cielo-con-mayor-inclusion",
		"fecha": "07/03/23"
	},
	{
		"titulo": "Sector social, una opci\u00F3n para profesionistas",
		"titulo_normalizado": "sector-social-una-opcion-para-profesionistas",
		"fecha": "07/03/23"
	},
	{
		"titulo": "Sector social, una opci\u00F3n para profesionistas",
		"titulo_normalizado": "sector-social-una-opcion-para-profesionistas",
		"fecha": "07/03/23"
	},
	{
		"titulo": "Ciencia y lazos comerciales; finaliza el XVI Foro de Pol\u00EDtica Exterior de M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "ciencia-y-lazos-comerciales-finaliza-el-xvi-foro-de-politica-exterior-de-mexico",
		"fecha": "07/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Condecoraci\u00F3n a acad\u00E9micas universitarias",
		"titulo_normalizado": "condecoracion-a-academicas-universitarias",
		"fecha": "07/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Esfuerzo y compromiso en labor comunicativa",
		"titulo_normalizado": "esfuerzo-y-compromiso-en-labor-comunicativa",
		"fecha": "07/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Titulaci\u00F3n a distancia de Ingenier\u00EDa Mec\u00E1nica",
		"titulo_normalizado": "titulacion-a-distancia-de-ingenieria-mecanica",
		"fecha": "07/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Delictum en el derecho romano",
		"titulo_normalizado": "delictum-en-el-derecho-romano",
		"fecha": "07/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Entrega de t\u00EDtulos universitarios, febrero de 2020",
		"titulo_normalizado": "entrega-de-titulos-universitarios-febrero-de-2020",
		"fecha": "07/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Contin\u00FAa curso de ingl\u00E9s para personas con discapacidad visual",
		"titulo_normalizado": "continua-curso-de-ingles-para-personas-con-discapacidad-visual",
		"fecha": "07/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Nuevo a\u00F1o, nuevas oportunidades",
		"titulo_normalizado": "nuevo-ano-nuevas-oportunidades",
		"fecha": "07/01/19"
	},
	{
		"titulo": "Ser rockera va m\u00E1s all\u00E1 de lo musical",
		"titulo_normalizado": "ser-rockera-va-mas-alla-de-lo-musical",
		"fecha": "06/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Inauguraci\u00F3n del Simposium en conmemoraci\u00F3n por el D\u00EDa Mundial del Suelo",
		"titulo_normalizado": "inauguracion-del-simposium-en-conmemoracion-por-el-dia-mundial-del-suelo",
		"fecha": "06/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Reconocimiento a la disciplina y perseverancia",
		"titulo_normalizado": "reconocimiento-a-la-disciplina-y-perseverancia",
		"fecha": "06/12/19"
	},
	{
		"titulo": "Primera Feria Universitaria de Protecci\u00F3n Civil",
		"titulo_normalizado": "primera-feria-universitaria-de-proteccion-civil",
		"fecha": "06/12/19"
	},
	{
		"titulo": "Viernes en Casa de la Ciencia",
		"titulo_normalizado": "viernes-en-casa-de-la-ciencia",
		"fecha": "06/11/20"
	},
	{
		"titulo": "Medidas cautelares para un debido litigio",
		"titulo_normalizado": "medidas-cautelares-para-un-debido-litigio",
		"fecha": "06/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Reconocen a estudiantes por su visi\u00F3n sociol\u00F3gica",
		"titulo_normalizado": "reconocen-a-estudiantes-por-su-vision-sociologica",
		"fecha": "06/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Una mejor convivencia a trav\u00E9s de la inclusi\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "una-mejor-convivencia-a-traves-de-la-inclusion",
		"fecha": "06/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Vivencias que motivan",
		"titulo_normalizado": "vivencias-que-motivan",
		"fecha": "06/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Encuentro de miradas: Caleidoscopio",
		"titulo_normalizado": "encuentro-de-miradas-caleidoscopio",
		"fecha": "06/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Termina Conversatorio FES Arag\u00F3n Inspira",
		"titulo_normalizado": "termina-conversatorio-fes-aragon-inspira",
		"fecha": "06/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Clase de zumba con causa",
		"titulo_normalizado": "clase-de-zumba-con-causa",
		"fecha": "06/11/18"
	},
	{
		"titulo": "Encuentro para enriquecer el futuro del dise\u00F1o",
		"titulo_normalizado": "encuentro-para-enriquecer-el-futuro-del-diseno",
		"fecha": "06/11/18"
	},
	{
		"titulo": "Danza cl\u00E1sica cautiva a la comunidad",
		"titulo_normalizado": "danza-clasica-cautiva-a-la-comunidad",
		"fecha": "06/11/18"
	},
	{
		"titulo": "Internacionalistas en tiempos de COVID-19",
		"titulo_normalizado": "internacionalistas-en-tiempos-de-covid-19",
		"fecha": "06/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Importancia de la lengua portuguesa en el medio estudiantil y laboral",
		"titulo_normalizado": "importancia-de-la-lengua-portuguesa-en-el-medio-estudiantil-y-laboral",
		"fecha": "06/10/21"
	},
	{
		"titulo": "Arag\u00F3n promueve la investigaci\u00F3n de calidad para el pa\u00EDs",
		"titulo_normalizado": "aragon-promueve-la-investigacion-de-calidad-para-el-pais",
		"fecha": "06/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Soluciones para Am\u00E9rica Latina",
		"titulo_normalizado": "soluciones-para-america-latina",
		"fecha": "06/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Huawei presenta Seeds for the Future 2023",
		"titulo_normalizado": "huawei-presenta-seeds-for-the-future-2023",
		"fecha": "06/09/23"
	},
	{
		"titulo": "Proyectos para fortalecer la ense\u00F1anza de la comunidad Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "proyectos-para-fortalecer-la-ensenanza-de-la-comunidad-aragon",
		"fecha": "06/09/22"
	},
	{
		"titulo": "CIE 2022: Pol\u00EDtica Fiscal, recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica y pandemia",
		"titulo_normalizado": "cie-2022-politica-fiscal-recuperacion-economica-y-pandemia",
		"fecha": "06/09/22"
	},
	{
		"titulo": "ForoTok22: Impacto de los medios digitales en la vida cotidiana",
		"titulo_normalizado": "forotok22-impacto-de-los-medios-digitales-en-la-vida-cotidiana",
		"fecha": "06/09/22"
	},
	{
		"titulo": "ForoTok22: Lo que necesitas saber para crear contenido",
		"titulo_normalizado": "forotok22-lo-que-necesitas-saber-para-crear-contenido",
		"fecha": "06/09/22"
	},
	{
		"titulo": "ForoTok22: Aprendiendo con Tiktok",
		"titulo_normalizado": "forotok22-aprendiendo-con-tiktok",
		"fecha": "06/09/22"
	},
	{
		"titulo": "ForoTok22: Creando a partir de una pandemia",
		"titulo_normalizado": "forotok22-creando-a-partir-de-una-pandemia",
		"fecha": "06/09/22"
	},
	{
		"titulo": "Maestr\u00EDa en para\u00EDso brasile\u00F1o",
		"titulo_normalizado": "maestria-en-paraiso-brasileno",
		"fecha": "06/09/19"
	},
	{
		"titulo": "Atletas aragoneses van a los Paral\u00EDmpicos",
		"titulo_normalizado": "atletas-aragoneses-van-a-los-paralimpicos",
		"fecha": "06/08/21"
	},
	{
		"titulo": "El comienzo de algo excepcional",
		"titulo_normalizado": "el-comienzo-de-algo-excepcional",
		"fecha": "06/08/18"
	},
	{
		"titulo": "FES Arag\u00F3n e Innova UNAM fortalecen el emprendimiento artesanal en Ixtapaluca",
		"titulo_normalizado": "fes-aragon-e-innova-unam-fortalecen-el-emprendimiento-artesanal-en-ixtapaluca",
		"fecha": "06/06/23"
	},
	{
		"titulo": "Otaku: Relatos de un Jap\u00F3n contempor\u00E1neo",
		"titulo_normalizado": "otaku-relatos-de-un-japon-contemporaneo",
		"fecha": "06/05/21"
	},
	{
		"titulo": "La hermandad entre Indonesia y M\u00E9xico busca fortalecerse",
		"titulo_normalizado": "la-hermandad-entre-indonesia-y-mexico-busca-fortalecerse",
		"fecha": "06/05/21"
	},
	{
		"titulo": "El discurso como sustento del poder",
		"titulo_normalizado": "el-discurso-como-sustento-del-poder",
		"fecha": "06/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Comienza Ingenier\u00EDa Industrial su reacreditaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "comienza-ingenieria-industrial-su-reacreditacion",
		"fecha": "06/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Exposici\u00F3n de trabajos arquitect\u00F3nicos",
		"titulo_normalizado": "exposicion-de-trabajos-arquitectonicos",
		"fecha": "06/05/19"
	},
	{
		"titulo": "Elecciones del H. Consejo T\u00E9cnico",
		"titulo_normalizado": "elecciones-del-h-consejo-tecnico",
		"fecha": "06/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SECOM22: Con una obra period\u00EDstica alzan la voz por los que desaparecieron",
		"titulo_normalizado": "secom22-con-una-obra-periodistica-alzan-la-voz-por-los-que-desaparecieron",
		"fecha": "06/04/22"
	},
	{
		"titulo": "Realiza un intercambio acad\u00E9mico",
		"titulo_normalizado": "realiza-un-intercambio-academico",
		"fecha": "06/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SECOM22: Comunicaci\u00F3n latinoamericana",
		"titulo_normalizado": "secom22-comunicacion-latinoamericana",
		"fecha": "06/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SECOM22: La pandemia cambi\u00F3 al cine",
		"titulo_normalizado": "secom22-la-pandemia-cambio-al-cine",
		"fecha": "06/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SECOM22: Provocadoras y problem\u00E1ticas, as\u00ED son las barras dentro del futbol",
		"titulo_normalizado": "secom22-provocadoras-y-problematicas-asi-son-las-barras-dentro-del-futbol",
		"fecha": "06/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SECOM22: Redescubriendo espacios danzando",
		"titulo_normalizado": "secom22-redescubriendo-espacios-danzando",
		"fecha": "06/04/22"
	},
	{
		"titulo": "Carrera Extrema de la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "carrera-extrema-de-la-fes-aragon",
		"fecha": "06/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Fomentar el deporte y la competencia en 5-F",
		"titulo_normalizado": "fomentar-el-deporte-y-la-competencia-en-5-f",
		"fecha": "06/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Educaci\u00F3n, lengua y cultura, Arag\u00F3n en la FIL",
		"titulo_normalizado": "educacion-lengua-y-cultura-aragon-en-la-fil",
		"fecha": "06/03/23"
	},
	{
		"titulo": "8M: Reflexiones sobre igualdad sustantiva",
		"titulo_normalizado": "8m-reflexiones-sobre-igualdad-sustantiva",
		"fecha": "06/03/22"
	},
	{
		"titulo": "Docente aragonesa recibe el Reconocimiento Sor Juana In\u00E9s de la Cruz 2020",
		"titulo_normalizado": "docente-aragonesa-recibe-el-reconocimiento-sor-juana-ines-de-la-cruz-2020",
		"fecha": "06/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Aragonesas y legisladoras se medir\u00E1n en la cancha",
		"titulo_normalizado": "aragonesas-y-legisladoras-se-mediran-en-la-cancha",
		"fecha": "06/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Acci\u00F3n tutorial y espacios sin violencia",
		"titulo_normalizado": "accion-tutorial-y-espacios-sin-violencia",
		"fecha": "06/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Titulaci\u00F3n a distancia: \u00E9xito sin fronteras",
		"titulo_normalizado": "titulacion-a-distancia-exito-sin-fronteras",
		"fecha": "06/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Entrega de t\u00EDtulos universitarios, marzo 2020",
		"titulo_normalizado": "entrega-de-titulos-universitarios-marzo-2020",
		"fecha": "06/03/20"
	},
	{
		"titulo": "M\u00E1s actividades en el Foro de Pol\u00EDtica Exterior",
		"titulo_normalizado": "mas-actividades-en-el-foro-de-politica-exterior",
		"fecha": "06/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Defensa personal para aragonesas",
		"titulo_normalizado": "defensa-personal-para-aragonesas",
		"fecha": "06/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Carmen, una tragedia apasionante",
		"titulo_normalizado": "carmen-una-tragedia-apasionante",
		"fecha": "06/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Informaci\u00F3n de salud para la mujer",
		"titulo_normalizado": "informacion-de-salud-para-la-mujer",
		"fecha": "06/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Violencia entre pareja, asunto serio",
		"titulo_normalizado": "violencia-entre-pareja-asunto-serio",
		"fecha": "06/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Perspectiva feminista de Roma",
		"titulo_normalizado": "perspectiva-feminista-de-roma",
		"fecha": "06/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Certificar nuestro conocimiento",
		"titulo_normalizado": "certificar-nuestro-conocimiento",
		"fecha": "05/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Conmemoraci\u00F3n del D\u00EDa Mundial del Suelo",
		"titulo_normalizado": "conmemoracion-del-dia-mundial-del-suelo",
		"fecha": "05/12/21"
	},
	{
		"titulo": "\u00BFQu\u00E9 nos depara el futuro si no cuidamos el suelo?",
		"titulo_normalizado": "que-nos-depara-el-futuro-si-no-cuidamos-el-suelo",
		"fecha": "05/12/20"
	},
	{
		"titulo": "La FES Arag\u00F3n con la mayor presencia de estudiantes en el extranjero",
		"titulo_normalizado": "la-fes-aragon-con-la-mayor-presencia-de-estudiantes-en-el-extranjero",
		"fecha": "05/12/19"
	},
	{
		"titulo": "Excelente participaci\u00F3n en certamen de concreto",
		"titulo_normalizado": "excelente-participacion-en-certamen-de-concreto",
		"fecha": "05/12/18"
	},
	{
		"titulo": "Actividades acad\u00E9micas presenciales en la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "actividades-academicas-presenciales-en-la-fes-aragon",
		"fecha": "05/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Nuevos paradigmas en las Relaciones Internacionales",
		"titulo_normalizado": "nuevos-paradigmas-en-las-relaciones-internacionales",
		"fecha": "05/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Aragoneses con \u00E9xito sirviendo a la sociedad",
		"titulo_normalizado": "aragoneses-con-exito-sirviendo-a-la-sociedad",
		"fecha": "05/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Actualizaci\u00F3n a los juicios mercantiles",
		"titulo_normalizado": "actualizacion-a-los-juicios-mercantiles",
		"fecha": "05/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Escribir buenas historias",
		"titulo_normalizado": "escribir-buenas-historias",
		"fecha": "05/11/19"
	},
	{
		"titulo": "Propuesta para manejar pol\u00E9micas en futbol",
		"titulo_normalizado": "propuesta-para-manejar-polemicas-en-futbol",
		"fecha": "05/11/18"
	},
	{
		"titulo": "Cuidados comunitarios: un di\u00E1logo transformador",
		"titulo_normalizado": "cuidados-comunitarios-un-dialogo-transformador",
		"fecha": "05/10/23"
	},
	{
		"titulo": "La importancia de representar a un pa\u00EDs",
		"titulo_normalizado": "la-importancia-de-representar-a-un-pais",
		"fecha": "05/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Proyecto arquitect\u00F3nico para fomentar el desarrollo sostenible",
		"titulo_normalizado": "proyecto-arquitectonico-para-fomentar-el-desarrollo-sostenible",
		"fecha": "05/10/18"
	},
	{
		"titulo": "FES Arag\u00F3n recibe el Sello KVI",
		"titulo_normalizado": "fes-aragon-recibe-el-sello-kvi",
		"fecha": "05/09/22"
	},
	{
		"titulo": "El \u00FAltimo l\u00EDder sovi\u00E9tico",
		"titulo_normalizado": "el-ultimo-lider-sovietico",
		"fecha": "05/09/22"
	},
	{
		"titulo": "La producci\u00F3n de riqueza en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "la-produccion-de-riqueza-en-mexico",
		"fecha": "05/09/19"
	},
	{
		"titulo": "Miguel Carbonell: reflexi\u00F3n sobre el derecho",
		"titulo_normalizado": "miguel-carbonell-reflexion-sobre-el-derecho",
		"fecha": "05/09/19"
	},
	{
		"titulo": "Los ODS en la FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "los-ods-en-la-fes-aragon",
		"fecha": "05/06/23"
	},
	{
		"titulo": "Cierra FES Arag\u00F3n una temporada m\u00E1s de cultura",
		"titulo_normalizado": "cierra-fes-aragon-una-temporada-mas-de-cultura",
		"fecha": "05/06/19"
	},
	{
		"titulo": "CIADS: Diagn\u00F3sticos accesibles de ciencias sociales, clave para la investigaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "ciads-diagnosticos-accesibles-de-ciencias-sociales-clave-para-la-investigacion",
		"fecha": "05/05/23"
	},
	{
		"titulo": "La problem\u00E1tica del Sahara Occidental",
		"titulo_normalizado": "la-problematica-del-sahara-occidental",
		"fecha": "05/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Emprendiendo sue\u00F1os",
		"titulo_normalizado": "emprendiendo-suenos",
		"fecha": "05/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Inicia la Expo Futuro en su edici\u00F3n virtual",
		"titulo_normalizado": "inicia-la-expo-futuro-en-su-edicion-virtual",
		"fecha": "05/05/21"
	},
	{
		"titulo": "El impacto del COVID-19 en \u00C1frica",
		"titulo_normalizado": "el-impacto-del-covid-19-en-africa",
		"fecha": "05/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Tu futuro profesional con Blue Forests Green Oceans",
		"titulo_normalizado": "tu-futuro-profesional-con-blue-forests-green-oceans",
		"fecha": "05/05/21"
	},
	{
		"titulo": "Emociones encerradas",
		"titulo_normalizado": "emociones-encerradas",
		"fecha": "05/05/20"
	},
	{
		"titulo": "Tecnolog\u00EDa aplicada a la discapacidad intelectual",
		"titulo_normalizado": "tecnologia-aplicada-a-la-discapacidad-intelectual",
		"fecha": "05/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SECOM22: El riesgo de ser periodista en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "secom22-el-riesgo-de-ser-periodista-en-mexico",
		"fecha": "05/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SECOM22: Mujeres en la industria de los videojuegos",
		"titulo_normalizado": "secom22-mujeres-en-la-industria-de-los-videojuegos",
		"fecha": "05/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SEMCO22: El doblaje: campo de desempe\u00F1o del comunicador",
		"titulo_normalizado": "semco22-el-doblaje-campo-de-desempeno-del-comunicador",
		"fecha": "05/04/22"
	},
	{
		"titulo": "\u00BFQu\u00E9 periodista quiero ser?",
		"titulo_normalizado": "que-periodista-quiero-ser",
		"fecha": "05/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Simulacro televisivo para aragoneses",
		"titulo_normalizado": "simulacro-televisivo-para-aragoneses",
		"fecha": "05/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Seguridad inform\u00E1tica e ingenier\u00EDa social",
		"titulo_normalizado": "seguridad-informatica-e-ingenieria-social",
		"fecha": "05/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Creatividad y talento en Encuentro de teatro deportivo",
		"titulo_normalizado": "creatividad-y-talento-en-encuentro-de-teatro-deportivo",
		"fecha": "05/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Integrantes de ForoTV comparten su experiencia",
		"titulo_normalizado": "integrantes-de-forotv-comparten-su-experiencia",
		"fecha": "05/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Cierre de la Semana de la Comunicaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "cierre-de-la-semana-de-la-comunicacion",
		"fecha": "05/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Comunidad docente recibe reconocimiento por su labor investigadora",
		"titulo_normalizado": "comunidad-docente-recibe-reconocimiento-por-su-labor-investigadora",
		"fecha": "05/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Nuestra pol\u00EDtica exterior a un a\u00F1o de la 4T",
		"titulo_normalizado": "nuestra-politica-exterior-a-un-ano-de-la-4t",
		"fecha": "05/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Ciclo de lectura feminista",
		"titulo_normalizado": "ciclo-de-lectura-feminista",
		"fecha": "05/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Derecho Romano, base de los Derechos Humanos",
		"titulo_normalizado": "derecho-romano-base-de-los-derechos-humanos",
		"fecha": "05/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Reacreditan a Sociolog\u00EDa y Comunicaci\u00F3n y Periodismo",
		"titulo_normalizado": "reacreditan-a-sociologia-y-comunicacion-y-periodismo",
		"fecha": "05/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Proyectos IMINOX",
		"titulo_normalizado": "proyectos-iminox",
		"fecha": "05/02/21"
	},
	{
		"titulo": "Relaci\u00F3n suelo-vegetaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "relacion-suelo-vegetacion",
		"fecha": "04/12/20"
	},
	{
		"titulo": "\u00A1A volar por el mundo!",
		"titulo_normalizado": "a-volar-por-el-mundo",
		"fecha": "04/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Ford, en busca de estudiantes de ingenier\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "ford-en-busca-de-estudiantes-de-ingenieria",
		"fecha": "04/11/20"
	},
	{
		"titulo": "La audiencia inicial clave en el sistema jur\u00EDdico",
		"titulo_normalizado": "la-audiencia-inicial-clave-en-el-sistema-juridico",
		"fecha": "04/11/19"
	},
	{
		"titulo": "La importancia de los cuidados",
		"titulo_normalizado": "la-importancia-de-los-cuidados",
		"fecha": "04/10/23"
	},
	{
		"titulo": "Calidad y dignidad en los cuidados",
		"titulo_normalizado": "calidad-y-dignidad-en-los-cuidados",
		"fecha": "04/10/23"
	},
	{
		"titulo": "Cuidados sin g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "cuidados-sin-genero",
		"fecha": "04/10/23"
	},
	{
		"titulo": "Hacia una sociedad m\u00E1s justa",
		"titulo_normalizado": "hacia-una-sociedad-mas-justa",
		"fecha": "04/10/23"
	},
	{
		"titulo": "Pedagog\u00EDa de los alimentos",
		"titulo_normalizado": "pedagogia-de-los-alimentos",
		"fecha": "04/10/22"
	},
	{
		"titulo": "La comunidad aragonesa lista para independizarse",
		"titulo_normalizado": "la-comunidad-aragonesa-lista-para-independizarse",
		"fecha": "04/10/22"
	},
	{
		"titulo": "Un texto para entender la pol\u00EDtica exterior mexicana",
		"titulo_normalizado": "un-texto-para-entender-la-politica-exterior-mexicana",
		"fecha": "04/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Feria de Salud Sexual 2023",
		"titulo_normalizado": "feria-de-salud-sexual-2023",
		"fecha": "04/09/23"
	},
	{
		"titulo": "L\u00EDmites y Libertades: salud sexual y los derechos humanos",
		"titulo_normalizado": "limites-y-libertades-salud-sexual-y-los-derechos-humanos",
		"fecha": "04/09/23"
	},
	{
		"titulo": "Hilda Laura: no hay l\u00EDmites",
		"titulo_normalizado": "hilda-laura-no-hay-limites",
		"fecha": "04/09/20"
	},
	{
		"titulo": "Comunidad docente de Arquitectura exhibe su trabajo",
		"titulo_normalizado": "comunidad-docente-de-arquitectura-exhibe-su-trabajo",
		"fecha": "04/09/19"
	},
	{
		"titulo": "Salud sexual: educaci\u00F3n y prevenci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "salud-sexual-educacion-y-prevencion",
		"fecha": "04/09/18"
	},
	{
		"titulo": "Mejores espacios para Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "mejores-espacios-para-aragon",
		"fecha": "04/08/23"
	},
	{
		"titulo": "Empezamos el semestre 2020-1",
		"titulo_normalizado": "empezamos-el-semestre-2020-1",
		"fecha": "04/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Artesan\u00EDas: conocer para proteger",
		"titulo_normalizado": "artesanias-conocer-para-proteger",
		"fecha": "04/06/21"
	},
	{
		"titulo": "El movimiento  estudiantil y la Guerra Fr\u00EDa en Argentina",
		"titulo_normalizado": "el-movimiento--estudiantil-y-la-guerra-fria-en-argentina",
		"fecha": "04/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Lucha actual de los movimientos estudiantiles",
		"titulo_normalizado": "lucha-actual-de-los-movimientos-estudiantiles",
		"fecha": "04/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Diidxa en el congreso de artesan\u00EDas",
		"titulo_normalizado": "diidxa-en-el-congreso-de-artesanias",
		"fecha": "04/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Las mujeres en el 71",
		"titulo_normalizado": "las-mujeres-en-el-71",
		"fecha": "04/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Los a\u00F1os heridos",
		"titulo_normalizado": "los-anos-heridos",
		"fecha": "04/06/21"
	},
	{
		"titulo": "La Universidad Rusa de la Amistad de los Pueblos y universidades de M\u00E9xico: objetivos comunes y nuevas oportunidades de cooperaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "la-universidad-rusa-de-la-amistad-de-los-pueblos-y-universidades-de-mexico-objetivos-comunes-y-nuevas-oportunidades-de-cooperacion",
		"fecha": "04/06/20"
	},
	{
		"titulo": "CIADS: Investigar para poder planificar",
		"titulo_normalizado": "ciads-investigar-para-poder-planificar",
		"fecha": "04/05/23"
	},
	{
		"titulo": "JOSO23: Partido por la inserci\u00F3n social",
		"titulo_normalizado": "joso23-partido-por-la-insercion-social",
		"fecha": "04/05/23"
	},
	{
		"titulo": "SESO: “J\u00F3venes investigadores\/as en materia electoral”",
		"titulo_normalizado": "seso----jovenes-investigadoresas-en-materia-electoral---",
		"fecha": "04/05/22"
	},
	{
		"titulo": "SESO: Voto Informado, nuestro derecho",
		"titulo_normalizado": "seso-voto-informado-nuestro-derecho",
		"fecha": "04/05/22"
	},
	{
		"titulo": "Comunidad aragonesa trabaja para apoyar a hospitales",
		"titulo_normalizado": "comunidad-aragonesa-trabaja-para-apoyar-a-hospitales",
		"fecha": "04/05/20"
	},
	{
		"titulo": "Aprende a administrar tu tiempo",
		"titulo_normalizado": "aprende-a-administrar-tu-tiempo",
		"fecha": "04/04/22"
	},
	{
		"titulo": "Aspectos jur\u00EDdicos de la revocaci\u00F3n de mandato",
		"titulo_normalizado": "aspectos-juridicos-de-la-revocacion-de-mandato",
		"fecha": "04/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SECOM22: Brinda Arag\u00F3n conferencia para locutores en potencia",
		"titulo_normalizado": "secom22-brinda-aragon-conferencia-para-locutores-en-potencia",
		"fecha": "04/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SECOM22: Aprendizaje a trav\u00E9s del monitoreo de medios",
		"titulo_normalizado": "secom22-aprendizaje-a-traves-del-monitoreo-de-medios",
		"fecha": "04/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SECOM22: La voz de la experiencia fotogr\u00E1fica",
		"titulo_normalizado": "secom22-la-voz-de-la-experiencia-fotografica",
		"fecha": "04/04/22"
	},
	{
		"titulo": "SECOM22: Las mujeres no deben ser extranjeras en el deporte",
		"titulo_normalizado": "secom22-las-mujeres-no-deben-ser-extranjeras-en-el-deporte",
		"fecha": "04/04/22"
	},
	{
		"titulo": "Director felicita a deportistas",
		"titulo_normalizado": "director-felicita-a-deportistas",
		"fecha": "04/04/19"
	},
	{
		"titulo": "La labor investigativa dentro del periodismo",
		"titulo_normalizado": "la-labor-investigativa-dentro-del-periodismo",
		"fecha": "04/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Todo puede ser visto desde una perspectiva period\u00EDstica",
		"titulo_normalizado": "todo-puede-ser-visto-desde-una-perspectiva-periodistica",
		"fecha": "04/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Emoci\u00F3n en el primer torneo de Clash Royale",
		"titulo_normalizado": "emocion-en-el-primer-torneo-de-clash-royale",
		"fecha": "04/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Cortometrajes inspirados en la labor comunicativa",
		"titulo_normalizado": "cortometrajes-inspirados-en-la-labor-comunicativa",
		"fecha": "04/04/19"
	},
	{
		"titulo": "La voz de la audiencia",
		"titulo_normalizado": "la-voz-de-la-audiencia",
		"fecha": "04/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Del aula al congreso",
		"titulo_normalizado": "del-aula-al-congreso",
		"fecha": "04/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Festejos entre deporte e inteligencia artificial",
		"titulo_normalizado": "festejos-entre-deporte-e-inteligencia-artificial",
		"fecha": "04/03/23"
	},
	{
		"titulo": "Reconocimiento Sor Juana, emblema de las universitarias",
		"titulo_normalizado": "reconocimiento-sor-juana-emblema-de-las-universitarias",
		"fecha": "04/03/21"
	},
	{
		"titulo": "Especialistas aragoneses en FILPM",
		"titulo_normalizado": "especialistas-aragoneses-en-filpm",
		"fecha": "04/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Inicia Semana de Derecho con an\u00E1lisis romanista",
		"titulo_normalizado": "inicia-semana-de-derecho-con-analisis-romanista",
		"fecha": "04/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Mitos y realidades del ejercicio",
		"titulo_normalizado": "mitos-y-realidades-del-ejercicio",
		"fecha": "04/02/22"
	},
	{
		"titulo": "Nuevo lugar para el conocimiento",
		"titulo_normalizado": "nuevo-lugar-para-el-conocimiento",
		"fecha": "04/02/20"
	},
	{
		"titulo": "Perspectiva de g\u00E9nero en Ingenier\u00EDa Civil",
		"titulo_normalizado": "perspectiva-de-genero-en-ingenieria-civil",
		"fecha": "03/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Discapacidad frente a la sociedad",
		"titulo_normalizado": "discapacidad-frente-a-la-sociedad",
		"fecha": "03/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Importancia del recurso suelo",
		"titulo_normalizado": "importancia-del-recurso-suelo",
		"fecha": "03/12/20"
	},
	{
		"titulo": "Juntas del CONDDE en Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "juntas-del-condde-en-aragon",
		"fecha": "03/12/18"
	},
	{
		"titulo": "Aprendizaje para llevar",
		"titulo_normalizado": "aprendizaje-para-llevar",
		"fecha": "03/12/18"
	},
	{
		"titulo": "Lidiar con el duelo",
		"titulo_normalizado": "lidiar-con-el-duelo",
		"fecha": "03/11/21"
	},
	{
		"titulo": "Cuidados para personas con discapacidad",
		"titulo_normalizado": "cuidados-para-personas-con-discapacidad",
		"fecha": "03/10/23"
	},
	{
		"titulo": "Reflexiones sobre los cuidados",
		"titulo_normalizado": "reflexiones-sobre-los-cuidados",
		"fecha": "03/10/23"
	},
	{
		"titulo": "Primer Congreso Internacional de Cuidados",
		"titulo_normalizado": "primer-congreso-internacional-de-cuidados",
		"fecha": "03/10/23"
	},
	{
		"titulo": "Mente sana, cuerpo sano",
		"titulo_normalizado": "mente-sana-cuerpo-sano",
		"fecha": "03/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Economistas se re\u00FAnen en FES Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "economistas-se-reunen-en-fes-aragon",
		"fecha": "03/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Presentaci\u00F3n de libro sobre amparo",
		"titulo_normalizado": "presentacion-de-libro-sobre-amparo",
		"fecha": "03/10/18"
	},
	{
		"titulo": "Arte, g\u00E9nero y discapacidad",
		"titulo_normalizado": "arte-genero-y-discapacidad",
		"fecha": "03/09/20"
	},
	{
		"titulo": "El trabajo en la nueva normalidad",
		"titulo_normalizado": "el-trabajo-en-la-nueva-normalidad",
		"fecha": "03/09/20"
	},
	{
		"titulo": "FES Arag\u00F3n presente en encuentro de emprendedores",
		"titulo_normalizado": "fes-aragon-presente-en-encuentro-de-emprendedores",
		"fecha": "03/09/18"
	},
	{
		"titulo": "Inauguran lactario en Arag\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "inauguran-lactario-en-aragon",
		"fecha": "03/08/22"
	},
	{
		"titulo": "Bienvenida generaci\u00F3n SUAyED  2020-1",
		"titulo_normalizado": "bienvenida-generacion-suayed--2020-1",
		"fecha": "03/08/19"
	},
	{
		"titulo": "Becas para el desarrollo profesional",
		"titulo_normalizado": "becas-para-el-desarrollo-profesional",
		"fecha": "03/06/22"
	},
	{
		"titulo": "La incursi\u00F3n artesanal en la vida y en la urbanizaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "la-incursion-artesanal-en-la-vida-y-en-la-urbanizacion",
		"fecha": "03/06/21"
	},
	{
		"titulo": "La pluriculturalidad del artesano",
		"titulo_normalizado": "la-pluriculturalidad-del-artesano",
		"fecha": "03/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Cr\u00EDmenes de Estado y el financiamiento paramilitar",
		"titulo_normalizado": "crimenes-de-estado-y-el-financiamiento-paramilitar",
		"fecha": "03/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Memorias Inquietas",
		"titulo_normalizado": "memorias-inquietas",
		"fecha": "03/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Olvido y represi\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "olvido-y-represion",
		"fecha": "03/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Luchas del comercio artesanal en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "luchas-del-comercio-artesanal-en-mexico",
		"fecha": "03/06/21"
	},
	{
		"titulo": "CIADS: Taller para aplicar la investigaci\u00F3n al desarrollo social",
		"titulo_normalizado": "ciads-taller-para-aplicar-la-investigacion-al-desarrollo-social",
		"fecha": "03/05/23"
	},
	{
		"titulo": "CIADS: Planificaci\u00F3n rural a trav\u00E9s de la tecnolog\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "ciads-planificacion-rural-a-traves-de-la-tecnologia",
		"fecha": "03/05/23"
	},
	{
		"titulo": "JOSO23: (Sobre)vivir en una sociedad “discapacitante”",
		"titulo_normalizado": "joso23-sobrevivir-en-una-sociedad----discapacitante---",
		"fecha": "03/05/23"
	},
	{
		"titulo": "La importancia de las tuber\u00EDas",
		"titulo_normalizado": "la-importancia-de-las-tuberias",
		"fecha": "03/05/22"
	},
	{
		"titulo": "SESO: Comparte Arag\u00F3n una propuesta de an\u00E1lisis para la cultura",
		"titulo_normalizado": "seso-comparte-aragon-una-propuesta-de-analisis-para-la-cultura",
		"fecha": "03/05/22"
	},
	{
		"titulo": "SESO: Comparten egresados sus experiencias",
		"titulo_normalizado": "seso-comparten-egresados-sus-experiencias",
		"fecha": "03/05/22"
	},
	{
		"titulo": "SESO: Sociolog\u00EDa con una reconstrucci\u00F3n feminista y sin restricciones",
		"titulo_normalizado": "seso-sociologia-con-una-reconstruccion-feminista-y-sin-restricciones",
		"fecha": "03/05/22"
	},
	{
		"titulo": "SESO: Busca Rivera visibilizar a desaparecidos",
		"titulo_normalizado": "seso-busca-rivera-visibilizar-a-desaparecidos",
		"fecha": "03/05/22"
	},
	{
		"titulo": "Feria SACUDE",
		"titulo_normalizado": "feria-sacude",
		"fecha": "03/04/19"
	},
	{
		"titulo": "La trascendencia de la verificaci\u00F3n de informaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "la-trascendencia-de-la-verificacion-de-informacion",
		"fecha": "03/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Reconocen a estudiantes participantes en PALECH",
		"titulo_normalizado": "reconocen-a-estudiantes-participantes-en-palech",
		"fecha": "03/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Lo que me falt\u00F3 por decir",
		"titulo_normalizado": "lo-que-me-falto-por-decir",
		"fecha": "03/04/19"
	},
	{
		"titulo": "4T, los hechos y cosas por hacer",
		"titulo_normalizado": "4t-los-hechos-y-cosas-por-hacer",
		"fecha": "03/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Comunicaci\u00F3n Pol\u00EDtica en el gobierno de AMLO",
		"titulo_normalizado": "comunicacion-politica-en-el-gobierno-de-amlo",
		"fecha": "03/04/19"
	},
	{
		"titulo": "La importancia de cuidar las relaciones p\u00FAblicas",
		"titulo_normalizado": "la-importancia-de-cuidar-las-relaciones-publicas",
		"fecha": "03/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Visibilizar la violencia pol\u00EDtica contra las mujeres",
		"titulo_normalizado": "visibilizar-la-violencia-politica-contra-las-mujeres",
		"fecha": "03/03/23"
	},
	{
		"titulo": "Recursos naturales: negocio depredador",
		"titulo_normalizado": "recursos-naturales-negocio-depredador",
		"fecha": "03/03/23"
	},
	{
		"titulo": "Nuevas mentes para el futuro de la ingenier\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "nuevas-mentes-para-el-futuro-de-la-ingenieria",
		"fecha": "03/03/23"
	},
	{
		"titulo": "8M: Prevenci\u00F3n de violencia digital",
		"titulo_normalizado": "8m-prevencion-de-violencia-digital",
		"fecha": "03/03/23"
	},
	{
		"titulo": "V\u00E1lvula economizadora de agua",
		"titulo_normalizado": "valvula-economizadora-de-agua",
		"fecha": "03/03/22"
	},
	{
		"titulo": "Todas, todos y todes: el uso de lenguaje incluyente",
		"titulo_normalizado": "todas-todos-y-todes-el-uso-de-lenguaje-incluyente",
		"fecha": "03/03/21"
	},
	{
		"titulo": "Sin violencia... es amor",
		"titulo_normalizado": "sin-violencia-es-amor",
		"fecha": "03/03/21"
	},
	{
		"titulo": "Segundo Informe de Actividades",
		"titulo_normalizado": "segundo-informe-de-actividades",
		"fecha": "03/02/23"
	},
	{
		"titulo": "1er Informe de Actividades 2020-2021",
		"titulo_normalizado": "1er-informe-de-actividades-2020-2021",
		"fecha": "03/02/22"
	},
	{
		"titulo": "Acreditaci\u00F3n de Econom\u00EDa SUAyED",
		"titulo_normalizado": "acreditacion-de-economia-suayed",
		"fecha": "02/12/22"
	},
	{
		"titulo": "\u00A1Feliz Navidad! FES Arag\u00F3n despide cursos con villancicos",
		"titulo_normalizado": "feliz-navidad-fes-aragon-despide-cursos-con-villancicos",
		"fecha": "02/12/22"
	},
	{
		"titulo": "La importancia del suelo mexicano",
		"titulo_normalizado": "la-importancia-del-suelo-mexicano",
		"fecha": "02/12/22"
	},
	{
		"titulo": "Mujeres de ciencia y matem\u00E1ticas",
		"titulo_normalizado": "mujeres-de-ciencia-y-matematicas",
		"fecha": "02/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Mary Shelley y su monstruosidad",
		"titulo_normalizado": "mary-shelley-y-su-monstruosidad",
		"fecha": "02/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Ceremonia de acreditaci\u00F3n para la carrera de Derecho",
		"titulo_normalizado": "ceremonia-de-acreditacion-para-la-carrera-de-derecho",
		"fecha": "02/12/20"
	},
	{
		"titulo": "Impacto econ\u00F3mico y libre comercio: presentaci\u00F3n de libro",
		"titulo_normalizado": "impacto-economico-y-libre-comercio-presentacion-de-libro",
		"fecha": "02/09/21"
	},
	{
		"titulo": "\u00BFQu\u00E9 pasa en Afganist\u00E1n?",
		"titulo_normalizado": "que-pasa-en-afganistan",
		"fecha": "02/09/21"
	},
	{
		"titulo": "Inicia Conversatorio de Sociolog\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "inicia-conversatorio-de-sociologia",
		"fecha": "02/09/20"
	},
	{
		"titulo": "Una mirada a la discapacidad y la inclusi\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "una-mirada-a-la-discapacidad-y-la-inclusion",
		"fecha": "02/09/20"
	},
	{
		"titulo": "Rostros de mujeres ind\u00EDgenas",
		"titulo_normalizado": "rostros-de-mujeres-indigenas",
		"fecha": "02/09/18"
	},
	{
		"titulo": "Compromiso en contra de la violencia de g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "compromiso-en-contra-de-la-violencia-de-genero",
		"fecha": "02/07/20"
	},
	{
		"titulo": "La COVID-19 analizada por las ciencias sociales",
		"titulo_normalizado": "la-covid-19-analizada-por-las-ciencias-sociales",
		"fecha": "02/07/20"
	},
	{
		"titulo": "La repercusi\u00F3n de los movimientos estudiantiles",
		"titulo_normalizado": "la-repercusion-de-los-movimientos-estudiantiles",
		"fecha": "02/06/21"
	},
	{
		"titulo": "La revoluci\u00F3n estudiantil",
		"titulo_normalizado": "la-revolucion-estudiantil",
		"fecha": "02/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Grupos de represi\u00F3n en las universidades",
		"titulo_normalizado": "grupos-de-represion-en-las-universidades",
		"fecha": "02/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Trabajo an\u00F3nimo",
		"titulo_normalizado": "trabajo-anonimo",
		"fecha": "02/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Testimonios de la represi\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "testimonios-de-la-represion",
		"fecha": "02/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Testimonios artesanales",
		"titulo_normalizado": "testimonios-artesanales",
		"fecha": "02/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Sobre el 10 de junio del 71",
		"titulo_normalizado": "sobre-el-10-de-junio-del-71",
		"fecha": "02/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Sobre el 10 de junio del 71",
		"titulo_normalizado": "sobre-el-10-de-junio-del-71",
		"fecha": "02/06/21"
	},
	{
		"titulo": "La artesan\u00EDa como identidad de las comunidades y pueblos ind\u00EDgenas",
		"titulo_normalizado": "la-artesania-como-identidad-de-las-comunidades-y-pueblos-indigenas",
		"fecha": "02/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Motivaci\u00F3n y resiliencia en la educaci\u00F3n a distancia",
		"titulo_normalizado": "motivacion-y-resiliencia-en-la-educacion-a-distancia",
		"fecha": "02/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Laboratorio Electr\u00F3nico M\u00F3vil (LEM)",
		"titulo_normalizado": "laboratorio-electronico-movil-lem",
		"fecha": "02/05/23"
	},
	{
		"titulo": "JOSO23: La sociolog\u00EDa baila al comp\u00E1s del “breaking”",
		"titulo_normalizado": "joso23-la-sociologia-baila-al-compas-del----breaking---",
		"fecha": "02/05/23"
	},
	{
		"titulo": "JOSO23: Inauguraci\u00F3n de las Jornadas de Sociolog\u00EDa 2023",
		"titulo_normalizado": "joso23-inauguracion-de-las-jornadas-de-sociologia-2023",
		"fecha": "02/05/23"
	},
	{
		"titulo": "SESO: Aborda Arag\u00F3n la sociolog\u00EDa del trabajo en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "seso-aborda-aragon-la-sociologia-del-trabajo-en-mexico",
		"fecha": "02/05/22"
	},
	{
		"titulo": "SESO: \u00BFQu\u00E9 preocupa a los j\u00F3venes de Iberoam\u00E9rica?",
		"titulo_normalizado": "seso-que-preocupa-a-los-jovenes-de-iberoamerica",
		"fecha": "02/05/22"
	},
	{
		"titulo": "SESO: Cosmovisi\u00F3n mexicoamericana",
		"titulo_normalizado": "seso-cosmovision-mexicoamericana",
		"fecha": "02/05/22"
	},
	{
		"titulo": "SESO: Fen\u00F3meno migratorio de los mexicanos a EU",
		"titulo_normalizado": "seso-fenomeno-migratorio-de-los-mexicanos-a-eu",
		"fecha": "02/05/22"
	},
	{
		"titulo": "Debate intercarreras sobre cuestiones sociales",
		"titulo_normalizado": "debate-intercarreras-sobre-cuestiones-sociales",
		"fecha": "02/05/19"
	},
	{
		"titulo": "La resignificaci\u00F3n del signo",
		"titulo_normalizado": "la-resignificacion-del-signo",
		"fecha": "02/05/19"
	},
	{
		"titulo": "La poes\u00EDa de Alberto Peraza",
		"titulo_normalizado": "la-poesia-de-alberto-peraza",
		"fecha": "02/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Andanzas de un editor de libros",
		"titulo_normalizado": "andanzas-de-un-editor-de-libros",
		"fecha": "02/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Historias de n\u00FAmeros y hechos",
		"titulo_normalizado": "historias-de-numeros-y-hechos",
		"fecha": "02/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Alberto Lati: Adaptaci\u00F3n y sue\u00F1os",
		"titulo_normalizado": "alberto-lati-adaptacion-y-suenos",
		"fecha": "02/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Aforo m\u00E1ximo en conversatorio de derecho",
		"titulo_normalizado": "aforo-maximo-en-conversatorio-de-derecho",
		"fecha": "02/03/22"
	},
	{
		"titulo": "Precauciones ante el SARS-CoV-2",
		"titulo_normalizado": "precauciones-ante-el-sars-cov-2",
		"fecha": "02/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Arag\u00F3n en la FILPM 41: Finalizan las actividades aragonesas",
		"titulo_normalizado": "aragon-en-la-filpm-41-finalizan-las-actividades-aragonesas",
		"fecha": "02/03/20"
	},
	{
		"titulo": "Toma de protesta en Econom\u00EDa",
		"titulo_normalizado": "toma-de-protesta-en-economia",
		"fecha": "02/02/23"
	},
	{
		"titulo": "Formaci\u00F3n inclusiva de estudiantes con discapacidad",
		"titulo_normalizado": "formacion-inclusiva-de-estudiantes-con-discapacidad",
		"fecha": "01/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Formas de brindar ayuda a mujeres en situaci\u00F3n de violencia",
		"titulo_normalizado": "formas-de-brindar-ayuda-a-mujeres-en-situacion-de-violencia",
		"fecha": "01/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Mi experiencia en la UNAM",
		"titulo_normalizado": "mi-experiencia-en-la-unam",
		"fecha": "01/12/21"
	},
	{
		"titulo": "Oportunidades para las y los planificadores",
		"titulo_normalizado": "oportunidades-para-las-y-los-planificadores",
		"fecha": "01/10/21"
	},
	{
		"titulo": "COVID-19 en los proyectos petroleros en M\u00E9xico",
		"titulo_normalizado": "covid-19-en-los-proyectos-petroleros-en-mexico",
		"fecha": "01/10/20"
	},
	{
		"titulo": "Forja tu liderazgo en el Reino Unido",
		"titulo_normalizado": "forja-tu-liderazgo-en-el-reino-unido",
		"fecha": "01/10/19"
	},
	{
		"titulo": "Reflexiones y aprendizaje",
		"titulo_normalizado": "reflexiones-y-aprendizaje",
		"fecha": "01/09/23"
	},
	{
		"titulo": "Salud mental, fundamental para la educaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "salud-mental-fundamental-para-la-educacion",
		"fecha": "01/09/23"
	},
	{
		"titulo": "Tercer encuentro de tutorias Interfacultades",
		"titulo_normalizado": "tercer-encuentro-de-tutorias-interfacultades",
		"fecha": "01/09/23"
	},
	{
		"titulo": "Cierre y pase de estafeta",
		"titulo_normalizado": "cierre-y-pase-de-estafeta",
		"fecha": "01/09/23"
	},
	{
		"titulo": "Acceso a la sexualidad para personas con discapacidad",
		"titulo_normalizado": "acceso-a-la-sexualidad-para-personas-con-discapacidad",
		"fecha": "01/09/20"
	},
	{
		"titulo": "FES Arag\u00F3n y familias se comprometen con la educaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "fes-aragon-y-familias-se-comprometen-con-la-educacion",
		"fecha": "01/08/19"
	},
	{
		"titulo": "El CLe se suma a los esfuerzos sobre g\u00E9nero",
		"titulo_normalizado": "el-cle-se-suma-a-los-esfuerzos-sobre-genero",
		"fecha": "01/07/20"
	},
	{
		"titulo": "La violencia en el noviazgo y los ideales de belleza",
		"titulo_normalizado": "la-violencia-en-el-noviazgo-y-los-ideales-de-belleza",
		"fecha": "01/07/20"
	},
	{
		"titulo": "La ley como arma de injusticia",
		"titulo_normalizado": "la-ley-como-arma-de-injusticia",
		"fecha": "01/06/23"
	},
	{
		"titulo": "Fotograf\u00EDa: medio de expresi\u00F3n art\u00EDstica",
		"titulo_normalizado": "fotografia-medio-de-expresion-artistica",
		"fecha": "01/06/22"
	},
	{
		"titulo": "Conservaci\u00F3n y color del arte",
		"titulo_normalizado": "conservacion-y-color-del-arte",
		"fecha": "01/06/21"
	},
	{
		"titulo": "El CLe ya aplica examen de certificaci\u00F3n de portugu\u00E9s",
		"titulo_normalizado": "el-cle-ya-aplica-examen-de-certificacion-de-portugues",
		"fecha": "01/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Protecci\u00F3n de las y los artesanos",
		"titulo_normalizado": "proteccion-de-las-y-los-artesanos",
		"fecha": "01/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Derechos humanos y artesan\u00EDas",
		"titulo_normalizado": "derechos-humanos-y-artesanias",
		"fecha": "01/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Latinoam\u00E9rica y sus desaf\u00EDos en derechos humanos",
		"titulo_normalizado": "latinoamerica-y-sus-desafios-en-derechos-humanos",
		"fecha": "01/06/21"
	},
	{
		"titulo": "El agave y su tradici\u00F3n artesanal",
		"titulo_normalizado": "el-agave-y-su-tradicion-artesanal",
		"fecha": "01/06/21"
	},
	{
		"titulo": "La protecci\u00F3n de las y los artesanos y sus saberes",
		"titulo_normalizado": "la-proteccion-de-las-y-los-artesanos-y-sus-saberes",
		"fecha": "01/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Voces de la pluralidad: 1er. congreso de artesan\u00EDas",
		"titulo_normalizado": "voces-de-la-pluralidad-1er-congreso-de-artesanias",
		"fecha": "01/06/21"
	},
	{
		"titulo": "Protecci\u00F3n a la libertad de expresi\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "proteccion-a-la-libertad-de-expresion",
		"fecha": "01/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Arranca la Semana de la Comunicaci\u00F3n",
		"titulo_normalizado": "arranca-la-semana-de-la-comunicacion",
		"fecha": "01/04/19"
	},
	{
		"titulo": "\u00BFPara qu\u00E9 sirve la comunicaci\u00F3n social?",
		"titulo_normalizado": "para-que-sirve-la-comunicacion-social",
		"fecha": "01/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Con mezclas de ritmos, DJ’s crean ambiente",
		"titulo_normalizado": "con-mezclas-de-ritmos-dj---s-crean-ambiente",
		"fecha": "01/04/19"
	},
	{
		"titulo": "Experiencia internacional de docentes de PDA",
		"titulo_normalizado": "experiencia-internacional-de-docentes-de-pda",
		"fecha": "01/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Para ampliar el gusto por la lectura",
		"titulo_normalizado": "para-ampliar-el-gusto-por-la-lectura",
		"fecha": "01/03/19"
	},
	{
		"titulo": "Reconocimiento a la excelencia acad\u00E9mica",
		"titulo_normalizado": "reconocimiento-a-la-excelencia-academica",
		"fecha": "01/03/19"
	},
	{
		"titulo": "INFONAVIT comprometido con la sustentabilidad",
		"titulo_normalizado": "infonavit-comprometido-con-la-sustentabilidad",
		"fecha": "01/02/19"
	},
	{
		"titulo": "La estructura de una trayectoria arquitect\u00F3nica",
		"titulo_normalizado": "la-estructura-de-una-trayectoria-arquitectonica",
		"fecha": "01/01/19"
	}
]