{
	"titulo": "Nuestra tercera ra\u00EDz",
	"titulo_normalizado": "nuestra-tercera-raiz",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"28/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de la Semana de \u00C1frica se organiz\u00F3 la mesa de discusi\u00F3n “La tercera ra\u00EDz”, con la participaci\u00F3n de Andrea Guerrero –investigadora de la Universidad de Tolima en Colombia–, Sa\u00FAl Garc\u00EDa –de Secretar\u00EDa de Cultura– y el moderador V\u00EDctor Olgu\u00EDn; el panel discuti\u00F3 nuestra percepci\u00F3n de las comunidades afrolatinas y las formas de exclusi\u00F3n de las que han sido objeto.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Guerrero imparti\u00F3 la ponencia “\u00BFEstamos preparados para aceptar nuestra ra\u00EDz africana?”. La doctora mostr\u00F3 una conversaci\u00F3n filtrada de trabajadores del Instituto Nacional de Migraci\u00F3n en la cual se refer\u00EDan a los centroamericanos como “can\u00EDbales”. La acad\u00E9mica hizo un an\u00E1lisis hist\u00F3rico de c\u00F3mo el mito del canibalismo fue utilizado por autoridades religiosas como una excusa para despojar a las comunidades de sus derechos bajo el pretexto de salvar sus almas. Se\u00F1al\u00F3 que este y otros prejuicios han persistido en el contexto latinoamericano contempor\u00E1neo.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Garc\u00EDa describi\u00F3 en “La representaci\u00F3n de Hait\u00ED en la prensa mexicana” el contexto hist\u00F3rico de la naci\u00F3n antillana para despu\u00E9s ahondar en el an\u00E1lisis que los peri\u00F3dicos nacionales han realizado sobre su situaci\u00F3n pol\u00EDtica. Destac\u00F3 c\u00F3mo, en los \u00FAltimos dos siglos, los medios han caricaturizado las din\u00E1micas sociales y construido estereotipos racistas. El investigador enfatiza que la desinformaci\u00F3n se ahonda debido a la barrera del lenguaje que nos evita acceder a informaci\u00F3n certera sobre la naci\u00F3n franc\u00F3fona.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A pesar de que en muchos pa\u00EDses –incluyendo Colombia y M\u00E9xico–&nbsp; existen leyes que reconocen los derechos de los pueblos afrolatinos, ambos investigadores destacaron que es necesario trabajar en los imaginarios discriminatorios imperantes en nuestra cultura.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Nuestra-tercera-raiz-01.jpg"},{"imagen":"Nuestra-tercera-raiz-02.jpg"},{"imagen":"Nuestra-tercera-raiz-04.jpg"},{"imagen":"Nuestra-tercera-raiz-05.jpg"},{"imagen":"Nuestra-tercera-raiz-06.jpg"},{"imagen":"Nuestra-tercera-raiz-07.jpg"}]
}