{
	"titulo": "Nuestra pol\u00EDtica exterior a un a\u00F1o de la 4T",
	"titulo_normalizado": "nuestra-politica-exterior-a-un-ano-de-la-4t",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"05/03/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Foro de Pol\u00EDtica Exterior de M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la carrera de Relaciones Internacionales de la FES Arag\u00F3n es –desde hace 16 a\u00F1os– un espacio relevante para reflexionar sobre el quehacer internacional de nuestro pa\u00EDs. En esta ocasi\u00F3n se realiz\u00F3 en el Auditorio de la DUACyD, y tuvo como tem\u00E1tica la pol\u00EDtica exterior mexicana a un a\u00F1o de gesti\u00F3n de la 4T.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la primera mesa de an\u00E1lisis, Alba Gabriela Cabriada, profesora de la FES Acatl\u00E1n, refiri\u00F3 que sin una pol\u00EDtica interna s\u00F3lida es dif\u00EDcil tener una pol\u00EDtica externa influyente a nivel regional.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Claudia Edith Serrano explic\u00F3 la nueva pol\u00EDtica emprendida donde se han creado m\u00E1s programas enfocados en la justicia social y no tanto en alianzas comerciales. Luis Carlos Ortega habl\u00F3 de la trascendencia de los proyectos que se realizar\u00E1n para el impulso econ\u00F3mico del sureste mexicano.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la segunda mesa, Margarita Hilda Vilchis destac\u00F3 que M\u00E9xico no se ha aislado internacionalmente y mencion\u00F3 algunos ejemplos demostrativos; adem\u00E1s resalt\u00F3 la importancia de retomar los principios constitucionales de no intervenci\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Daniela L\u00F3pez expuso sobre la creaci\u00F3n del Centro de Entrenamiento Conjunto de Operaciones de Paz de M\u00E9xico (CECOPAM) y la participaci\u00F3n mexicana en las operaciones de pacificaci\u00F3n de la ONU. El profesor Arturo Ponce cuestion\u00F3 si se debe continuar con los antiguos principios o adecuarnos a las circunstancias; destac\u00F3 los problemas econ\u00F3micos, democr\u00E1ticos y de derechos humanos de la actual administraci\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Efr\u00E9n Mart\u00EDn Badillo critic\u00F3 el desinter\u00E9s presidencial en tener una pol\u00EDtica exterior precisa, por lo que se\u00F1al\u00F3 la importancia de \u00E9stos encuentros y agradeci\u00F3 a la licenciatura en Relaciones Internacionales por crear eventos de an\u00E1lisis y discusi\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"nuestra-politica-exterior-a-un-ano-de-la-4t-1.jpg"},{"imagen":"nuestra-politica-exterior-a-un-ano-de-la-4t-2.jpg"},{"imagen":"nuestra-politica-exterior-a-un-ano-de-la-4t-3.jpg"},{"imagen":"nuestra-politica-exterior-a-un-ano-de-la-4t-4.jpg"},{"imagen":"nuestra-politica-exterior-a-un-ano-de-la-4t-5.jpg"},{"imagen":"nuestra-politica-exterior-a-un-ano-de-la-4t-6.jpg"},{"imagen":"nuestra-politica-exterior-a-un-ano-de-la-4t-7.jpg"}]
}