{
	"titulo": "Nueva generaci\u00F3n, SUAyED",
	"titulo_normalizado": "nueva-generacion-suayed",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "SUAyED",
			"seccion_normalizada": "suayed"
		}
	],
	"autor":"Valeria Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"18/02/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mediante la plataforma de YouTube, se realiz\u00F3 la ceremonia de bienvenida para estudiantes de nuevo ingreso al Sistema Universidad Abierta y Educaci\u00F3n a Distancia (SUAyED) de la FES Arag\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por ello, el director Fernando Macedo junto con colaboradoras y colaboradores de distintas \u00E1reas ofrecieron un breve discurso a la generaci\u00F3n 2021-2.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el evento, las personas encargadas de la Unidad Jur\u00EDdica, el Departamento de Servicios a la Comunidad, el Comit\u00E9 de G\u00E9nero y la Secretar\u00EDa Administrativa expusieron las labores realizadas por estas \u00E1reas dentro de la Facultad, y enfatizaron el apoyo hacia la comunidad estudiantil invitando a acercarse a cada una de estas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al final, Macedo recalc\u00F3 el orgullo que representa formar parte de la UNAM y agradeci\u00F3 a quienes hicieron posible la transmisi\u00F3n. Inmediatamente, con un “Goya” colectivo, concluy\u00F3 la ceremonia.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Nueva-generación-1.gif"},{"imagen":"Nueva-generación-2.gif"},{"imagen":"Nueva-generación-3.gif"}]
}