{
	"titulo": "Nueva \u00E9poca de la Revista Mexicana de Comunicaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "nueva-epoca-de-la-revista-mexicana-de-comunicacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicaci√≥n y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Alexis Camacho",
	"fecha":"08/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las asambleas que el Consejo Nacional para la Ense\u00F1anza y la Investigaci\u00F3n de las Ciencias de la Comunicaci\u00F3n (CONEICC) est\u00E1 realizando en la FES Arag\u00F3n, la Universidad Aut\u00F3noma Metropolitana Unidad Cuajimalpa (UAM Cuajimalpa) present\u00F3 la renovaci\u00F3n de su medio impreso <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Revista Mexicana de Comunicaci\u00F3n <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">a cargo del Dr. Rodrigo Mart\u00EDnez. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento fue presentado por y para integrantes del CONEICC y para las personas participantes de diversas universidades del pa\u00EDs; el objetivo de la exposici\u00F3n fue resaltar la nueva era que la revista vive actualmente con la incorporaci\u00F3n de la comunidad investigadora al campo del periodismo. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Dr. Mart\u00EDnez Mart\u00EDnez hizo hincapi\u00E9 en la importancia de la divulgaci\u00F3n de los temas de innovaci\u00F3n y tecnolog\u00EDa, por lo que propuso al personal docente del CONEICC fomentar la integraci\u00F3n de estudiantes en los contenidos para que participen en la colaboraci\u00F3n de la revista. Finalmente, destac\u00F3 la importancia de los medios digitales en el aprendizaje de nuevas materias. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Nueva-epoca-de-la-revista-mexicana-de-comunicacion-1.jpg"},{"imagen":"Nueva-epoca-de-la-revista-mexicana-de-comunicacion-2.jpg"},{"imagen":"Nueva-epoca-de-la-revista-mexicana-de-comunicacion-3.jpg"},{"imagen":"Nueva-epoca-de-la-revista-mexicana-de-comunicacion-4.jpg"}]
}