{
	"titulo": "Nuevos retos del comercio electr\u00F3nico",
	"titulo_normalizado": "nuevos-retos-del-comercio-electronico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "#ProyecciónAragón",
			"seccion_normalizada": "proyeccion-aragon"
		},
		{
			"seccion": "CIMA",
			"seccion_normalizada": "cima"
		}
	],
	"autor": "Erik Pliego",
	"fecha": "30/08/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las y los investigadores deben trabajar temas emergentes para otorgar nuevas soluciones a los problemas de la sociedad, la cual, con sus contribuciones, aporta a nuestra Universidad los recursos necesarios para que su comunidad pueda hacer un trabajo eficiente en este aspecto. Esta es la opini\u00F3n de Oliverio Cruz, quien desde hace un a\u00F1o trabaja como docente en la carrera de Ingenier\u00EDa Industrial y el posgrado de Ingenier\u00EDa en Sistemas de la FES Arag\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Actualmente el acad\u00E9mico estudia la aplicaci\u00F3n de la log\u00EDstica al comercio electr\u00F3nico para entender c\u00F3mo se apoyan entre s\u00ED tras los cambios que trajo la pandemia en los \u00E1mbitos de consumo, pues no solo han aumentado las compras en l\u00EDnea, tambi\u00E9n se han creado necesidades espec\u00EDficas dentro del contexto nacional.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El proyecto naci\u00F3 a partir de sus estudios de doctorado en la Universidad de Lancaster, durante los cuales encontr\u00F3 particularidades en cada pa\u00EDs en cuanto al comercio electr\u00F3nico. Tiene el fin de aportar conocimientos a la materia, beneficiando especialmente a las peque\u00F1as y medianas empresas; como pueden ser una carnicer\u00EDa o un taller mec\u00E1nico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para cumplir con este prop\u00F3sito la FES Arag\u00F3n le ha proporcionado un espacio en el Centro de Investigaci\u00F3n Multidisciplinaria Arag\u00F3n (CIMA), donde trabaja personalmente con su alumnado de maestr\u00EDa; adem\u00E1s, espera conseguir pr\u00F3ximamente m\u00E1s apoyos acad\u00E9micos para encontrar nuevas soluciones a los problemas modernos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por ello, Cruz incentiva a la comunidad estudiantil a volverse investigadoras e investigadores que indaguen las necesidades de nuestro pa\u00EDs. Con este fin, recalca, se necesitan personas motivadas para ganar becas, estudiar en el extranjero, realizar proyectos, aprender otros idiomas y desarrollar su potencial aprovechando los recursos de nuestras instituciones. <\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Ecomerce1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Ecomerce2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Ecomerce3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Ecomerce4.gif"
		}	]

}