{
	"titulo": "Nuevo a\u00F1o, nuevas oportunidades",
	"titulo_normalizado": "nuevo-ano-nuevas-oportunidades",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación Social",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-social"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"07/01/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esperamos que este a\u00F1o sea muy productivo para ti y consigas consolidar todos tus prop\u00F3sitos. Aunque las clases del nuevo semestre (2019-2) inician el lunes 28 de enero, recuerda que las labores administrativas se reanudan hoy.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El periodo intersemestral comprende desde el 7 al 25 de este mes, durante este tiempo se realizar\u00E1n diversas actividades, por ejemplo, la segunda vuelta de los ex\u00E1menes extraordinarios –9 al 11 de enero–.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Centro de Lenguas (CLe) de la FES Arag\u00F3n te permitir\u00E1, el d\u00EDa 7, registrarte para su examen de colocaci\u00F3n, mientras que el d\u00EDa 9 podr\u00E1s inscribirte al tercer examen global extempor\u00E1neo, ambos tr\u00E1mites son mediante su p\u00E1gina web, pero, en caso de alg\u00FAn problema con el registro o dudas, podr\u00E1s asistir a las instalaciones del CLe Arag\u00F3n (en el Edificio del DUACyD) para obtener asesor\u00EDa.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s, todas las carreras de nuestra Facultad, la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria, la Coordinaci\u00F3n de Servicios a la Comunidad, el Centro de C\u00F3mputo y la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado cuentan con una amplia gama de cursos intersemestrales que te ayudar\u00E1n a adquirir nuevos conocimientos. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el siguiente enlace podr\u00E1s consultar toda esta variedad, para que aproveches este periodo antes de que el semestre inicie oficialmente:<\/span><\/p><p><a href=\"https:\/\/www.aragon.unam.mx\/fes-aragon\/public_html\/documents\/slider_principal\/curso-intersemestrales.pdf\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(17, 85, 204); background-color: transparent;\"><em>https:\/\/www.aragon.unam.mx\/fes-aragon\/public_html\/documents\/slider_principal\/curso-intersemestrales.pdf<\/em><\/a><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"nuevo-nuevas-oportunidades-1.jpg"},{"imagen":"nuevo-nuevas-oportunidades-2.jpg"},{"imagen":"nuevo-nuevas-oportunidades-3.jpg"},{"imagen":"nuevo-nuevas-oportunidades-4.jpg"}]
}