{
	"titulo": "Observatorio de Medios aragon\u00E9s",
	"titulo_normalizado": "observatorio-de-medios-aragones",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicaci√≥n y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"23/08/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo realiz\u00F3 la presentaci\u00F3n del Observatorio de Medios, proyecto adscrito a la licenciatura y que desde el a\u00F1o 2015 aporta al desarrollo profesional de las y los aragoneses. Esto, con el fin de mostrar los logros obtenidos, las experiencias e invitar a que se sumen m\u00E1s estudiantes, incluyendo a los reci\u00E9n ingresados.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con la profesora Mar\u00EDa Concepci\u00F3n Estrada, coordinadora del observatorio, el proyecto busca que quienes participan aprendan a manejar la informaci\u00F3n, trabajar en equipo, generar v\u00EDnculos con otras universidades y practicar la investigaci\u00F3n. Asimismo resalt\u00F3 que han colaborado con otras instituciones en la publicaci\u00F3n de libros y presentado el resultado de su labor en distintos congresos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Mar\u00EDa del Carmen Leal, Miguel Acosta y Sergio Julio Ortiz, docentes de la carrera, dieron m\u00E1s detalles sobre el trabajo realizado dentro del observatorio; la importancia de informar sobre ciencia y tecnolog\u00EDa; c\u00F3mo ha evolucionado la metodolog\u00EDa de an\u00E1lisis gracias a las nuevas tecnolog\u00EDas; y el monitoreo realizado durante las elecciones del Estado de M\u00E9xico en 2017 y las federales de 2018.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, la egresada Melissa Salda\u00F1a comparti\u00F3 lo enriquecedor de participar en este programa, de haber tenido la oportunidad de acceder a distintos cursos, as\u00ED como el haber presenciado importantes ponencias y presentando las publicaciones del observatorio.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"observatorio-de-medios-de-aragon-1.jpg"},{"imagen":"observatorio-de-medios-de-aragon-2.jpg"},{"imagen":"observatorio-de-medios-de-aragon-3.jpg"},{"imagen":"observatorio-de-medios-de-aragon-4.jpg"},{"imagen":"observatorio-de-medios-de-aragon-5.jpg"}]
}