{
	"titulo": "Octava Fiesta de las ciencias y las humanidades",
	"titulo_normalizado": "octava-fiesta-de-las-ciencias-y-las-humanidades",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingeniería Eléctrica Electrónica",
			"seccion_normalizada": "electrica-electronica"
		}
	],
	"autor":"Erick Sol\u00EDs",
	"fecha":"19/11/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Nuestra Universidad celebr\u00F3 la octava edici\u00F3n de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fiesta de las ciencias y las humanidades<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> (del 17 al 22 de noviembre). Debido a la pandemia de Covid-19, este a\u00F1o se decidi\u00F3 realizarla en l\u00EDnea, a trav\u00E9s de la p\u00E1gina <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Direcci\u00F3n General de Divulgaci\u00F3n de la Ciencia (DGDC) y en la cuenta de Ciencia UNAM en Facebook.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de 90 institutos, centros, programas, unidades, facultades, grupos de j\u00F3venes y divulgadores, as\u00ED como algunas instituciones externas a la UNAM relacionadas a la investigaci\u00F3n y su divulgaci\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La FES Arag\u00F3n fue representada por Grupo IDEA, equipo coordinado por el profesor de Ingenier\u00EDa El\u00E9ctrica Electr\u00F3nica, Ismael D\u00EDaz. quienes presentaron los proyectos: “Sistema de control y monitoreo del consumo el\u00E9ctrico a trav\u00E9s del internet de las cosas”, “Electrocardi\u00F3grafo port\u00E1til con servicio web” y “Sistema de comunicaci\u00F3n aumentativo-alternativo computacional”.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El primer trabajo trata sobre una aplicaci\u00F3n cuyo objetivo es ayudar a que las personas conozcan los detalles del consumo el\u00E9ctrico y evitar gastos excesivos.&nbsp; El segundo es un aparato detector de se\u00F1ales el\u00E9ctricas asociadas a la actividad cardiaca. El \u00FAltimo consiste en un sistema para que personas con discapacidad de comunicaci\u00F3n verbal y escrita, como en el caso de algunos pacientes con ELA, o con alg\u00FAn traumatismo craneoencef\u00E1lico, tengan la posibilidad de comunicarse con sus familiares y m\u00E9dicos mediante una soluci\u00F3n de costo accesible.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"octava-fiesta-de-las-ciencias-y-las-humanidades-1.jpg"},{"imagen":"octava-fiesta-de-las-ciencias-y-las-humanidades-2.jpg"},{"imagen":"octava-fiesta-de-las-ciencias-y-las-humanidades-3.jpg"},{"imagen":"octava-fiesta-de-las-ciencias-y-las-humanidades-4.jpg"}]
}