{
	"titulo": "Olvido y represi\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "olvido-y-represion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor":"Thal\u00EDa Ortega",
	"fecha":"03/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(60, 64, 67);\">Analizar la historia y sus resultados ha sido uno de los prop\u00F3sitos del <\/span><em style=\"color: rgb(60, 64, 67);\">Congreso internacional a medio siglo de El Halconazo, 10 de junio de 1971<\/em><span style=\"color: rgb(60, 64, 67);\"> que con sus eventos ha congregado a especialistas de diferentes \u00E1reas para aportar a la discusi\u00F3n en torno de este suceso.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(60, 64, 67);\">En esta jornada, se present\u00F3 la mesa “Violencia de Estado y represi\u00F3n a los movimientos estudiantiles” en la cual participaron Alexandro Guerrero (de la Facultad de Filosof\u00EDa y Letras, UNAM), Victor Aurelio Cortez (Universidad Michoacana de San Nicol\u00E1s de Hidalgo), Dulce Gonz\u00E1lez (Universidad Aut\u00F3noma Metropolitana), Julieta Paula Mellano (UNAM) y Miguel \u00C1ngel Mart\u00EDnez (Tecnol\u00F3gico de Monterrey).&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(60, 64, 67);\">Guerrero abord\u00F3 el tema de la represi\u00F3n estudiantil desde la perspectiva del poeta e investigador de guerrillas Carlos Montemayor, afirmando que aun cuando el Estado busque el olvido, se sigue conmemorando la lucha disruptiva. En tanto Cortez, expuso su trabajo sobre la violencia sist\u00E9mica de los \u00FAltimos cinco a\u00F1os contra el estudiantado normalista en el estado de Michoac\u00E1n, destacando la importancia de vigilar esta situaci\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(60, 64, 67);\">Por su parte y en una participaci\u00F3n conjunta, Gonz\u00E1lez y Mellano reflexionaron en torno de la resistencia y la juventud, esto en el contexto actual donde este sector poblacional ha sido diezmado, por lo que difiere de aquella que particip\u00F3 en los cambios de los a\u00F1os 70. Finalmente, Mart\u00EDnez trat\u00F3 la desaparici\u00F3n de estudiantes, de acuerdo con \u00E9l,&nbsp; representa la expresi\u00F3n m\u00E1xima de una guerra y en el caso de nuestro pa\u00EDs la evidencia de un gobierno que no sabe actuar frente a la oposici\u00F3n. <\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"olvido-y-represion-1.jpg"},{"imagen":"olvido-y-represion-2.jpg"},{"imagen":"olvido-y-represion-3.jpg"},{"imagen":"olvido-y-represion-4.jpg"}]
}