{
	"titulo": "\u00D3pera tragic\u00F3mica para la comunidad aragonesa",
	"titulo_normalizado": "opera-tragicomica-para-la-comunidad-aragonesa",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Luis Rodr\u00EDguez",
	"fecha":"19/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos de la Fes Arag\u00F3n fue sede de la \u00F3pera <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Salsipuedes <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">compuesta por Daniel Cat\u00E1n. La interpretaci\u00F3n corri\u00F3 a cargo de la Orquesta Sinf\u00F3nica del Estado de M\u00E9xico bajo la batuta de Rodrigo Mac\u00EDas, y del Coro Polif\u00F3nico del Estado de M\u00E9xico, dirigida por Manuel Flores.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La obra es una comedia tr\u00E1gica que narra la historia de Ulises y Chucho, dos marinos reci\u00E9n casados que son llamados a entonar el himno nacional a un muelle y por un error son embarcados a una traves\u00EDa a bordo de “El Invencible”, un barco que los lleva a la isla Salsipuedes, en d\u00F3nde se ver\u00E1n inmiscuidos en una intriga pol\u00EDtica internacional.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Juan Hugo de la Rosa Garc\u00EDa, presidente municipal de Nezahualc\u00F3yotl, estuvo entre el p\u00FAblico para disfrutar de esta obra musical junto a la comunidad aragonesa, la cual acudi\u00F3 con gran inter\u00E9s. Este evento forma parte de las actividades que organiza la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria para todo el p\u00FAblico interesado en las artes.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"opera-tragicomica-para-la-comunidad-aragonesa-1.jpg"},{"imagen":"opera-tragicomica-para-la-comunidad-aragonesa-2.jpg"},{"imagen":"opera-tragicomica-para-la-comunidad-aragonesa-3.jpg"},{"imagen":"opera-tragicomica-para-la-comunidad-aragonesa-4.jpg"},{"imagen":"opera-tragicomica-para-la-comunidad-aragonesa-5.jpg"},{"imagen":"opera-tragicomica-para-la-comunidad-aragonesa-6.jpg"}]
}