{
	"titulo": "Oportunidades para las y los planificadores",
	"titulo_normalizado": "oportunidades-para-las-y-los-planificadores",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Daniel Mart\u00EDnez y Gabriel Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"01/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La licenciatura en Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario organiz\u00F3 el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Foro Virtual de Experiencias Profesionales 2021<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, con el fin de mostrar a su comunidad estudiantil la experiencia y vivencias profesionales de egresadas y egresados.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento se dividi\u00F3 en dos partes, una realizada durante el turno matutino y otra en el vespertino, se cont\u00F3 con las participaciones de Itaih Maritza L\u00F3pez, Carlos Uriel Sumano, Alfredo Gonz\u00E1lez, Aurelio Amado Bernal, Eduardo Gonz\u00E1lez, Fernando Javier Ordaz, Wilber Alfonso Cruz y Miriam Tequihuactle.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A lo largo de las ponencias se mostr\u00F3 el amplio campo laboral que existe en la rama social, productiva y financiera para estudiantes de la licenciatura. Las y los egresados se pueden desarrollar en el sector privado o p\u00FAblico, en empresas o gobiernos, creando planes para la correcta producci\u00F3n de las tierras, protecci\u00F3n de especies end\u00E9micas, conservaci\u00F3n de ecosistemas, as\u00ED como emprendimiento o la labor docente.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"oportunidades-para-las-y-los-planificadores-1.jpg"},{"imagen":"oportunidades-para-las-y-los-planificadores-2.jpg"},{"imagen":"oportunidades-para-las-y-los-planificadores-3.jpg"},{"imagen":"oportunidades-para-las-y-los-planificadores-4.jpg"},{"imagen":"oportunidades-para-las-y-los-planificadores-5.jpg"}]
}