{
	"titulo": "Oportunidades acad\u00E9micas y laborales en ExpoFuturo",
	"titulo_normalizado": "oportunidades-academicas-y-laborales-en-expofuturo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor":"Luis Bocanegra y Laura D. Garc\u00EDa",
	"fecha":"11/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con la participaci\u00F3n de m\u00E1s de 30 empresas, adem\u00E1s de ocho instituciones de intercambio acad\u00E9mico y dos dependencias universitarias, se celebr\u00F3 la novena edici\u00F3n de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ExpoFuturo Profesional<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> en el Sal\u00F3n de Usos M\u00FAltiples de la Facultad, organizada por los Departamentos de Bolsa de Trabajo e Intercambio Acad\u00E9mico.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el acto inaugural, el M. en I. Fernando Macedo, director del plantel, declar\u00F3 que el evento “es una oportunidad importante para vincular a la comunidad estudiantil con el sector productivo”; asimismo, ofrece la posibilidad de encontrar oportunidades de movilidad para las y los estudiantes. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Lic. Lilia Trejo, de Bolsa de trabajo, coment\u00F3 que a diferencia de otros a\u00F1os, ahora se cont\u00F3 con mayor diversidad de ofertas para estudiantes y comunidad reci\u00E9n egresada, con la finalidad de que adquieran experiencia para desenvolverse en el \u00E1mbito profesional.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"oportunidades-academicas-y-laborales-en-expofuturo-8.jpg"},{"imagen":"oportunidades-academicas-y-laborales-en-expofuturo-9.jpg"},{"imagen":"oportunidades-academicas-y-laborales-en-expofuturo-1.jpg"},{"imagen":"oportunidades-academicas-y-laborales-en-expofuturo-2.jpg"},{"imagen":"oportunidades-academicas-y-laborales-en-expofuturo-3.jpg"},{"imagen":"oportunidades-academicas-y-laborales-en-expofuturo-5.jpg"},{"imagen":"oportunidades-academicas-y-laborales-en-expofuturo-6.jpg"},{"imagen":"oportunidades-academicas-y-laborales-en-expofuturo-7.jpg"}]
}