{
	"titulo": "Oportunidad internacional para estudiantes de Arquitectura",
	"titulo_normalizado": "oportunidad-internacional-para-estudiantes-de-arquitectura",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"31/01/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las actividades de la Semana de Arquitectura, el Director H\u00E1bitat de la empresa Saint-Gobain, Luis Alberto Vega, motiv\u00F3 a la comunidad aragonesa a participar en el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Concurso para estudiantes Multi Confort 2019<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, el cual busca talentos de universidades del mundo en materias como arquitectura, ingenier\u00EDa, construcci\u00F3n, dise\u00F1o, etc\u00E9tera, con el fin de transformar espacios reales; en este caso en la ciudad de Mil\u00E1n, Italia. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El invitado destac\u00F3 el plan que han establecido distintas organizaciones para el a\u00F1o 2030: configurar ciudades que aprovechen de manera sustentable todos los espacios y redensificarlos, ya que seg\u00FAn estimaciones, para el a\u00F1o 2050 se espera que el planeta cuente con 9 mil millones de habitantes.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para m\u00E1s informaci\u00F3n sobre el concurso visita:<\/span><\/p><p><a href=\"https:\/\/www.saint-gobain.com.mx\/nuestro-concurso-para-estudiantes-multi-confort-2019-busca-arquitectos-para-innovar-en-milan.\" target=\"_blank\">https:\/\/www.saint-gobain.com.mx\/nuestro-concurso-para-estudiantes-multi-confort-2019-busca-arquitectos-para-innovar-en-milan.<\/a><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Oportunidad-Internacional-para-estudiantes-1.JPG"},{"imagen":"Oportunidad-Internacional-para-estudiantes-2.JPG"},{"imagen":"Oportunidad-Internacional-para-estudiantes-3.JPG"}]
}