{
	"titulo": "Oportunidades y atributos de la planificaci\u00F3n agropecuaria",
	"titulo_normalizado": "oportunidades-y-atributos-de-la-planificacion-agropecuaria",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"28/08/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Egresados de la licenciatura en Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario estuvieron en el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Foro de Experiencias Profesionales y Movilidad Estudiantil<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, realizado en el Auditorio “Jos\u00E9 V\u00E1zquez Ram\u00EDrez”, para dar a conocer su experiencia en el \u00E1mbito profesional a la comunidad estudiantil y tengan un panorama sobre las \u00E1reas donde pueden desempe\u00F1arse.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este foro fue presentado tanto en el turno matutino como en el vespertino, los invitados expusieron su paso por las aulas de la Facultad y c\u00F3mo llegaron a ocupar cargos en el sector p\u00FAblico y privado, a formar sus propias empresas o hacer una estancia en el extranjero; as\u00ED mismo, se\u00F1alaron algunas de las ventajas de la carrera, como que es multi e interdisciplinaria, \u00FAnica en su tipo y da la oportunidad de saber y colaborar con diferentes perfiles profesionales.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"oportunidades-y-atributos-de-la-planificación-agropecuaria-1.jpg"},{"imagen":"oportunidades-y-atributos-de-la-planificación-agropecuaria-2.jpg"},{"imagen":"oportunidades-y-atributos-de-la-planificación-agropecuaria-3.jpg"},{"imagen":"oportunidades-y-atributos-de-la-planificación-agropecuaria-4.jpg"},{"imagen":"oportunidades-y-atributos-de-la-planificación-agropecuaria-5.jpg"}]
}