{
	"titulo": "Organiza Arag\u00F3n Panel Internacional",
	"titulo_normalizado": "organiza-aragon-panel-internacional",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Miguel Palacios",
	"fecha": "15/06/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para cerrar las actividades acad\u00E9micas del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Encuentro interinstitucional de <\/em><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">estudiantes <\/em><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">universitarios 2022<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se llev\u00F3 a cabo en las instalaciones de Posgrado de la FES Arag\u00F3n y a trav\u00E9s de una sesi\u00F3n de Zoom, un panel con el fin de aportar ideas para investigaciones con las cuales ser\u00E1 posible extender la formaci\u00F3n acad\u00E9mica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">R<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">epresentantes de instituciones nacionales e internacionales fueron los actores principales en esta ponencia; perteneciendo a ramas como la Psicolog\u00EDa, Filosof\u00EDa, Docencia, Comunicaci\u00F3n y Pedagog\u00EDa, compartieron sus experiencias formativas <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">durante <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">la pandemia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">En<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> el evento compartieron <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">que <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">por no asistir a sus respectivas escuelas durante un proyecto de investigaci\u00F3n y no tener un asesor presencial, experimentaron algunas dificultades en cuanto a la construcci\u00F3n de su metodolog\u00EDa, as\u00ED como algunas limitaciones te\u00F3ricas; sin embargo, rescataron el di\u00E1logo entre docentes y <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">estudiantes, pues <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">es un lazo consolidado <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">cuando <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">existe inter\u00E9s de ambas partes.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tambi\u00E9n evidenciaron una brecha digital, pues en un principio no todos ten\u00EDan el conocimiento del uso de las herramientas inteligentes; pero con el paso del tiempo construyeron estrategias para comunicarse. De esta manera se adaptaron para continuar, pues era m\u00E1s com\u00FAn salir al campo o bien, conseguir entrevistas virtuales a trav\u00E9s de plataformas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para concluir, concordaron en <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">que <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">hay oportunidades de aprovechamiento en el campo educativo, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">siempre y cuando<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> se mezclen las fortalezas <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">existentes<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> hasta hoy, sin limitarse, pues hay canales <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">potencializadores <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">para el aprendizaje en todos sus niveles.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "panel-estudiantes.JPG"
		}	]

}