{
	"titulo": "Orgullo y satisfacci\u00F3n en la bienvenida al nuevo ciclo escolar",
	"titulo_normalizado": "orgullo-y-satisfaccion-en-la-bienvenida-al-nuevo-ciclo-escolar",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"08/08/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el Centro Cultural Universitario (CCU) Tlatelolco, ante la presencia del rector Enrique Graue, del profesor em\u00E9rito Sergio Garc\u00EDa, as\u00ED como de directoras y directores de escuelas, institutos y facultades, ex rectores, comunidad estudiantil y docente, se celebr\u00F3 la ceremonia de bienvenida al ciclo escolar 2019-2020.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Garc\u00EDa, quien fue el primero en dirigirse al auditorio, subray\u00F3 que esta nueva generaci\u00F3n adquiere el compromiso de contribuir al pa\u00EDs con justicia, libertad y progreso. En tanto al 90 aniversario de autonom\u00EDa, se\u00F1al\u00F3 que \u00E9sta es como el ox\u00EDgeno que en esta instituci\u00F3n respiramos: sin ella la Universidad desfallecer\u00EDa.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Graue inst\u00F3 a las y los presentes a sentir orgullo por pertenecer a la Universidad de la Naci\u00F3n, la mejor del pa\u00EDs y, en la actualidad, la segunda mejor de habla hispana; finalmente, pidi\u00F3 que la conozcan, aprovechen y disfruten, pues tiene la capacidad de ofrecerles todo tipo de actividades.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"orgullo-y-satisfaccion-en-la-bienvenida-al-nuevo-ciclo-escolar-1.jpg"},{"imagen":"orgullo-y-satisfaccion-en-la-bienvenida-al-nuevo-ciclo-escolar-2.jpg"},{"imagen":"orgullo-y-satisfaccion-en-la-bienvenida-al-nuevo-ciclo-escolar-3.jpg"},{"imagen":"orgullo-y-satisfaccion-en-la-bienvenida-al-nuevo-ciclo-escolar-4.jpg"},{"imagen":"orgullo-y-satisfaccion-en-la-bienvenida-al-nuevo-ciclo-escolar-5.jpg"},{"imagen":"orgullo-y-satisfaccion-en-la-bienvenida-al-nuevo-ciclo-escolar-6.jpg"},{"imagen":"orgullo-y-satisfaccion-en-la-bienvenida-al-nuevo-ciclo-escolar-7.jpg"},{"imagen":"orgullo-y-satisfaccion-en-la-bienvenida-al-nuevo-ciclo-escolar-8.jpg"},{"imagen":"orgullo-y-satisfaccion-en-la-bienvenida-al-nuevo-ciclo-escolar-10.jpg"},{"imagen":"orgullo-y-satisfaccion-en-la-bienvenida-al-nuevo-ciclo-escolar-9.jpg"}]
}