{
	"titulo": "Orgullos aragoneses: Charla deportiva con exalumnado",
	"titulo_normalizado": "orgullos-aragoneses-charla-deportiva-con-exalumnado",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Deportivas",
			"seccion_normalizada": "deportivas"
		}
	],
	"autor":"Gabriel Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"25/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el objetivo de dar a conocer sus experiencias, recuerdos y vivencias durante su estancia como deportistas estudiantiles de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, el departamento de Actividades Deportivas y Recreativas organiz\u00F3 un encuentro con Montserrat Lindero, egresada de Relaciones Internacionales, y Jorge Conde, egresado de Arquitectura.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Conde, quien empez\u00F3 estudiando Ingenier\u00EDa Civil, se incorpor\u00F3 a los equipos de futbol r\u00E1pido donde la mayor\u00EDa de sus compa\u00F1eros eran de Arquitectura; esto, sumado a su gusto por los dise\u00F1os visuales de los inmuebles, lo motiv\u00F3 a realizar de nuevo el examen de ingreso a la UNAM para estudiar esa carrera.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, record\u00F3 lo mucho que disfrutaba con este deporte gracias al compa\u00F1erismo y apoyo del equipo, lo cual agradeci\u00F3 ayudando a los nuevos integrantes a superarse en cada pr\u00E1ctica, dando como resultado un excelente rendimiento y trabajo en equipo.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Lindero practicaba <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">taekwondo <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">desde el inicio de su carrera, pues le llam\u00F3 la atenci\u00F3n al ver a sus compa\u00F1eras y compa\u00F1eros prepararse para una competencia que se llevar\u00EDa a cabo en Rusia.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La internacionalista relat\u00F3 sus inicios como cinta blanca, desarrollando las aptitudes que le permitieron ganar una medalla de bronce para la FES. Tambi\u00E9n habl\u00F3 sobre los nervios previos a cada pelea, las ganas de competir y sus enfrentamientos estatales, regionales y nacionales, donde lleg\u00F3 a contender contra oponentes de nivel ol\u00EDmpico. Por \u00FAltimo, concluy\u00F3 mencionando los sacrificios que hizo para mantener su nivel deportivo.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Charlas.gif"},{"imagen":"Charlas2.gif"},{"imagen":"Charlas3.gif"}]
}