{
	"titulo": "Otra cascada econ\u00F3mica en la historia",
	"titulo_normalizado": "otra-cascada-economica-en-la-historia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		}
	],
	"autor":"Melissa Rodr\u00EDguez",
	"fecha":"27/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(67, 67, 67);\">La UNAM, a trav\u00E9s de la FES Arag\u00F3n, <\/span><span style=\"color: rgb(67, 67, 67); background-color: transparent;\">la DUACyD y el Centro de Estudios Hacendarios Arag\u00F3n,<\/span><span style=\"color: rgb(67, 67, 67);\"> dio inicio al 1<\/span><em style=\"color: rgb(67, 67, 67);\">er Congreso Internacional de An\u00E1lisis Econ\u00F3mico,<\/em><span style=\"color: rgb(67, 67, 67);\"> integrado por investigadoras e investigadores internacionales, quienes planearon sus trabajos con el fin de<\/span><em style=\"color: rgb(67, 67, 67);\"> <\/em><span style=\"color: rgb(67, 67, 67);\">plantear propuestas para lograr una reactivaci\u00F3n econ\u00F3mica post COVID-19,, entre ellos los participantes del primer m\u00F3dulo “Crisis econ\u00F3mica y recuperaci\u00F3n en el entorno internacional”, Roberto Mart\u00EDnez, representante de la OCDE; Fortino Vela de UAM-X; Ernesto Stein, representante del BID; y Juan Carlos Rivas, oficial de asuntos econ\u00F3micos CEPAL,&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(67, 67, 67);\">Rivas explic\u00F3 que estamos ante desaf\u00EDos estructurales, debilidad de las instituciones, descontento econ\u00F3mico social, cambio clim\u00E1tico y revoluci\u00F3n econ\u00F3mica. Adem\u00E1s, estim\u00F3 la recuperaci\u00F3n de la ca\u00EDda econ\u00F3mica hasta 2030, debido a la estructura de los \u00FAltimos a\u00F1os. Posteriormente, Vela habl\u00F3 sobre las remesas y su efecto en plena pandemia, mencionando que tienen su lado positivo y negativo, todo ser\u00E1 cuesti\u00F3n de c\u00F3mo se lleven a cabo, pues si son demasiadas resultar\u00EDa contraproducente y no se lograr\u00EDa tener una alza en la econom\u00EDa, sino un freno a esta.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(67, 67, 67);\">Para proteger los trabajos formales, Stein plante\u00F3 analizar dos opciones&nbsp; <\/span><span style=\"color: rgb(67, 67, 67); background-color: transparent;\">que<\/span><span style=\"color: rgb(67, 67, 67);\"> se dieron en el mundo as\u00ED como los resultados: proteger al empleador o proteger el ingreso de los trabajadores. Asimismo, Roberto Mart\u00EDnez mencion\u00F3 que para Am\u00E9rica Latina ser\u00E1 dif\u00EDcil recuperarse, pero se est\u00E1 trabajando en ello con la b\u00FAsqueda y generaci\u00F3n de estrategias.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"cascada-económica1.gif"},{"imagen":"cascada-económica2.gif"},{"imagen":"cascada-económica3.gif"},{"imagen":"cascada-económica4.gif"}]
}