{
	"titulo": "Otro a\u00F1o de Derecho Romano",
	"titulo_normalizado": "otro-ano-de-derecho-romano",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"14/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la antigua Roma, la esclavitud se encontraba presente en hogares, campos de cultivo, minas, ej\u00E9rcito, talleres y sitios de construcci\u00F3n. Como una forma de analizar los conocimientos adquiridos en la materia de Derecho Romano, estudiantes de la profesora Rosa Mar\u00EDa Valencia montaron las obras de teatro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Un jarr\u00F3n roto, un collar de perlas y cuatro costales de papas <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El espurio electo<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La primera, representada el 12 de noviembre en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos, plantea el escenario de c\u00F3mo se vivir\u00EDa la esclavitud en la \u00E9poca contempor\u00E1nea y los caminos que tomar\u00EDa un grupo de esclavos libertos. La segunda, interpretada dos d\u00EDas despu\u00E9s en el mismo recinto, tambi\u00E9n expone el tema de la libertad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al t\u00E9rmino de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Un jarr\u00F3n… <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">–presentaci\u00F3n a la que acudi\u00F3 Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la carrera de Derecho –, Valencia refiri\u00F3 que usar una expresi\u00F3n art\u00EDstica como el teatro sirve para crear una forma m\u00E1s interactiva de aprendizaje.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Otro_ano_de_derecho_romano01.jpg"},{"imagen":"Otro_ano_de_derecho_romano02.jpg"},{"imagen":"Otro_ano_de_derecho_romano03.jpg"},{"imagen":"Otro_ano_de_derecho_romano04.jpg"},{"imagen":"Otro_ano_de_derecho_romano05.jpg"},{"imagen":"Otro_ano_de_derecho_romano06.jpg"}]
}