{
	"titulo": "Pandemias, globalizaci\u00F3n y mendicidad",
	"titulo_normalizado": "pandemias-globalizacion-y-mendicidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Jorge Narv\u00E1ez",
	"fecha": "07/11/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Auditorio A-1 “Hermila Galindo” de la Facultad de Estudios Superiores (FES) Arag\u00F3n fue testigo de una reflexi\u00F3n sociol\u00F3gica titulada \"Mesa 2: Reflexi\u00F3n de la sociedad actual\" en el marco del Seminario <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sociedad, pol\u00EDtica y cultura en M\u00E9xico 2023<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. Fue moderada por el acad\u00E9mico Juli\u00E1n Flores y cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de destacadas y destacados ponentes, entre ellos Bel\u00E9n Alavez, Francisco Ortiz y Areli Alarc\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al inicio, Bel\u00E9n Alavez ofreci\u00F3 una conferencia titulada \"La importancia de los coronavirus en el siglo XXI, una perspectiva socio hist\u00F3rica\" donde destac\u00F3 que el tema de las pandemias no es algo nuevo ni exclusivo de la situaci\u00F3n del COVID-19 y advirti\u00F3, debido a las pr\u00E1cticas humanas irresponsables y el constante crecimiento de la poblaci\u00F3n, probablemente se sigan presentando nuevos desaf\u00EDos de este tipo en el futuro.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, Francisco Ortiz present\u00F3 \"La superaci\u00F3n de la globalizaci\u00F3n: el contexto global en red (desigualdad y grupos individualizados)\". En su ponencia, explor\u00F3 diferentes perspectivas sociol\u00F3gicas en torno al fen\u00F3meno de la globalizaci\u00F3n, destacando la desigualdad y la individualizaci\u00F3n de los grupos en esta era interconectada.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, Areli Alarc\u00F3n comparti\u00F3 su investigaci\u00F3n \"Mendicidad, cuerpo y emociones: un di\u00E1logo te\u00F3rico a revisar\". La acad\u00E9mica abord\u00F3 el delicado tema de las personas dedicadas a la pordioser\u00EDa en la zona de la Catedral Metropolitana de la Ciudad de M\u00E9xico. Alarc\u00F3n no solo analiz\u00F3 las condiciones de vida de estas, sino tambi\u00E9n comparti\u00F3 algunas de sus historias y las razones detr\u00E1s de su situaci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Pandemias,-Globalización-y-Mendicidad-4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Pandemias,-Globalización-y-Mendicidad-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Pandemias,-Globalización-y-Mendicidad-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Pandemias,-Globalización-y-Mendicidad-1.gif"
		}	]

}