{
	"titulo": "Panorama de la violencia familiar",
	"titulo_normalizado": "panorama-de-la-violencia-familiar",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"26/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La cuarta sesi\u00F3n del primer Ciclo de Conferencias de Actualizaci\u00F3n en Materia Familiar, de la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado e Investigaci\u00F3n de la FES Arag\u00F3n, tuvo como tema “Violencia familiar”. En el Aula Magna Jorge Carpizo se explicaron las caracter\u00EDsticas, ejemplos y consecuencias de los diferentes tipos de violencia intrafamiliar.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En las ponencias se dijo que las mujeres, menores de edad y personas mayores son quienes m\u00E1s sufren. Aunque la violencia f\u00EDsica es la m\u00E1s conocida, hay otras formas: ignorar, negar afecto y supervisi\u00F3n a infantes o inducir conductas antisociales; la emocional, psicol\u00F3gica, sexual y el acoso son otros tipos de manifestarla. Muchos casos de violencia familiar no se conocen debido a la falta de denuncia, aun as\u00ED los n\u00FAmeros son muy elevados, todos los d\u00EDas alguien sufre abuso sexual, maltrato o descuido, explicaron.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta sesi\u00F3n cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de la Mtra. Dulce Mej\u00EDa, de la Procuradur\u00EDa Federal de Protecci\u00F3n de Ni\u00F1as, Ni\u00F1os y Adolescentes; del Dr. Arturo Mansilla, del programa en Derecho de la UNAM; y del Lic. Jos\u00E9 Lim\u00F3n, docente de la licenciatura en Derecho de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"panorama-de-la-violencia-familiar-1.jpg"},{"imagen":"panorama-de-la-violencia-familiar-2.jpg"},{"imagen":"panorama-de-la-violencia-familiar-3.jpg"},{"imagen":"panorama-de-la-violencia-familiar-4.jpg"},{"imagen":"panorama-de-la-violencia-familiar-5.jpg"}]
}