{
	"titulo": "Papel destacado de la FES en Modelo de Naciones Unidas",
	"titulo_normalizado": "papel-destacado-de-la-fes-en-modelo-de-naciones-unidas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"15/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los Modelos de Naciones Unidas (MONU) son simulacros de los encuentros que diferentes entidades sostienen bajo los esquemas de la Organizaci\u00F3n de las Naciones Unidas con el objetivo de solucionar problemas comunes de manera conjunta y alcanzar acuerdos de forma diplom\u00E1tica.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La d\u00E9cimo segunda edici\u00F3n del MONU, organizada por nuestra M\u00E1xima Casa de Estudios (MONUUNAM), <\/span><span style=\"background-color: transparent;\">\"Nuevos objetivos econ\u00F3micos, pol\u00EDticos, sociales, culturales y cient\u00EDficos para el mediano plazo: resiliencia\", s<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">e llev\u00F3 a cabo en el Palacio de Medicina con representantes de otros estados de la Rep\u00FAblica y 10 pa\u00EDses latinoamericanos –entre ellos Argentina, Ecuador Guatemala, y Bolivia– quienes participaron en mesas de discusiones diplom\u00E1ticas de la agenda 2030.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La inauguraci\u00F3n tuvo lugar en el Auditorio Gustavo Baz Prada de este recinto con <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Staccato UNAM<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> interpretando algunas piezas corales. Al finalizar, Irving Calzada –Secretario General de MONUUNAM 2019 y alumno de la carrera de Econom\u00EDa– dio la bienvenida al evento. Adem\u00E1s del Secretario General, se cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de otros 10 aragoneses como parte del comit\u00E9 organizador y representantes.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el podio inaugural tambi\u00E9n se encontraban Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n; Miguel Jes\u00FAs Moguel, en representaci\u00F3n de la Abogada General de la UNAM; el excelent\u00EDsimo embajador Jorge Alvarez; Michelle Benitez, CEO de Pacto Mundial Naciones Unidas; Rafael P\u00E9rez en representaci\u00F3n del Instituto de la Juventud; y Pilar Sandoval, Directora General de Global Muners.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"monuunam-1.jpg"},{"imagen":"monuunam-2.jpg"},{"imagen":"monuunam-3.jpg"},{"imagen":"monuunam-4.jpg"}]
}