{
	"titulo": "Paquete econ\u00F3mico 2020 y la pol\u00EDtica econ\u00F3mica del actual gobierno",
	"titulo_normalizado": "paquete-economico-2020-y-la-politica-economica-del-actual-gobierno",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Econom√≠a",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor":"Jos\u00E9 Espejel",
	"fecha":"18/09/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Debido a la reciente entrega d<\/span><span style=\"color: rgb(44, 44, 43); background-color: transparent;\">el Proyecto de Presupuesto <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de Egresos de la Federaci\u00F3n de 2020 por parte de la Secretar\u00EDa de Hacienda y Cr\u00E9dito P\u00FAblico, la licenciatura de Econom\u00EDa de la FES Arag\u00F3n realiz\u00F3 una mesa de an\u00E1lisis de \u00E9ste.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El di\u00E1logo cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de docentes de nuestra Facultad como Ra\u00FAl Morales, qui\u00E9n se\u00F1al\u00F3 los aspectos legales y los criterios considerados por el gobierno a la hora de definir su pol\u00EDtica econ\u00F3mica. Mientras que Alejandro Azamar profundiz\u00F3 en las acciones econ\u00F3micas emprendidas en nuestro pa\u00EDs y analiz\u00F3 los <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Pejenomics<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de L\u00F3pez Obrador, documentos que explican la disciplina presupuestaria, el cambio de las prioridades econ\u00F3micas y de recaudaci\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Hortensia Arroyo expuso c\u00F3mo nos ha afectado la deuda p\u00FAblica, ya que muchos estados de la rep\u00FAblica est\u00E1n destinando gran parte de sus recursos para pagar los intereses de pr\u00E9stamos en administraciones anteriores.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"paquete-economico-2020-y-la-politica-economica-del-actual-gobierno-1.jpg"},{"imagen":"paquete-economico-2020-y-la-politica-economica-del-actual-gobierno-2.jpg"},{"imagen":"paquete-economico-2020-y-la-politica-economica-del-actual-gobierno-3.jpg"},{"imagen":"paquete-economico-2020-y-la-politica-economica-del-actual-gobierno-4.jpg"}]
}