{
	"titulo": "Para ampliar el gusto por la lectura",
	"titulo_normalizado": "para-ampliar-el-gusto-por-la-lectura",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Culturales",
			"seccion_normalizada": "culturales"
		}
	],
	"autor":"Carmen Mel\u00E9ndez y Edith Granados",
	"fecha":"01/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Sistema Universitario de Lectura<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Universo de Letras<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> tiene como fin el fomento a la lectura en la comunidad universitaria, a trav\u00E9s de la curiosidad, creatividad e interacci\u00F3n. Uno de los programas con los que cuenta este sistema es <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Islas de la Lectura<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en el que estudiantes de la Universidad visitan escuelas y facultades de la UNAM para fungir como mediadores de lectura.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La explanada de la FES Arag\u00F3n recibi\u00F3 a quienes participaron en este proyecto, donde mediante divertidas din\u00E1micas y juegos, lograron que la comunidad aragonesa pudiera crear una historia colectiva e improvisar textos. Universitarios(as) promoviendo la lectura con universitarios(as) es la primicia de esta iniciativa que impulsa la lectura y escritura a favor de la literatura.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Para-ampliar-el-gusto-por-la-lectura-4.jpg"},{"imagen":"Para-ampliar-el-gusto-por-la-lectura-3.jpg"},{"imagen":"Para-ampliar-el-gusto-por-la-lectura-5.jpg"},{"imagen":"Para-ampliar-el-gusto-por-la-lectura-2.jpg"},{"imagen":"Para-ampliar-el-gusto-por-la-lectura-1.jpg"}]
}