{
	"titulo": "Para entender el feminismo",
	"titulo_normalizado": "para-entender-el-feminismo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Alejandro Frias",
	"fecha":"08/02/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">X\u00F3chitl Serrato y Crisp\u00EDn Ram\u00EDrez, acad\u00E9micos de la FES Arag\u00F3n, impartieron por primera vez en esta Facultad el taller-conversatorio <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u00BFDe qu\u00E9 hablamos cuando decimos feminismo?<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> que tuvo como objetivo aclarar los prejuicios que los hombres tienen sobre este tema.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los expositores guiaron este taller bajo la premisa de que el feminismo es sano y nos conviene a todos, apoyados de din\u00E1micas y cortometrajes mostraron a los asistentes –todos varones– &nbsp;un panorama de lo que implica ser feminista <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este tipo de iniciativas son de mucha importancia para la comunidad, destac\u00F3 Xochitl, ya que permiten saber lo que piensan los hombres ante este movimiento para as\u00ED poder erradicar la desinformaci\u00F3n en torno al mismo.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"para-entender-el-feminismo-1.jpg"},{"imagen":"para-entender-el-feminismo-2.jpg"},{"imagen":"para-entender-el-feminismo-3.jpg"},{"imagen":"para-entender-el-feminismo-4.jpg"}]
}