{
	"titulo": "\u00BFPara qu\u00E9 sirve la comunicaci\u00F3n social?",
	"titulo_normalizado": "para-que-sirve-la-comunicacion-social",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Alejandro Frias",
	"fecha":"01/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de la Semana de la Comunicaci\u00F3n 2019, Paulina Silva, directora de Informaci\u00F3n de la Coordinaci\u00F3n General de Comunicaci\u00F3n Ciudadana del Gobierno de la CDMX, imparti\u00F3 la conferencia “<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00BFPara qu\u00E9 sirve la comunicaci\u00F3n social?”<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La egresada de la FES Arag\u00F3n relat\u00F3 al p\u00FAblico asistente su trabajo en diferentes medios como Grupo Imagen, el peri\u00F3dico <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Exc\u00E9lsior <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">y actualmente en el \u00E1rea de Comunicaci\u00F3n Social de &nbsp;la CDMX. Cont\u00F3 su experiencia al cubrir la campa\u00F1a de Claudia Sheinbaum, as\u00ED como el acercamiento que tuvo con la mandataria para presentarla en los medios, lo que le vali\u00F3 a Silva la designaci\u00F3n de comunicadora social en el equipo de la ahora jefa de gobierno. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, comparti\u00F3 su conocimiento en temas como la importancia de la construcci\u00F3n de los mensajes, el manejo de crisis, la imagen p\u00FAblica y la comunicaci\u00F3n verbal y no verbal. Aconsej\u00F3 a la comunidad estudiantil atreverse a salir de su zona de confort y aprender todo lo que puedan, pues para quien se dedica a la comunicaci\u00F3n, la cultura general es de gran importancia. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"para-que-sirve-la-comunicacion-social-1.jpg"},{"imagen":"para-que-sirve-la-comunicacion-social-2.jpg"},{"imagen":"para-que-sirve-la-comunicacion-social-4.jpg"},{"imagen":"para-que-sirve-la-comunicacion-social-5.jpg"}]
}