{
	"titulo": "Para entender mejor la violencia de g\u00E9nero",
	"titulo_normalizado": "para-entender-mejor-la-violencia-de-genero",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "GÃ©nero",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Gabriel P\u00E1ez",
	"fecha":"28/02/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el fin de propiciar un ambiente de respeto dentro de las instalaciones de la FES Arag\u00F3n, la Mtra. Yesika Toxqui Garc\u00EDa, jefa de la Unidad para la Atenci\u00F3n y Seguimiento de Denuncias dentro de la UNAM, en conjunto con la Coordinaci\u00F3n de Servicios a la Comunidad y la Oficina Jur\u00EDdica de nuestra Facultad, ofrecieron una conferencia sobre violencia de g\u00E9nero en la Universidad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la charla, las y los asistentes reconocieron que todav\u00EDa existen prejuicios sobre este tema, la informaci\u00F3n es poca y provoca que algunas personas seamos v\u00EDctimas o testigos en nuestra vida universitaria sin saberlo, de ah\u00ED la importancia de abordarlo para explicar a la comunidad estudiantil sobre las distintas caras de la violencia, las medidas que se pueden tomar ante esta problem\u00E1tica y los servicios que la UNAM ofrece a las v\u00EDctimas.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Para-entender-mejor-la-violencia-de-genero-1.jpg"},{"imagen":"Para-entender-mejor-la-violencia-de-genero-2.jpg"},{"imagen":"Para-entender-mejor-la-violencia-de-genero-3.jpg"},{"imagen":"Para-entender-mejor-la-violencia-de-genero-4.jpg"}]
}