{
	"titulo": "Participaci\u00F3n ciudadana y la defensa de una democracia participativa",
	"titulo_normalizado": "participacion-ciudadana-y-la-defensa-de-una-democracia-participativa",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"08/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n recibi\u00F3 a Jos\u00E9 Tudela, Letrado de las Cortes de Arag\u00F3n (Espa\u00F1a), quien imparti\u00F3 la conferencia magistral “Proceso legislativo y participaci\u00F3n ciudadana”, organizada por la licenciatura en Derecho.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ante el presidium conformado por Mario Marcos Arvizu, secretario administrativo de la Facultad, Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la carrera de Derecho y Juan Carlos Cervantes, director de estudios legislativos en el Centro de Estudios de Derecho e Investigaciones Parlamentarias de la C\u00E1mara de Diputados. El ponente habl\u00F3 sobre la participaci\u00F3n y opini\u00F3n de la sociedad en decisiones pol\u00EDticas, la situaci\u00F3n del sistema democr\u00E1tico en el mundo y c\u00F3mo los sistemas parlamentarios han sido incapaces de satisfacer las necesidades de la ciudadan\u00EDa.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Agreg\u00F3 que las instituciones pol\u00EDticas y sociales no han logrado adaptarse al constante cambio de las sociedades, a su pluralidad y a la transformaci\u00F3n tra\u00EDda por las nuevas tecnolog\u00EDas. Recalc\u00F3 que las y los j\u00F3venes tienen la capacidad de reacci\u00F3n para defender a la democracia representativa como un medio para intentar solucionar los problemas pol\u00EDticos y sociales que puedan presentarse en diferentes pa\u00EDses.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"participacion-ciudadana-y-la-defensa-de-una-democracia-participativa-1.jpg"},{"imagen":"participacion-ciudadana-y-la-defensa-de-una-democracia-participativa-2.jpg"},{"imagen":"participacion-ciudadana-y-la-defensa-de-una-democracia-participativa-3.jpg"},{"imagen":"participacion-ciudadana-y-la-defensa-de-una-democracia-participativa-4.jpg"}]
}