{
	"titulo": "Pasado, presente y futuro de PDA",
	"titulo_normalizado": "pasado-presente-y-futuro-de-pda",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Alejandra Vel\u00E1zquez",
	"fecha":"21/10/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se realiz\u00F3 una mesa redonda con la comunidad egresada y docente de la licenciatura en Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuaria con el fin de compartir sus conocimientos y consejos profesionales a las nuevas generaciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la primera charla, Beatriz Mart\u00EDnez expuso la importancia del profesionista agropecuario en el sector p\u00FAblico y privado, pues vigila la industria y sistema alimentario de la poblaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Marcelino Miranda se\u00F1al\u00F3 que la comunidad de esta licenciatura es necesaria para dar soluciones al problema del cambio clim\u00E1tico. Por su parte, Ariel de la O enlist\u00F3 una serie de desaf\u00EDos a los que tanto estudiantes como profesionistas se enfrentan al momento de incorporar pr\u00E1cticas agropecuarias encaminadas a la sostenibilidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Aurelio Amado Bernal subray\u00F3 las recomendaciones hechas por De la O y Mart\u00EDnez, agregando una reflexi\u00F3n sobre los planes de estudio de 1980 al 2003 adem\u00E1s de los retos para el futuro; por otro lado, Marco Antonio Casta\u00F1eda hizo una semblanza sobre la etapa de titulaci\u00F3n y las mejoras que podr\u00EDan implementarse dentro de la Facultad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, las y los ponentes coincidieron en que las condiciones actuales hacen necesaria la participaci\u00F3n de la comunidad universitaria con el fin de fortalecer esta disciplina.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"pasado-presente-y-futuro-de-pda-1.jpg"},{"imagen":"pasado-presente-y-futuro-de-pda-2.jpg"},{"imagen":"pasado-presente-y-futuro-de-pda-3.jpg"}]
}