{
	"titulo": "Pasos para una recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica",
	"titulo_normalizado": "pasos-para-una-recuperacion-economica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		}
	],
	"autor":"Gabriel Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"29/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el fin de dar a conocer los mecanismos b\u00E1sicos a tomar en cuenta en una recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica, as\u00ED como lo que se necesita para un mejor equilibrio econ\u00F3mico, se llev\u00F3 a cabo el m\u00F3dulo “Coordinaci\u00F3n hacendaria para la recuperaci\u00F3n econ\u00F3mica”, dentro del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er Congreso Internacional de An\u00E1lisis Econ\u00F3mico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ram\u00F3n Casta\u00F1eda, del Instituto para el Desarrollo T\u00E9cnico de las Haciendas P\u00FAblicas (Indetec), abord\u00F3 los temas de los efectos de la pandemia; expectativas en la econom\u00EDa y en las finanzas p\u00FAblicas; y los fondos de estabilizaci\u00F3n de los ingresos en las entidades federativas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jaime Cervantes, abogado y director de la asociaci\u00F3n civil Cervantes y Asociados, hizo un peque\u00F1o estudio hist\u00F3rico de los \u00FAltimos a\u00F1os respecto de la econom\u00EDa del pa\u00EDs; asimismo, habl\u00F3 sobre la organizaci\u00F3n hacendaria, la cual debe de abordarse desde su coordinaci\u00F3n, la&nbsp; colaboraci\u00F3n administrativa, la eficacia y las facultades recaudatorias de los municipios.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Luis Garc\u00EDa, experto en materia de pol\u00EDtica fiscal, expuso sobre el uso de recursos en los gobiernos municipales, los cuales deben atender necesidades como protecci\u00F3n civil, fomento al deporte, una primera l\u00EDnea de atenci\u00F3n m\u00E9dica, entre otras prioridades.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"pasos-para-una-recuperacion-economica-1.jpg"},{"imagen":"pasos-para-una-recuperacion-economica-2.jpg"},{"imagen":"pasos-para-una-recuperacion-economica-3.jpg"}]
}