{
	"titulo": "PDA da la bienvenida a generaciones anteriores",
	"titulo_normalizado": "pda-da-la-bienvenida-a-generaciones-anteriores",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor": "Alejandro Trujillo",
	"fecha": "14/09/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">La licenciatura de <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario (PDA), a cargo de <\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">Esthela Huerta, jefa de esta carrera, celebr\u00F3 el “Foro de Experiencias Profesionales”, un espacio donde la comunidad egresada de la licenciatura volvi\u00F3 a su <\/span><em style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">alma mater<\/em><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\"> para compartir con la actual generaci\u00F3n sus experiencias y vivencias.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">Durante el evento, Ariel De la O, experto en metodolog\u00EDas de planeaci\u00F3n y evaluaci\u00F3n fue el encargado de organizar la pl\u00E1tica donde los participantes, H\u00E9ctor Miguel Vargas, especialista en valuaci\u00F3n rural; Graciela Carrillo, miembro del Sistema Nacional de Investigadores (SNI) Nivel 1; V\u00EDctor Manuel Flores, oficial de cumplimiento certificado en prevenci\u00F3n de operaciones con recursos de procedencia il\u00EDcita y financiamiento al terrorismo ante la comisi\u00F3n nacional bancaria y de valores; Noem\u00ED Alejandra Corona, maestra en ciencias en estrategias para el desarrollo agr\u00EDcola regional por el colegio de postgraduados <\/span><em style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">campus<\/em><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\"> puebla, exploraron todas las estrategias de integracion de cada generacion.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las y los compa\u00F1eros egresados fueron uno a uno contando sus experiencias en el desarrollo de proyectos relacionados con el medio ambiente, sus pr\u00E1cticas profesionales, as\u00ED como sus experiencias posteriores a la carrera, exhortando a todas las y los estudiantes a seguir participando en cada proyecto que tuvieran oportunidad. <\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "PDA1.gif"
		},
		{
			"imagen": "PDA2.gif"
		},
		{
			"imagen": "PDA3.gif"
		},
		{
			"imagen": "PDA4.gif"
		}	]

}