{
	"titulo": "PDA busca expandir la capacidad emprendedora",
	"titulo_normalizado": "pda-busca-expandir-la-capacidad-emprendedora",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Carmen Melendez y Edith Granados",
	"fecha":"24/10/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La licenciatura en Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario realiz\u00F3 la Feria de Productores con el principal objetivo de informar a las personas consumidoras acerca de los materiales empleados en el proceso de elaboraci\u00F3n, libres de conservadores y qu\u00EDmicos, as\u00ED como las tradiciones artesanales con las que M\u00E9xico cuenta, lo que favorece a quienes laboran de manera independiente. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el Sal\u00F3n de Usos M\u00FAltiples de la FES Arag\u00F3n, la comunidad estudiantil junto con microempresas que tambi\u00E9n asistieron para promocionar y vender sus productos, buscaron concientizar a la sociedad, pues la mayor\u00EDa tiene la creencia err\u00F3nea de considerar que los productos artesanales son de menor calidad y prefiere los de empresas transnacionales.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"pda-busca-expandir-la-capacidad-emprendedora-1.png"},{"imagen":"pda-busca-expandir-la-capacidad-emprendedora-2.png"},{"imagen":"pda-busca-expandir-la-capacidad-emprendedora-3.jpg"},{"imagen":"pda-busca-expandir-la-capacidad-emprendedora-4.png"},{"imagen":"pda-busca-expandir-la-capacidad-emprendedora-5.png"},{"imagen":"pda-busca-expandir-la-capacidad-emprendedora-6.png"},{"imagen":"pda-busca-expandir-la-capacidad-emprendedora-7.png"},{"imagen":"pda-busca-expandir-la-capacidad-emprendedora-8.png"},{"imagen":"pda-busca-expandir-la-capacidad-emprendedora-9.png"},{"imagen":"pda-busca-expandir-la-capacidad-emprendedora-10.png"},{"imagen":"pda-busca-expandir-la-capacidad-emprendedora-11.png"},{"imagen":"pda-busca-expandir-la-capacidad-emprendedora-12.png"}]
}