{
	"titulo": "PDA22: La tierra al servicio de la naci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "pda22-la-tierra-al-servicio-de-la-nacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor": "Luis Gonz\u00E1lez",
	"fecha": "22/11/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con motivo del XLII aniversario de la carrera Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario y la Semana del Planificador, tuvo lugar el ciclo de conferencias <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Planeaci\u00F3n y Desarrollo Rural en Tiempos de Pandemia: Retos y Perspectivas<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. El evento fue inaugurado por el docente Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez en representaci\u00F3n del director de la FES Arag\u00F3n Fernando Macedo, dio unas palabras de felicitaci\u00F3n para el personal catedr\u00E1tico y el alumnado. A la vez, estuvo presente la jefa de la carrera Esthela Huerta, quien present\u00F3 a los ponentes.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El primero fue el docente Eugenio Cedillo, dio una charla acerca del Centro de Pr\u00E1cticas Productivas, donde se realizan actividades como el control de riego, visitas guiadas y elaboraci\u00F3n de manuales para su difusi\u00F3n. \"Aqu\u00ED nos vamos a ensuciar las manos, a andar en el sol\", explic\u00F3 al hablar sobre la vocaci\u00F3n requerida para pertenecer a dicho programa, el cual ofrece becas y participaci\u00F3n en programas institucionales. Adem\u00E1s de esto, Cedillo aprovech\u00F3 la ocasi\u00F3n para compartir su experiencia al participar en foros de desarrollo en ciudades como Angers y Estambul.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, el tambi\u00E9n docente de la carrera Ariel de la O present\u00F3 la ponencia \"Fases de la Planeaci\u00F3n para el Dise\u00F1o de Programas Presupuestales en Pol\u00EDticas P\u00FAblicas del Sector Agropecuario\"; centrada en la alcald\u00EDa Xochimilco, explic\u00F3 la forma m\u00E1s conveniente de llevar a buen resultado las gestiones para el buen desarrollo; requiere de un buen valor p\u00FAblico y de una generaci\u00F3n de bienes y servicios. \"Esto genera confianza, y la confianza es la base del capital social\", a\u00F1adi\u00F3.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "tierra-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "tierra-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "tierra-3.jpg"
		}	]

}