{
	"titulo": "PDA22: Ensuci\u00E1ndose las manos",
	"titulo_normalizado": "pda22-ensuciandose-las-manos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor": "Luis Gonz\u00E1lez",
	"fecha": "23/11/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con motivo de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se realiz\u00F3 el Foro de Pr\u00E1cticas Escolares de Campo, en el cual participaron alumnas y alumnos de la carrera, cont\u00F3 con la presencia de Arturo S\u00E1mano, jefe de la Unidad de Planeaci\u00F3n; Gloria Enr\u00EDquez, coordinadora del Comit\u00E9 de Pr\u00E1cticas de Campo; Julio Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales; y Esthela Huerta, jefa de la carrera.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se dio inici\u00F3 con la presentaci\u00F3n del tercer semestre \"Visita a instituciones generadoras de informaci\u00F3n geoespacial y estad\u00EDstica y su aplicaci\u00F3n en la agricultura\", donde compartieron sus observaciones acerca de instituciones en los estados de Jalisco y Aguascalientes. Sigui\u00F3 el primer semestre con la presentaci\u00F3n \"Aplicaci\u00F3n y fortalecimiento de habilidades te\u00F3ricas-pr\u00E1cticas de campo\", con la que lograron identificar las \u00E1reas de oportunidad en Hidalgo con base en lo visto en sus clases, adem\u00E1s de revelar los problemas de las comunidades.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El s\u00E9ptimo semestre continu\u00F3 con la presentaci\u00F3n \"Municipio de Xicotepec de Ju\u00E1rez, Puebla, M\u00E9xico\", mostraron su visita a micro empresas, y se tocaron los principales conflictos en la zona como la falta de v\u00EDas de comunicaci\u00F3n. El foro finaliz\u00F3 con la presentaci\u00F3n \"Unidades de producci\u00F3n y conservaci\u00F3n en los estados de Tlaxcala y Puebla\" por parte del quinto semestre, donde se habl\u00F3 de la diversificaci\u00F3n de las actividades agropecuarias y del conocimiento de los sistemas de producci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los docentes presentes ofrecieron una serie de comentarios sobre los trabajos realizados por el alumnado de PDA, felicitando a las y los participantes por sus exposiciones, \"destacan no por ser pocos, sino por ser muy buenos\", mencionaron.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "practicas-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "practicas-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "practicas-3.jpg"
		}	]

}