{
	"titulo": "Pedagog\u00EDa y educaci\u00F3n en M\u00E9xico",
	"titulo_normalizado": "pedagogia-y-educacion-en-mexico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Pedagog√≠a",
			"seccion_normalizada": "pedagogia"
		}
	],
	"autor": "Leslie Mart\u00EDnez",
	"fecha": "20/04/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo en la FES Arag\u00F3n la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jos\u00E9 Vasconcelos y la educaci\u00F3n en M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, publicado por la editorial Lambda y la Asociaci\u00F3n Interdisciplinaria para el Estudio de la Historia de M\u00E9xico. En el evento participaron Alberto Rodr\u00EDguez, Jes\u00FAs Escamilla, Alfredo Garc\u00EDa,&nbsp; Alejandra Garc\u00EDa, acad\u00E9micos y expertos en Pedagog\u00EDa; as\u00ED como Miguel \u00C1ngel Del R\u00EDo, jefe de carrera.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Rodr\u00EDguez habl\u00F3 sobre la importancia del libro, de lo que se hace con \u00E9l y c\u00F3mo la historia sirve para voltear al pasado, aprender sobre lo ocurrido y mejorar. Escamilla mencion\u00F3 que la obra debe ser estudiada desde diferentes planos, tal como lo es&nbsp; la consciencia hist\u00F3rica del pedagogo, quien debe reconocer a Jos\u00E9 Vasconcelos como un sujeto que marc\u00F3 huellas en la educaci\u00F3n mexicana.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Luego de esto, Garc\u00EDa hizo una reflexi\u00F3n sobre si un secretario de Educaci\u00F3n P\u00FAblica debe estudiar Pedagog\u00EDa para poder ejercer, y tambi\u00E9n sobre la relevancia de la historia de la educaci\u00F3n. Despu\u00E9s, Del R\u00EDo expres\u00F3 su agradecimiento a los ponentes por el esfuerzo realizado al compartir sus ideas y conocimientos a las y los alumnos de la carrera; coment\u00F3 que el libro se torna en un est\u00EDmulo para la positiva transformaci\u00F3n de la realidad educativa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como \u00FAltima ponencia, Alejandra abord\u00F3 el valor de la Filosof\u00EDa e Historia en la labor de un pedagogo y la manera en que eso se ve reflejado en las nuevas generaciones de la carrera y, del mismo modo, la importancia de los autores cl\u00E1sicos. Finalmente, se concret\u00F3 la presentaci\u00F3n con una serie de preguntas que los maestros respondieron de manera muy enriquecedora.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "vasconcelos-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "vasconcelos-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "vasconcelos-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "vasconcelos-4.jpg"
		}	]

}