{
	"titulo": "Pedagog\u00EDa de los alimentos",
	"titulo_normalizado": "pedagogia-de-los-alimentos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "#ProyecciónAragón",
			"seccion_normalizada": "proyeccion-aragon"
		},
		{
			"seccion": "CIMA",
			"seccion_normalizada": "cima"
		},
		{
			"seccion": "Pedagogía",
			"seccion_normalizada": "pedagogia"
		}
	],
	"autor": "Erik Pliego",
	"fecha": "04/10/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las diferentes manifestaciones de la cultura, especialmente en comunidades ind\u00EDgenas, son estudiadas desde la antropolog\u00EDa, dejando de lado el aspecto pedag\u00F3gico. Esta ha sido una gran preocupaci\u00F3n para Antonio Carrillo, profesor aragon\u00E9s, quien cree que esta rama del conocimiento puede tener aplicaciones muy \u00FAtiles para mejorar las pr\u00E1cticas el quehacer social, cultural y ling\u00FC\u00EDstico.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El acad\u00E9mico ha dedicado parte de su trabajo a esta coyuntura, logrando con ello una estancia en la Universidad Federal de Goi\u00E1s, Brasil, donde conoci\u00F3 a distintas personas, docentes y estudiantes de posgrado, provenientes de varios pa\u00EDses, con las cuales comparti\u00F3 conocimientos e intereses. Gracias a esto empez\u00F3 una l\u00EDnea de investigaci\u00F3n que dio origen al proyecto “Cultura alimentaria y pr\u00E1cticas de educaci\u00F3n intercultural: experiencias en M\u00E9xico y Brasil”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante su estancia imparti\u00F3 clases en una licenciatura de educaci\u00F3n intercultural biling\u00FCe, en ella la mayor\u00EDa del estudiantado proven\u00EDa de comunidades ind\u00EDgenas, esto fue de crucial importancia ya que el proyecto trata de recuperar esas formas culturales a trav\u00E9s de los h\u00E1bitos de alimentaci\u00F3n. Carrillo menciona que este aspecto est\u00E1 muy relacionado con sus fiestas, pues suelen estar acompa\u00F1adas por una buena alimentaci\u00F3n, con abundantes y ricas porciones. A partir de este hecho pudo analizar las interacciones sociales y familiares detr\u00E1s de cada alimento.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Su trabajo ha llamado el inter\u00E9s de instituciones como la Universidad del Pueblo; Escuela Normal Intercultural Biling\u00FCe, ambas de Oaxaca; la Escuela Normal Superior, de la Ciudad de M\u00E9xico; y la&nbsp;Universidad Pedag\u00F3gica Nacional. De igual manera ha recibido un gran apoyo por parte de sus estudiantes de M\u00E9xico, quienes han acompa\u00F1ado al profesor hasta Sudam\u00E9rica como parte del prop\u00F3sito por crear una convivencia entre estudiantes de estas escuelas.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">No obstante, una de las principales dificultades que ha enfrentado durante sus labores tiene que ver con la organizaci\u00F3n, por ello hace hincapi\u00E9 en apreciar lo aprendido en la pandemia, pues las nuevas tecnolog\u00EDas ofrecen una cantidad importante de materiales y recursos \u00FAtiles para toda investigaci\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Carrillo1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Carrillo2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Carrillo3.gif"
		}	]

}