{
	"titulo": "Pedagog\u00EDa: Un nuevo ciclo trabajando en equipo",
	"titulo_normalizado": "pedagogia-un-nuevo-ciclo-trabajando-en-equipo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Pedagog√≠a",
			"seccion_normalizada": "pedagogia"
		}
	],
	"autor":"Brenda Martinez",
	"fecha":"24/08/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La carrera de Pedagog\u00EDa de nuestra Facultad llev\u00F3 a cabo la presentaci\u00F3n de los programas adscritos a la licenciatura, los cuales, adem\u00E1s de brindar apoyo a la comunidad, tanto universitaria como externa, dan la oportunidad al estudiantado de poner en pr\u00E1ctica sus conocimientos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este conversatorio sirvi\u00F3 como bienvenida a la generaci\u00F3n de nuevo ingreso; las autoridades y docentes de la carrera aprovecharon la ocasi\u00F3n para presentarse y dar un panorama general de la labor pedag\u00F3gica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las y los responsables de cada programa explicaron los objetivos y en qu\u00E9 consiste cada uno de ellos: el Programa de Atenci\u00F3n Psicopedag\u00F3gica cuya finalidad es brindar educaci\u00F3n para personas con problemas de aprendizaje y capacidades distintas. Amig@s de la FES Arag\u00F3n Peraj fomenta el desarrollo educativo y personal de ni\u00F1as y ni\u00F1os de escuelas primarias p\u00FAblicas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para quienes atraviesan por situaciones que limitan su desarrollo acad\u00E9mico est\u00E1 el Programa de Atenci\u00F3n y Servicio Social para la Orientaci\u00F3n Integral Multidisciplinaria. Adem\u00E1s del Programa de Apoyo Comunitario a la Educaci\u00F3n de Adultos, donde se apoya a las personas adultas a retomar y concluir su educaci\u00F3n b\u00E1sica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por otra parte, las y los estudiantes tienen la posibilidad de realizar pr\u00E1cticas profesionales y relacionarse directamente con el campo laboral gracias al Programa de Vinculaci\u00F3n con Instituciones y Empresas; finalmente, con el Programa Educativo de Atenci\u00F3n a la Violencia se busca promover una educaci\u00F3n preventiva contra las diversas formas y mecanismos de violencia a trav\u00E9s de asesor\u00EDa psicol\u00F3gica y jur\u00EDdica.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"pedagogia-un-nuevo-ciclo-trabajando-en-equipo-1.jpg"},{"imagen":"pedagogia-un-nuevo-ciclo-trabajando-en-equipo-2.jpg"},{"imagen":"pedagogia-un-nuevo-ciclo-trabajando-en-equipo-3.jpg"},{"imagen":"pedagogia-un-nuevo-ciclo-trabajando-en-equipo-4.jpg"}]
}