{
	"titulo": "Pensamientos que excluyen",
	"titulo_normalizado": "pensamientos-que-excluyen",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Alberto Ochoa",
	"fecha":"30/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro de la estructura positivista del conocimiento es dif\u00EDcil encontrar puntos medios, los opuestos parecieran ser entonces ideas automatizadas que aparecen para categorizar, por ejemplo: negro-blanco, alto-bajo, r\u00E1pido-lento. Esto trae problemas cuando se vuelve un modelo de pensamiento binario, r\u00EDgido y causa valores adjetivos de superioridad en unos sobre otros.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Con esta explicaci\u00F3n, Ana Elena Fragoso y Alejandro Buchanan, de Cuenta Conmigo Diversidad Sexual Incluyente A.C., comenzaron el taller “<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La diversidad sexual y los derechos humanos: \u00BFC\u00F3mo afrontar los retos actuales?”, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">&nbsp;el cual tuvo como prop\u00F3sito reflexionar, visibilizar y erradicar el privilegio de g\u00E9nero, las relaciones competitivas y el uso de la violencia machista como medio de reafirmaci\u00F3n o exclusi\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento form\u00F3 parte de<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Semana del Orgullo LGBTTTIQ+<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">.<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> Todos los amores, todos los derechos<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">, organizada por el Departamento de Extensi\u00F3n Universitaria en conmemoraci\u00F3n del <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">D\u00EDa Mundial de la Diversidad Sexual.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Seg\u00FAn Fragoso y Buchanan,<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> especialistas en temas de g\u00E9ne<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ro, el sistema patriarcal capitalista se ha caracterizado por utilizar este modelo para jerarquizar lo masculino sobre lo femenino, generando relaciones de poder con base en la competencia, implementado actitudes y creencias preestablecidas.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estas \u00FAltimas se aplican de manera general a determinados individuos bajo opiniones emitidas de forma anticipada y, al no tener la suficiente informaci\u00F3n razonada para marcar una se\u00F1al o atributo de forma imparcial, se crean estigmas, propiciando que la sociedad catalogue a esas personas y sus cualidades como algo deshonroso, desacreditador o no grato.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Pensamientos1.gif"},{"imagen":"Pensamientos2.gif"},{"imagen":"Pensamientos3.gif"},{"imagen":"Pensamientos4.gif"}]
}