{
	"titulo": "Pensar los cuidados como acci\u00F3n pol\u00EDtica",
	"titulo_normalizado": "pensar-los-cuidados-como-accion-politica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Atzayacatl Cabrera",
	"fecha":"16/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">IX Jornada Estudiantil Interinstitucional de Sociolog\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, la acad\u00E9mica y doctora en Ciencias Antropol\u00F3gicas por la UAM, Jazm\u00EDn P\u00E9rez, llev\u00F3 a cabo la conferencia magistral “Donde hay violencia, tambi\u00E9n se viola el derecho al cuidado”. Con el objetivo de buscar nuevas alternativas y soluciones a las problem\u00E1ticas. P\u00E9rez, quien tambi\u00E9n es especialista en g\u00E9nero y pol\u00EDticas de cuidado, reflexion\u00F3 en torno a la violencia contra las mujeres, as\u00ED como el derecho al cuidado, un tema de reciente an\u00E1lisis.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la conferencia, la acad\u00E9mica declar\u00F3 fundamental pensar los cuidados como una acci\u00F3n pol\u00EDtica, posteriormente explic\u00F3 el modo de producci\u00F3n actual, el cual perpet\u00FAa un ciclo productivo y profundiz\u00F3: “lo que sostiene la continuidad del sistema es el trabajo no remunerado, dom\u00E9stico y de cuidados que ocurre en los hogares. Entre el 75 y el 83 % de veces, son mujeres quienes realizan estas tareas”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A su vez, la doctora plante\u00F3 las diversas aristas de los cuidados, como las dimensiones culturales, pol\u00EDticas, jur\u00EDdicas, econ\u00F3micas, psicol\u00F3gicas, entre otras. Apunt\u00F3 que “para cuidar y ser cuidado se requieren tener las condiciones materiales y simb\u00F3licas necesarias”. Asimismo, resalt\u00F3 la importancia del tema, enfatizando en la configuraci\u00F3n de los pactos sociales “a partir de la \u00E9tica del cuidado”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La conferencia se realiz\u00F3 de cara a la conmemoraci\u00F3n del D\u00EDa Internacional de la Eliminaci\u00F3n de la Violencia Contra la Mujer, fecha que fue establecida en honor de las hermanas Mirabal, tras el Primer Encuentro Feminista Latinoamericano y del Caribe, celebrado en Bogot\u00E1, Colombia en 1981.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Cuidados.gif"},{"imagen":"cuidados-2.gif"}]
}