{
	"titulo": "Periodismo: pasi\u00F3n y convicci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "periodismo-pasion-y-conviccion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicaci√≥n y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"09/08/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En una charla con el estudiantado de la licenciatura en Comunicaci\u00F3n y Periodismo de la FES Arag\u00F3n, Gustavo Castillo, docente y periodista, habl\u00F3 sobre su trabajo, la carrera y su experiencia laboral con el fin de motivar a quienes empiezan a formarse en esta profesi\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El ponente record\u00F3 c\u00F3mo fue que descubri\u00F3 la vocaci\u00F3n de ser comunic\u00F3logo y el orgullo de poder informar con responsabilidad a la sociedad a trav\u00E9s del periodismo y la investigaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el evento, Castillo mencion\u00F3 lo dif\u00EDcil de hacer el seguimiento a las investigaciones de homicidios de sus colegas, realizar reportajes sobre los feminicidios en Ciudad Ju\u00E1rez y recorrer zonas gobernadas por el narcotr\u00E1fico.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, aconsej\u00F3 leer todo lo posible con el fin de conocer diferentes disciplinas y realizar textos f\u00E1ciles de entender para el p\u00FAblico en general. Respecto al crecimiento de las tecnolog\u00EDas de comunicaci\u00F3n explic\u00F3 que, no obstante las ventajas, han repercutido negativamente en la financiaci\u00F3n de los medios, pues la gente no est\u00E1 dispuesta a pagar por la informaci\u00F3n, lo que se traduce en sitios web con mala calidad informativa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, platic\u00F3 la experiencia y algunas an\u00E9cdotas de los trabajos por los que recibi\u00F3 el Premio Nacional de Periodismo en los a\u00F1os 2002 y 2012.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"periodismo-pasion-y-conviccion-1.jpg"},{"imagen":"periodismo-pasion-y-conviccion-2.jpg"}]
}