{
	"titulo": "Perspectivas econ\u00F3micas",
	"titulo_normalizado": "perspectivas-economicas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Jorge Narv\u00E1ez",
	"fecha": "09/10/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ceremonia de inauguraci\u00F3n del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">7.Â° Congreso Internacional de Econom\u00EDa: Retos y oportunidades para la econom\u00EDa mundial en un escenario de recomposici\u00F3n geoestrat\u00E9gica y financiera<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> se llev\u00F3 a cabo por la FES Arag\u00F3n a trav\u00E9s de la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado e Investigaci\u00F3n, de manera virtual.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sonia Ju\u00E1rez, destacada acad\u00E9mica de Arag\u00F3n, dio la bienvenida a todas y todos los participantes. Agradeci\u00F3 la valiosa presencia de las y los invitados tambi\u00E9n aragoneses, entre ellos Mar\u00EDa Elena Jim\u00E9nez, jefa de la Divisi\u00F3n de Posgrado e Investigaci\u00F3n de la FES Arag\u00F3n;Manuel C\u00E1zares, responsable del Programa de Posgrado en Econom\u00EDa, ; y Dar\u00EDo Ibarra, tutor del mismo Programa. Adem\u00E1s de los ponentes internacionales Arturo Huerta, Julio Galvina, Eduardo Conela y Doris Oropeza.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jim\u00E9nez inici\u00F3 la ceremonia inaugural, exhort\u00F3 a reflexionar acerca de los acontecimientos actuales en el mundo y sus posibles repercusiones en el \u00E1mbito econ\u00F3mico a largo plazo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Uno de los momentos destacados de la reuni\u00F3n fue la conferencia magistral impartida por el investigador Arturo Huerta, titulada \"La incapacidad del Nearshoring para detener la ca\u00EDda de la econom\u00EDa mexicana\". En su charla, abord\u00F3 la importancia de desarrollar una pol\u00EDtica econ\u00F3mica interna s\u00F3lida en lugar de depender en exceso de la inversi\u00F3n extranjera. Sus reflexiones brindaron una perspectiva cr\u00EDtica y valiosa sobre el panorama econ\u00F3mico actual y las estrategias que podr\u00EDan fortalecer la econom\u00EDa mexicana.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "perspectivas-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "perspectivas-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "perspectivas-3.jpg"
		}	]

}