{
	"titulo": "Personas con discapacidad quieren trabajo, movilidad y sensibilidad",
	"titulo_normalizado": "personas-con-discapacidad-quieren-trabajo-movilidad-y-sensibilidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "20/04/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Del 1 de febrero al 15 de marzo pasado se llev\u00F3 a cabo la Consulta para Personas con Discapacidad en la Ciudad de M\u00E9xico con el objetivo de escuchar directamente de esta poblaci\u00F3n las problem\u00E1ticas que la aquejan. Sus principales necesidades fueron realizarse laboralmente, una mejor movilidad y mayor sensibilizaci\u00F3n por parte de la sociedad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estos resultados los dio a conocer Marisela Z\u00FA\u00F1iga, presidenta de la Comisi\u00F3n de Derechos Humanos del Congreso de la Ciudad de M\u00E9xico, durante su participaci\u00F3n en la conferencia “Interdicci\u00F3n, \u00BFviolaci\u00F3n de derechos humanos?” organizada por el \u00E1rea de posgrados de la Facultad de Estudios Superiores (FES) Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La diputada resalt\u00F3 la importancia de planificar leyes fuera de un escritorio y, por el contrario, cuenten con la participaci\u00F3n de todos y todas, primordialmente de un segmento de la poblaci\u00F3n que ha sufrido tratos y adjetivos discriminatorios: las personas con discapacidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el mismo evento, Rebeca Florentina Pujol, magistrada de la Primera Sala Familiar del Poder Judicial de la Ciudad de M\u00E9xico, record\u00F3 el trato hacia las personas con capacidades diferentes, quienes incluso eran calificadas como “minusv\u00E1lidas”, es decir, con menor valor en la legislaci\u00F3n civil y penal.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“No es una discapacidad, es una desventaja. El Estado debe darle las oportunidades que por derecho le corresponden con pol\u00EDticas y recursos p\u00FAblicos”. Reiter\u00F3 la importancia de aplicar la ley desde un punto de vista humano al recordar cuando se autoriz\u00F3 el matrimonio de personas con s\u00EDndrome de Down, donde evaluaron todos los aspectos alrededor y no solo lo que “dice la ley y punto”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent;\">Finalmente, Eduardo Rosales, miembro del Consejo Local de Tutelas de la Ciudad de M\u00E9xico, inst\u00F3 a realizar cambios en la legislaci\u00F3n con el fin de atender la realidad de las personas. Critic\u00F3 al Poder Judicial en el sentido de resolver con un “derecho fr\u00EDo” y no desde una perspectiva de seres humanos con pensamientos distintos.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "personas-con-discapacidad-quieren-trabajo-movilidad-y-sensibilidad-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "personas-con-discapacidad-quieren-trabajo-movilidad-y-sensibilidad-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "personas-con-discapacidad-quieren-trabajo-movilidad-y-sensibilidad-3.jpg"
		}	]

}