{
	"titulo": "Perspectiva de g\u00E9nero: tema clave para 2022",
	"titulo_normalizado": "perspectiva-de-genero-tema-clave-para-2022",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Miguel Palacios",
	"fecha":"17/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">IX Jornada Estudiantil Interinstitucional de Sociolog\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se han realizado mesas de di\u00E1logo para esclarecer algunos temas, adem\u00E1s de brindar la oportunidad a la comunidad estudiantil de exponer sus ideas y hacer crecer su experiencia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por lo que la cuarta mesa de este evento, titulada “Apuntes hacia la perspectiva de g\u00E9nero”, cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Tania Lizbeth Mel\u00E9ndez, maestra en Estudios Pol\u00EDticos y Sociales; los estudiantes aragoneses Jos\u00E9 Leonardo Jim\u00E9nez y Karla Georgina Badillo, quienes expusieron el tema “Anti sociolog\u00EDa: Contexto de mujeres mexicanas en pandemia”, y la alumna Natalia \u00C1lvarez, de la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales, con su ponencia “La menstruaci\u00F3n como un limitante espacial”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los an\u00E1lisis de este evento concluyeron en que la inequidad de g\u00E9nero en los ambientes de investigaci\u00F3n es un problema que afecta la mejora de estos productos, adem\u00E1s de fomentar el sesgo entre hombres y mujeres.<\/span><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"perspectiva-de-genero-tema-clave-para-2022-1.jpg"},{"imagen":"perspectiva-de-genero-tema-clave-para-2022-2.jpg"},{"imagen":"perspectiva-de-genero-tema-clave-para-2022-3.jpg"},{"imagen":"perspectiva-de-genero-tema-clave-para-2022-4.jpg"},{"imagen":"perspectiva-de-genero-tema-clave-para-2022-5.jpg"}]
}