{
	"titulo": "Perspectivas sobre el NAICM",
	"titulo_normalizado": "perspectivas-sobre-el-naicm",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Carmen Melendez",
	"fecha":"31/10/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con la finalidad de analizar y dar propuestas acerca del Nuevo Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00E9xico (NAICM) ubicado en la Zona Federal del ex Lago de Texcoco, en nuestra Facultad se cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de especialistas y residentes de los pueblos afectados, quienes expusieron diversos puntos de vista: ventajas y desventajas acerca de dicha construcci\u00F3n. Adem\u00E1s, explicaron la afectaci\u00F3n que conlleva no s\u00F3lo con la gente que se encuentra en dicha zona, sino tambi\u00E9n con el medio ambiente.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al finalizar el coloquio, el Dr. Fernando Palma se\u00F1al\u00F3 la importancia de que nuestra Facultad no pierda el compromiso ni el inter\u00E9s por seguir inform\u00E1ndose, ya que se encuentra cerca de esta \u00E1rea y, por ende, forma parte de su entorno; de ah\u00ED el porqu\u00E9 seguir aportando ideas. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"perspectivas-sobre-el-naicm-1.png"},{"imagen":"perspectivas-sobre-el-naicm-2.png"},{"imagen":"perspectivas-sobre-el-naicm-3.jpg"},{"imagen":"perspectivas-sobre-el-naicm-4.png"},{"imagen":"perspectivas-sobre-el-naicm-5.png"},{"imagen":"perspectivas-sobre-el-naicm-6.png"}]
}