{
	"titulo": "Planificaci\u00F3n de espacios y reconocimiento a proyectos arquitect\u00F3nicos",
	"titulo_normalizado": "planificacion-de-espacios-y-reconocimiento-a-proyectos-arquitectonicos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"22/08/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el segundo d\u00EDa de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Arquitectura 2020-1 en la FES Arag\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se presentaron y premiaron los trabajos de las y los aragoneses que participaron en la edici\u00F3n 2019 del concurso internacional de<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Multi Confort Saint Gobain<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ante el director de la Facultad, Fernando Macedo y el director h\u00E1bitat de Saint Gobain, Luis Vega, los estudiantes expusieron cada uno sus propuestas, las cuales fueron finalistas a nivel nacional. As\u00ED mismo, se dieron los pormenores del plan para continuar con la elaboraci\u00F3n de tres de estos trabajos entre las carreras de Arquitectura, Ingenier\u00EDa Civil y Dise\u00F1o Industrial.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por la tarde, en esta misma jornada, Jes\u00FAs Alberto Liceaga, director general de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Liceaga Arquitectura<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, imparti\u00F3 la ponencia “Planeaci\u00F3n y dise\u00F1o de fraccionamientos”. El jefe de carrera, Roberto Pliego, coment\u00F3 que se trata de un tema poco atendido \u00FAltimamente en las aulas, y que piensan retomarlo con mayor fuerza, por ello invitaron al conferencista pues cuenta con gran experiencia en este rubro.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"planificacion-de-espacios-y-reconocimiento-a-proyectos-arquitectonicos-1.jpg"},{"imagen":"planificacion-de-espacios-y-reconocimiento-a-proyectos-arquitectonicos-2.jpg"},{"imagen":"planificacion-de-espacios-y-reconocimiento-a-proyectos-arquitectonicos-3.jpg"},{"imagen":"planificacion-de-espacios-y-reconocimiento-a-proyectos-arquitectonicos-4.jpg"},{"imagen":"planificacion-de-espacios-y-reconocimiento-a-proyectos-arquitectonicos-5.jpg"},{"imagen":"planificacion-de-espacios-y-reconocimiento-a-proyectos-arquitectonicos-6.jpg"},{"imagen":"planificacion-de-espacios-y-reconocimiento-a-proyectos-arquitectonicos-7.jpg"}]
}