{
	"titulo": "Poder militar y seguridad nacional",
	"titulo_normalizado": "poder-militar-y-seguridad-nacional",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"27/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como una actividad de la materia de Propaganda de la licenciatura en Comunicaci\u00F3n y Periodismo de la FES Arag\u00F3n, en el Auditorio del Centro Tecnol\u00F3gico se realiz\u00F3 una videoconferencia del Dr. Cristi\u00E1n Casta\u00F1o Contreras, presidente y director del Centro de Estudios Estrat\u00E9gicos y de Gobierno, para tratar temas referentes a la seguridad nacional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Casta\u00F1o Contreras se\u00F1al\u00F3 la importancia de que el poder militar est\u00E9 subordinado al civil, pues es un instrumento del Estado para cuidar la viabilidad y permanencia del pa\u00EDs, por lo que hay que saber usarlo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Expres\u00F3 que la Guardia Nacional del actual gobierno no estuvo bien planeada y debi\u00F3 tomar como ejemplo a otros pa\u00EDses con estructuras similares, los cuales tienen a polic\u00EDas con disciplina militar; esto no es lo mismo que contar con militares haciendo funciones de polic\u00EDas. Por esta raz\u00F3n, enfatiz\u00F3 en distinguir la seguridad nacional –que es militar– de la seguridad p\u00FAblica –\u00E9sta no debe serlo–.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"poder-militar-y-seguridad-nacional-1.jpg"},{"imagen":"poder-militar-y-seguridad-nacional-2.jpg"},{"imagen":"poder-militar-y-seguridad-nacional-3.jpg"}]
}