{
	"titulo": "Poes\u00EDa concreta en portugu\u00E9s",
	"titulo_normalizado": "poesia-concreta-en-portugues",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Centro de Lenguas",
			"seccion_normalizada": "centro-de-lenguas"
		}
	],
	"autor":"Jos\u00E9 Espejel",
	"fecha":"22/08/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Centro de Lenguas Arag\u00F3n (CLe) organiz\u00F3 en el Auditorio “Ing. Pablo Ortiz Macedo”, el “Taller de poes\u00EDa concreta en portugu\u00E9s”, impartido por Valeria Paola Su\u00E1rez, docente de lengua portuguesa en nuestra Facultad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El taller tuvo como objetivo introducir a la comunidad estudiantil a este g\u00E9nero de poes\u00EDa l\u00EDrico-visual. As\u00ED mismo, se anunci\u00F3 la planeaci\u00F3n de un libro de poes\u00EDa concreta escrita por estudiantes; los interesados en participar deber\u00E1n acudir a la oficina del CLe a presentar su propuesta antes del 28 de agosto. Toda la comunidad puede participar.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"poesia-concreta-en-portugues-1.jpg"},{"imagen":"poesia-concreta-en-portugues-2.jpg"},{"imagen":"poesia-concreta-en-portugues-3.jpg"}]
}