{
	"titulo": "Poes\u00EDa feminista prof\u00E9tica y m\u00FAsica",
	"titulo_normalizado": "poesia-feminista-profetica-y-musica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "GÃ©nero",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"11/03/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La feminista, escritora y egresada aragonesa Carmen Saavedra present\u00F3 su libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La cura, Radiograf\u00EDa del dolor <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">en el marco de las actividades de las jornadas <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">-Roles + Igualdad<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> donde adem\u00E1s realiz\u00F3 un recital interactivo para la comunidad de nuestra instituci\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante su participaci\u00F3n en el Foro M\u00F3vil Arag\u00F3n, Saavedra logr\u00F3 despertar el inter\u00E9s de las y los presentes en su poes\u00EDa, la cual se nutre del contexto actual, pues en sus versos se encuentra clara la lucha por deconstruir la idea del amor rom\u00E1ntico da\u00F1ino.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Continuando con la jornada, el grupo <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Karo Nacho Ensamble<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> deleit\u00F3 con diversas piezas musicales para quienes asistieron a la instalaci\u00F3n itinerante.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"poesia-feminista-profetica-y-musica-1.jpg"},{"imagen":"poesia-feminista-profetica-y-musica-2.jpg"},{"imagen":"poesia-feminista-profetica-y-musica-3.jpg"},{"imagen":"poesia-feminista-profetica-y-musica-4.jpg"},{"imagen":"poesia-feminista-profetica-y-musica-5.jpg"}]
}