{
	"titulo": "Pol\u00EDtica y ciudadan\u00EDa en la Cuarta Transformaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "politica-y-ciudadania-en-la-cuarta-transformacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"10/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Encuentro de Sociolog\u00EDa 2019 concluy\u00F3 con la mesa “Pol\u00EDtica y ciudadan\u00EDa en la Cuarta Transformaci\u00F3n”, donde docentes y especialistas presentaron diferentes an\u00E1lisis sobre las posturas y pretensiones del nuevo gobierno. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">M\u00E9xico tiene una calidad media de democracia en comparaci\u00F3n con otras naciones; la tarea de la denominada Cuarta Transformaci\u00F3n es mejorarla fomentando el equilibrio de los poderes y los mecanismos de rendici\u00F3n de cuentas. Con esto se adjudica un mayor compromiso a nivel hist\u00F3rico, pues mejorar la endeble democracia es s\u00F3lo uno de los muchos pendientes, se\u00F1al\u00F3 el Dr. Abel P\u00E9rez. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, el Dr. Ignacio L\u00F3pez explic\u00F3 c\u00F3mo la calidad de la democracia es medible seg\u00FAn la definici\u00F3n que se tenga de ella, por ejemplo: nivel de satisfacci\u00F3n con el gobierno, participaci\u00F3n ciudadana, transparencia y libertad de prensa. Mientras tanto, se\u00F1al\u00F3 el Dr. Manuel Ram\u00EDrez, en los discursos presidenciales convergen la memoria hist\u00F3rica, pol\u00EDtica y social con el prop\u00F3sito de generar la necesidad de un cambio que, sin duda, esperamos por el bien com\u00FAn.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"politica-y-ciudadania-en-la-cuarta-transformacion-1.jpg"},{"imagen":"politica-y-ciudadania-en-la-cuarta-transformacion-2.jpg"},{"imagen":"politica-y-ciudadania-en-la-cuarta-transformacion-3.jpg"},{"imagen":"politica-y-ciudadania-en-la-cuarta-transformacion-4.jpg"}]
}