{
	"titulo": "Pol\u00EDtica Fiscal nacional",
	"titulo_normalizado": "politica-fiscal-nacional",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		}
	],
	"autor":"Sianya S\u00E1nchez",
	"fecha":"29/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el tercer d\u00EDa de actividades del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er Congreso Internacional de An\u00E1lisis Econ\u00F3mico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se present\u00F3 el m\u00F3dulo 10 “La Pol\u00EDtica Fiscal en M\u00E9xico”, donde se reunieron los distinguidos economistas: Rodolfo Aguilera de la Universidad Michoacana de San Nicol\u00E1s de Hidalgo; Hugo Alberto Michel, Juan Diego Omar Mart\u00EDnez y Pablo Sandoval de la Universidad de Guadalajara; as\u00ED como a Jorge Luis Canch\u00E9, para analizar la tem\u00E1tica antes mencionada.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El profesor Aguilera explic\u00F3 que la econom\u00EDa michoacana tiene como motor los servicios, lo anterior indica existe una falta de la aplicaci\u00F3n de una pol\u00EDtica fiscal real para las necesidades de recuperaci\u00F3n de la regi\u00F3n, pues no existe dinamismo en este tipo de sector “productivo” aunado a la falta de apoyo en el crecimiento industrial y agrario.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Continuando en esta direcci\u00F3n, Michel expuso la problem\u00E1tica de la centralizaci\u00F3n de la pol\u00EDtica fiscal en el pa\u00EDs, seg\u00FAn el acad\u00E9mico existen varios medios para impulsar el crecimiento nacional, sin embargo, el gobierno federal actual los ha eliminado, enfoc\u00E1ndose solo en cuestiones a corto plazo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En tanto, Mar\u00EDnez propuso en su exposici\u00F3n que se atienda el proceso de recuperaci\u00F3n del pa\u00EDs y se\u00F1al\u00F3 que para las autoridades en turno, el impacto generado por la pandemia evidencia la ineficacia de la pol\u00EDtica social implementada.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Sandoval habl\u00F3 de los objetivos de las herramientas fiscales del Estado, las cuales tienen el prop\u00F3sito de distribuir la riqueza, contribuir al desarrollo y regular el ciclo econ\u00F3mico. En este sentido, el experto opina que la 4T pese a tener aciertos, ha cargado con contradicciones en el manejo de la crisis sanitaria.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Canch\u00E9 realiz\u00F3 una cr\u00EDtica a la disciplina fiscal del gobierno federal, ya que con un r\u00E9gimen fiscal tan duro, con poco margen de movimiento y sin apoyo a empresas emergentes, necesitadas de apoyos y est\u00EDmulos, no se generan ingresos, trayendo como consecuencia una din\u00E1mica econ\u00F3mica sin futuro.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"politica-fiscal-nacional-1.jpg"},{"imagen":"politica-fiscal-nacional-2.jpg"},{"imagen":"politica-fiscal-nacional-3.jpg"},{"imagen":"politica-fiscal-nacional-4.jpg"}]
}