{
	"titulo": "Pol\u00EDticas gubernamentales y eventos culturales: contin\u00FAa la semana de PDA",
	"titulo_normalizado": "politicas-gubernamentales-y-eventos-culturales-continua-la-semana-de-pda",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"23/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para afrontar las transiciones de modelo econ\u00F3mico y reformas estructurales de cada gobierno han surgido gremios campesinos que velan por sus derechos. Este tema se analiz\u00F3 en la conferencia “Estrategias de las Organizaciones Campesinas entre el Cambio de las Pol\u00EDticas Gubernamentales” –que inaugur\u00F3 el tercer d\u00EDa de actividades de la Semana PDA en el auditorio Ingeniero Pablo Ortiz Macedo–, impartida por Max A. Correa, Coordinador Nacional de la Central Campesina Cardenista (CCC); y que cont\u00F3 con la presencia de la jefa de carrera, Estela Huerta.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Correa, tambi\u00E9n diputado local del Estado de M\u00E9xico, expuso c\u00F3mo las reformas y leyes gubernamentales han favorecido poco al sector agrario; coment\u00F3, adem\u00E1s, la importancia de los acuerdos pol\u00EDticos promovidos por instituciones y movimientos campesinos con el nuevo gobierno.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La sesi\u00F3n matutina cerr\u00F3 con la presentaci\u00F3n del taller de danza <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Coraz\u00F3n Mestizo <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">del Colegio de Bachilleres n\u00FAmero 3 (Iztacalco), quienes bailaron sones de Veracruz, polcas de Nuevo Le\u00F3n, danzas tradicionales de la Costa Chica (Guerrero y Oaxaca) y el vistoso baile “Flor de Pi\u00F1a” del Istmo oaxaque\u00F1o. Al finalizar, se otorg\u00F3 a las y los bachilleres reconocimientos por su participaci\u00F3n<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Politicas-gubernamentales-y-eventos-culturales-continua-la-semana-de-PDA-1.jpg"},{"imagen":"Politicas-gubernamentales-y-eventos-culturales-continua-la-semana-de-PDA-2.jpg"},{"imagen":"Politicas-gubernamentales-y-eventos-culturales-continua-la-semana-de-PDA-3.jpg"},{"imagen":"Politicas-gubernamentales-y-eventos-culturales-continua-la-semana-de-PDA-5(1).jpg"},{"imagen":"Politicas-gubernamentales-y-eventos-culturales-continua-la-semana-de-PDA-5.jpg"},{"imagen":"Politicas-gubernamentales-y-eventos-culturales-continua-la-semana-de-PDA-6.jpg"}]
}