{
	"titulo": "Pol\u00EDticas pragm\u00E1ticas en M\u00E9xico",
	"titulo_normalizado": "politicas-pragmaticas-en-mexico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Alexis Rey",
	"fecha": "27/09/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La jefatura de la carrera de Relaciones Internacionales de la FES Arag\u00F3n, en compa\u00F1\u00EDa de la docente Edith Serrano, junto a los profesores Rodolfo Villavicencio y David Garc\u00EDa, quien moder\u00F3 la mesa, presentaron el libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Principled Pragmatism in MexicoÂ´s Foreing Policy Variables and Assumptions, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">del autor Rafael Vel\u00E1zquez.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De manera inicial, Vel\u00E1zquez brind\u00F3 una explicaci\u00F3n sobre los motivos para la creaci\u00F3n del libro, as\u00ED como las razones de su composici\u00F3n y perspectiva desde la que aborda los temas. Por su parte, la acad\u00E9mica Serrano extern\u00F3 su postura ante el funcionamiento de la pol\u00EDtica exterior en el pa\u00EDs y con Am\u00E9rica Latina, as\u00ED como las decisiones tomadas desde una administraci\u00F3n interna o nacional para tomar las decisiones bilaterales m\u00E1s pertinentes en beneficio de las relaciones exteriores.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente Villavicencio dio una opini\u00F3n a los temas abordados en la obra, con motivo de dar un contexto acorde al panorama actual vivido en las pol\u00EDticas nacionales y exteriores que mantiene el gobierno en comparativa con las implementadas hist\u00F3ricamente para los proyectos de naci\u00F3n. Por \u00FAltimo, el autor respondi\u00F3 las inquietudes y dudas del estudiantado, dando conclusi\u00F3n a la presentaci\u00F3n del libro.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Paradigmas1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Paradigmas2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Paradigmas3.gif"
		}	]

}