{
	"titulo": "Por un mundo lleno de paz",
	"titulo_normalizado": "por-un-mundo-lleno-de-paz",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Humanidades y Artes",
			"seccion_normalizada": "humanidades-y-artes"
		}
	],
	"autor":"Carmen Melendez  y Edith Granados",
	"fecha":"30/01/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El tema de violencia escolar a\u00FAn se encuentra vigente y es importante emprender acciones para erradicarlo. Por eso, se conmemor\u00F3 el “D\u00EDa Mundial de la NO Violencia y la Paz”, con diversas actividades relacionadas con la no violencia, tales como obras de teatro, bailables, mon\u00F3logos y cuentos, gracias a la colaboraci\u00F3n de los programas PEAVE, PASOyM, PACEA &nbsp;y Psicopedag\u00F3gico de nuestra Facultad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Rosa Lucia Mata, jefa de la Divisi\u00F3n de Humanidades y Artes, explic\u00F3: “Hoy sabemos muy bien que vivimos tiempos de violencia, no s\u00F3lo expresada en las amenazas de guerra entre los pa\u00EDses como el caso de Estados Unidos y como en el norte, que ponen el peligro la supervivencia de toda la especie humana, sino tambi\u00E9n otras formas de violencia –econ\u00F3mica, racial, religiosa y de g\u00E9nero, entre otras– que transgreden la intenci\u00F3n y la libertad humana”.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"por-un-mundo-lleno-de-paz-1.JPG"},{"imagen":"por-un-mundo-lleno-de-paz-2.JPG"},{"imagen":"por-un-mundo-lleno-de-paz-3.JPG"},{"imagen":"por-un-mundo-lleno-de-paz-4.JPG"},{"imagen":"por-un-mundo-lleno-de-paz-5.JPG"}]
}