{
	"titulo": "Por la igualdad: diversidad y retos",
	"titulo_normalizado": "por-la-igualdad-diversidad-y-retos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor": "Elisa Jacobo",
	"fecha": "12/10/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ceremonia inaugural del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">4to Congreso Internacional Mujeres y ni\u00F1as desde una doble perspectiva: G\u00E9nero y Derechos Humanos en el marco de los Objetivos del Desarrollo Sostenible <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">se transmiti\u00F3 por la p\u00E1gina de Facebook del Congreso Mujeres UNAM. El evento fue presidido por Patricia D\u00E1vila, secretaria de desarrollo institucional, quien expres\u00F3 su deseo por generar aprendizajes y aportes beneficiosos para construir una comunidad sana y preparada.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tomaron la palabra los miembros del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presidium<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">: Diana Tamara Mart\u00EDnez, coordinadora para la igualdad de g\u00E9nero; M\u00F3nica Gonz\u00E1lez, directora del instituto de investigaciones jur\u00EDdicas; Mireya \u00CDmaz, directora general de atenci\u00F3n a la comunidad; Luis Ra\u00FAl Gonz\u00E1lez, coordinador del programa universitario de derechos humanos; Guadalupe Barrena, titular de la defensor\u00EDa de los derechos universitarios; y Patricia Pi\u00F1ones, secretaria de proyectos estrat\u00E9gicos, centro de investigaciones. Resaltaron, cada uno, la importancia de los temas y el enfoque del congreso: retos, problemas y situaciones cruciales de reflexionar y enfrentar a fin lograr la igualdad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se cont\u00F3 tambi\u00E9n con la presencia de Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n, quien agradeci\u00F3 a los miembros del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">presidium<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, a todo el comit\u00E9 organizador y a los conferencistas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Macedo rememor\u00F3 las motivaciones del primer evento al estar en relaci\u00F3n con los Objetivos para el Desarrollo Sostenible, y destac\u00F3 c\u00F3mo la diversidad de perspectivas ha permitido entablar lazos para completar los prop\u00F3sitos en favor de&nbsp; una sociedad m\u00E1s justa.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "inauguracion-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "inauguracion-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "inauguracion-3.gif"
		}	]

}