{
	"titulo": "Por un pleno conocimiento de nuestros derechos",
	"titulo_normalizado": "por-un-pleno-conocimiento-de-nuestros-derechos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Laura Garc\u00EDa",
	"fecha":"24/10/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Alejandra Arenas, asesora de la Defensor\u00EDa de los Derechos Universitarios de la UNAM, imparti\u00F3 una conferencia donde abord\u00F3 los derechos humanos como precursores de los derechos universitarios y busc\u00F3 sensibilizar a la comunidad con respecto al tema que, aunque sea muy recurrente, no se aborda con la objetividad necesaria.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Seamos respetuosos de nuestra legislaci\u00F3n. [...] Como comunidad universitaria tenemos derechos, pero tambi\u00E9n obligaciones”, sentenci\u00F3 la abogada, haciendo referencia a la importancia de seguir los procesos para el buen funcionamiento administrativo que compete a las autoridades de la Universidad. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al finalizar, se obsequiaron separadores que retomaban parte del art\u00EDculo 1° de la Declaraci\u00F3n Universal de los Derechos Humanos: “Todos los seres humanos nacen libres e iguales en dignidad y derechos, y dotados como est\u00E1n de raz\u00F3n y conciencia deben &nbsp;comportarse fraternalmente los unos con los otros”.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"por-un-pleno-conocimiento-de-nuestros-derechos-1.jpg"},{"imagen":"por-un-pleno-conocimiento-de-nuestros-derechos-2.jpg"},{"imagen":"por-un-pleno-conocimiento-de-nuestros-derechos-3.jpg"},{"imagen":"por-un-pleno-conocimiento-de-nuestros-derechos-4.jpg"},{"imagen":"por-un-pleno-conocimiento-de-nuestros-derechos-5.jpg"}]
}