{
	"titulo": "Posicionando la mirada pedag\u00F3gica",
	"titulo_normalizado": "posicionando-la-mirada-pedagogica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Pedagogía",
			"seccion_normalizada": "pedagogia"
		}
	],
	"autor":"Sianya S\u00E1nchez",
	"fecha":"09/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A partir de la iniciativa de nuestra Facultad por innovar y fortalecer la tutor\u00EDa en las aulas, Bertha Orozco, egresada aragonesa e investigadora del Instituto de Investigaciones sobre la Universidad y la Educaci\u00F3n (IISUE), present\u00F3 la conferencia “La formaci\u00F3n del tutor: una mirada desde el discurso pedag\u00F3gico”, esto en el marco del foro virtual <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La acci\u00F3n tutorial<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, convocado por la carrera de Pedagog\u00EDa.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su participaci\u00F3n, Orozco cit\u00F3 al fil\u00F3sofo Laclau, quien asever\u00F3 que la identidad de un objeto de discurso se constituye en el contexto de una acci\u00F3n, en la tutor\u00EDa su creaci\u00F3n la convierte en objeto discursivo.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, explic\u00F3 que en los a\u00F1os 90 y la primera d\u00E9cada de los 2000, la tutor\u00EDa estaba ausente del discurso pedag\u00F3gico, sin embargo las reformas educativas de ese tiempo sentaron las bases neo-instrumentales con las que nace el discurso de la formaci\u00F3n de las y los tutores, todo a trav\u00E9s de la capacitaci\u00F3n y herramientas proporcionadas por la norma institucional.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A partir de estos conocimientos, la docente decidi\u00F3 explorar una ruta pedag\u00F3gica para la ense\u00F1anza de tutores, que cuenta con apoyos nuevos, m\u00E1s completos y did\u00E1cticos, con la intenci\u00F3n de construir un v\u00EDnculo pedag\u00F3gico, planteando a los individuos siempre como personas en proceso de aprendizaje, reiterando que entre tutores y tutorados no hay jerarqu\u00EDa.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, afirm\u00F3 que estas ideas pueden cristalizarse en un proyecto construido desde la inteligencia de las personas tutoradas, como el que ella ha realizado, a trav\u00E9s de talleres, exploraciones art\u00EDsticas, escritos y an\u00E9cdotas personales de cada estudiante.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"posicionando-la-mirada-pedagogica-1.jpg"},{"imagen":"posicionando-la-mirada-pedagogica-2.jpg"},{"imagen":"posicionando-la-mirada-pedagogica-3.jpg"},{"imagen":"posicionando-la-mirada-pedagogica-4.jpg"}]
}