{
	"titulo": "Pr\u00E1cticas Escolares de campo",
	"titulo_normalizado": "practicas-escolares-de-campo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor": "Monserrat Jimenez",
	"fecha": "24/05/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Foro de Pr\u00E1cticas Escolares de campo, organizado por la carrera de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario (PDA), tuvo lugar en el Auditorio A9 con la participaci\u00F3n de Guadalupe Regina Dorantes, jefa de la carrera de Sociolog\u00EDa; Ariel Galindo, secretario T\u00E9cnico de PDA; Esthela Huerta, jefa de Carrera de PDA; y Rosa Lucia Mata, jefa de la Divisi\u00F3n de Humanidades y Artes de la FES Arag\u00F3n, quienes fungieron como cr\u00EDticos de los proyectos realizados con grupos productores, empresas, asociaciones civiles e institutos de todo el pa\u00EDs.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El grupo de segundo semestre present\u00F3 un trabajo realizado en el municipio de Catemaco, Veracruz. Tras un an\u00E1lisis detallado se dedujo la forma de explotar de forma responsable los recursos naturales. Mientras que la pr\u00E1ctica del equipo de cuarto semestre tiene como objetivo conocer los proyectos del Instituto Nacional de los Pueblos Ind\u00EDgenas en el estado de Puebla con la comunidad nahua y totonaca, para identificar sus problem\u00E1ticas.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, el grupo de sexto semestre visit\u00F3 los estados Quer\u00E9taro y Guanajuato con el objetivo de conocer el proceso de conformaci\u00F3n de empresas dedicadas a la producci\u00F3n de alimentos, conociendo las teor\u00EDas metodol\u00F3gicas y las cadenas agroalimentarias.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El alumnado de octavo semestre, con “Aplicaci\u00F3n de cursos talleres y pl\u00E1ticas informativas en el municipio de Xicotepec de Ju\u00E1rez”, se dedic\u00F3 a conocer los procesos de venta y producci\u00F3n en el desarrollo local del caf\u00E9 de licor. Para finalizar, se realiz\u00F3 la entrega de reconocimientos a los planificadores de estas pr\u00E1cticas.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Prácticas1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Practicas2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Practicas3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Practicas4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Practicas5.gif"
		},
		{
			"imagen": "Practicas6.gif"
		}	]

}