{
	"titulo": "Prejuicio en las autoridades",
	"titulo_normalizado": "prejuicio-en-las-autoridades",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Carmen Melendez",
	"fecha":"14/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Lic. Carmen Campa, profesora de nuestra Facultad, Luis J\u00E1come alumno de la carrera de Arquitectura y Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de carrera de Derecho, ofrecieron la ponencia <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Criminalizaci\u00F3n y Estigmatizaci\u00F3n. La otra cara de las autoridades<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la conferencia realizada en el Auditorio Ing. Pablo Ortiz Macedo (A-9), se tom\u00F3 el caso de Luis –quien fue culpado de cometer un delito grave– para mostrar c\u00F3mo las autoridades se dejaron influenciar por lo que en las redes sociales se dec\u00EDa sobre \u00E9l. El objetivo de esta ponencia fue concientizar a los presentes (en su mayor\u00EDa estudiantes en Derecho) sobre la erradicaci\u00F3n de la corrupci\u00F3n y desinformaci\u00F3n, pues en ocasiones \u00E9stas provocan que personas inocentes sean culpadas por delitos que no cometieron.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Prejuicio-de-las-autoridades-1.jpg"},{"imagen":"Prejuicio-de-las-autoridades-2.jpg"},{"imagen":"Prejuicio-de-las-autoridades-3.jpg"}]
}