{
	"titulo": "Premio Gustavo Baz Prada, reflejo del trabajo universitario",
	"titulo_normalizado": "premio-gustavo-baz-prada-reflejo-del-trabajo-universitario",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Thal\u00EDa Ortega",
	"fecha":"27/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Recompensando el compromiso social de las y los universitarios, quienes pese al panorama actual continuaron sirviendo en proyectos ben\u00E9ficos para la comunidad, se entreg\u00F3 —por primera vez desde el inicio de la pandemia— el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Premio Dr. Gustavo Baz Prada<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> a estudiantes destacados durante la realizaci\u00F3n de su servicio social.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En una breve pero significativa ceremonia, efectuada en la Sala del H. Consejo T\u00E9cnico de nuestra Facultad, Jos\u00E9 Alberto Garita (Ingenier\u00EDa Civil), Alejandro Garc\u00EDa, Roc\u00EDo Jazm\u00EDn Hern\u00E1ndez, C\u00E9sar Yair Maga\u00F1a (los tres de Ingenier\u00EDa Mec\u00E1nica), Diana Leticia Guzm\u00E1n (Pedagog\u00EDa), Hector Miguel Vargas, Giovanni Cort\u00E9s (ambos de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario), Luis \u00C1ngel Garc\u00EDa (Ingenier\u00EDa en Computaci\u00F3n), Brenda Rojas (Dise\u00F1o Industrial), Valeria Belem Castillo (Comunicaci\u00F3n y Periodismo) y Frida Lorena Medina (Relaciones Internacionales) recibieron de manos del director Fernando Macedo, el distintivo de este reconocimiento.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tras felicitarlos por su trabajo, Macedo brind\u00F3 un mensaje contundente a las y los galardonados sobre la importancia de este logro, m\u00E1s en este momento en cual se ha cuestionado la labor de la Universidad. Concluy\u00F3 aseverando que esta condecoraci\u00F3n ”tiene un significado muy especial ya que lleva el conocimiento a lo real, la consiguieron impactando socialmente. [...] Demostraron que tienen la capacidad de aplicar sus conocimientos en beneficio de otros”.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"PremioSS1.gif"},{"imagen":"PremioSS2.gif"},{"imagen":"PremioSS3.gif"},{"imagen":"PremioSS4.gif"},{"imagen":"PremioSS5.gif"}]
}