{
	"titulo": "Prepar\u00E1ndonos para saber actuar ante una cat\u00E1strofe",
	"titulo_normalizado": "preparandonos-para-saber-actuar-ante-una-catastrofe",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Prevenci\u00F3n y Seguridad Universitaria",
			"seccion_normalizada": "prevencion-y-seguridad-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Yamileth Reza",
	"fecha":"11/09/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por primera vez se llev\u00F3 a cabo la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Macrocapacitaci\u00F3n en formaci\u00F3n de brigadas de protecci\u00F3n civil <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">los d\u00EDas 12 y 13 de septiembre. En \u00E9sta participaron instituciones educativas con planteles ubicados en el municipio de Nezahualc\u00F3yotl como son La Salle, Univer Millenium, Universidad Aut\u00F3noma del Estado de M\u00E9xico, Colegio de Bachilleres y la FES Arag\u00F3n; adem\u00E1s del Hospital General “La Perla” y la Cl\u00EDnica 78 del Instituto Mexicano del Seguro Social.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los cursos y talleres estuvieron a cargo de la Direcci\u00F3n General de Seguridad Ciudadana, del Escuadr\u00F3n de Rescate y Salvamento, de la Unidad de Protecci\u00F3n Civil y de la Unidad de Bomberos de Nezahualc\u00F3yotl, y se impartieron en las instalaciones de nuestra Facultad y de la Universidad La Salle.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La clausura –realizada en el Auditorio de la DUACyD– cont\u00F3 con la presencia del presidente municipal de Nezahualc\u00F3yotl, Juan Hugo de la Rosa as\u00ED como representantes de las instituciones participantes.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las autoridades aragonesas informaron que pronto habr\u00E1 m\u00E1s cursos y capacitaciones, por lo que invitaron a la comunidad universitaria a estar pendientes y participar.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"preparandonos-para-saber-actuar-ante-una-catastrofe-1.jpg"},{"imagen":"preparandonos-para-saber-actuar-ante-una-catastrofe-2.jpg"},{"imagen":"preparandonos-para-saber-actuar-ante-una-catastrofe-3.jpg"},{"imagen":"preparandonos-para-saber-actuar-ante-una-catastrofe-4.jpg"},{"imagen":"preparandonos-para-saber-actuar-ante-una-catastrofe-5.jpg"},{"imagen":"preparandonos-para-saber-actuar-ante-una-catastrofe-6.jpg"},{"imagen":"preparandonos-para-saber-actuar-ante-una-catastrofe-7.jpg"},{"imagen":"preparandonos-para-saber-actuar-ante-una-catastrofe-8.jpg"},{"imagen":"preparandonos-para-saber-actuar-ante-una-catastrofe-9.jpg"}]
}