{
	"titulo": "Presentaci\u00F3n de estudiantes en la Semana PDA",
	"titulo_normalizado": "presentacion-de-estudiantes-en-la-semana-pda",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"23/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre las actividades de la Semana de PDA que continuaron la tarde de este mi\u00E9rcoles, las y los estudiantes de tercer semestre de la materia Antropolog\u00EDa Social presentaron sus experiencias en las pr\u00E1cticas de campo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u00C9stas se realizar\u00F3n en Santiago Tulyehualco, Xochimilco, con productores de amaranto; en una f\u00E1brica de alimentos a base de nopal en Milpa Alta y con locutores de la radiodifusora “La voz de la sierra Zongolica” en el estado de Veracruz.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A petici\u00F3n del p\u00FAblico, \u00D3scar Romero –profesor de la materia y coordinador de las pr\u00E1cticas– subi\u00F3 al podio y destac\u00F3 la importancia que estas salidas tienen en el desarrollo profesional.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El tercer d\u00EDa de este magno evento cerr\u00F3 con un concierto <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">unplugged<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Pinck Hause, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">banda de ska que toc\u00F3 canciones de su propia composici\u00F3n y un tributo al tr\u00EDo <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los Panchos<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Presentacion-de-alumnos-de-antropologia-social-en-el-XXIX-aniversario-de-la-carrera-1.jpg"},{"imagen":"Presentacion-de-alumnos-de-antropologia-social-en-el-XXIX-aniversario-de-la-carrera-2.jpg"},{"imagen":"Presentacion-de-alumnos-de-antropologia-social-en-el-XXIX-aniversario-de-la-carrera-3.jpg"},{"imagen":"Presentacion-de-alumnos-de-antropologia-social-en-el-XXIX-aniversario-de-la-carrera-4.jpg"},{"imagen":"Presentacion-de-alumnos-de-antropologia-social-en-el-XXIX-aniversario-de-la-carrera-5.jpg"}]
}