{
	"titulo": "Presentaci\u00F3n infantil de los talleres culturales",
	"titulo_normalizado": "presentacion-infantil-de-los-talleres-culturales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor": "Susana Estrada",
	"fecha": "13/06/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria llev\u00F3 a cabo en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos, la presentaci\u00F3n de los talleres culturales impartidos en la FES Arag\u00F3n. Como primer n\u00FAmero se present\u00F3 el alumnado de piano a cargo del profesor V\u00EDctor Barranco con la participaci\u00F3n de Patricio Zacar\u00EDas, \u00DArsula Natalia L\u00F3pez y Vanessa Vargas.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El taller de guitarra dirigido por el maestro H\u00E9ctor Alan Torres, interpret\u00F3 canciones como <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">San Seraf\u00EDn<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> ronda infantil, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">You’re Beautiful<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de James Blunt, as\u00ED como <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Boulevard of Broken Dreams<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de Green day y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Martinillo<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, interpretadas por Estefany Jim\u00E9nez, Romina Fuentes, Edgar Vargas, Carlos Jim\u00E9nez y Nallely Torres, respectivamente.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de esta puesta en escena el ballet infantil y de adolescentes presidido por la profesora Eva Vianney Zarco, mostr\u00F3 su trabajo con la combinaci\u00F3n de vestuario, colores y canciones que las alumnas Zaide Romero, Nataly Mora, Samantha Balbuena y Michel Balbuena aprovecharon para deleitar al p\u00FAblico asistente.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">lobby<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> del teatro los asistentes pudieron apreciar la exposici\u00F3n de las pinturas elaboradas por los estudiantes, donde plasmaron paisajes y animales con diversos colores y formas. El alumnado de teatro mostr\u00F3 su talento con una peque\u00F1a obra titulada <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Regreso a clases<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, protagonizada por Aisha Flores, Ian Ezequiel y Brisa Torres, con ayuda del docente Teutli L\u00F3pez.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para cerrar esta jornada, el taller de danza folkl\u00F3rica, a cargo de Elba Garc\u00EDa, se presentaron Valentina Zamora y Renata Becerro, quienes bailaron canciones de distintas regiones del pa\u00EDs como Veracruz, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Tamaulipas y San Luis Potos\u00ED.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "infantiles-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "infantiles-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "infantiles-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "infantiles-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "infantiles-5.jpg"
		}	]

}