{
	"titulo": "Presentaci\u00F3n de libro sobre el TLCAN",
	"titulo_normalizado": "presentacion-de-libro-sobre-el-tlcan",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Laura Garc\u00EDa",
	"fecha":"16/11/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El an\u00E1lisis objetivo acerca del panorama del TLCAN, adem\u00E1s de una visi\u00F3n internacional y regional en t\u00E9rminos de comercio en un momento donde se vive una fuerte crisis de multilateralismo, se conjuntan en el libro “El Tratado de Libre Comercio de Am\u00E9rica del Norte 2.0”, coordinado por Mar\u00EDa Cristina Rosas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La publicaci\u00F3n fue presentada en el Aula Magna “Ing. Javier Barros Sierra”, donde se cont\u00F3 con la presencia de Rebeca Haro y Jorge Monjaraz, ambos colaboradores en este trabajo, as\u00ED como de Alejandro Mart\u00EDnez, profesor de la carrera de Relaciones Internacionales y moderador del encuentro.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La presentaci\u00F3n se centr\u00F3 en la descripci\u00F3n general de los apartados del libro, que se integra de diez cap\u00EDtulos “extremadamente pol\u00E9micos”, como lo describi\u00F3 Rosas. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"presentacion-de-libro-sobre-el-tlcan-1.jpg"},{"imagen":"presentacion-de-libro-sobre-el-tlcan-2.jpg"},{"imagen":"presentacion-de-libro-sobre-el-tlcan-3.jpg"},{"imagen":"presentacion-de-libro-sobre-el-tlcan-4.jpg"},{"imagen":"presentacion-de-libro-sobre-el-tlcan-5.jpg"}]
}