{
	"titulo": "Presentaci\u00F3n del Sistema Pol\u00EDtico de Estados Unidos",
	"titulo_normalizado": "presentacion-del-sistema-politico-de-estados-unidos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociolog√≠a",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Javier Cer\u00F3n",
	"fecha": "19/09/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Se llev\u00F3 a cabo en el Auditorio A1 de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">El ABC del Sistema Pol\u00EDtico en Estados Unidos de Am\u00E9rica<\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">, escrito por H\u00E9ctor G\u00F3mez, experto en Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales y miembro del Sistema Nacional de Investigadores nivel 2.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Este evento, organizado por la carrera de Sociolog\u00EDa, se realiz\u00F3 de forma h\u00EDbrida, pues el autor del libro se conect\u00F3 v\u00EDa Zoom. Mar\u00EDa del Rosario Melgarejo, particip\u00F3 como moderadora y Jonathan Ju\u00E1rez como comentarista del evento; ambas personas son catedr\u00E1ticas de esta Facultad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">H\u00E9ctor plante\u00F3 la finalidad de este libro: dar una explicaci\u00F3n acerca de c\u00F3mo funciona la pol\u00EDtica en un pa\u00EDs distinto al nuestro, pues en las ciencias sociales mexicanas se desconoce el sistema pol\u00EDtico del pa\u00EDs con<\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\"> m\u00E1s influencia<\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">. Mencion\u00F3 <\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">que <\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">en el contenido de este se puede encontrar la explicaci\u00F3n de conceptos centrales de la Ciencia Pol\u00EDtica y la Sociolog\u00EDa Pol\u00EDtica. As\u00ED mismo, realiz\u00F3 un an\u00E1lisis del rol protag\u00F3nico de la Suprema Corte en la pol\u00EDtica de aquella naci\u00F3n. Al concluir la presentaci\u00F3n el p\u00FAblico espectador realiz\u00F3 preguntas que el escritor respondi\u00F3.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "abc-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "abc-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "abc-3.jpg"
		}	]

}