{
	"titulo": "Presentaci\u00F3n de libro sobre constitucionalidad",
	"titulo_normalizado": "presentacion-de-libro-sobre-constitucionalidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Laura Garc\u00EDa",
	"fecha":"29/10/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El 29 de octubre se realiz\u00F3 la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El control de la constitucionalidad de los actos del poder legislativo <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">del Dr. Juan Carlos Cervantes G\u00F3mez, catedr\u00E1tico de nuestra Facultad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s de dar a conocer la publicaci\u00F3n, se abordaron temas relacionados con la situaci\u00F3n pol\u00EDtica actual del pa\u00EDs y la necesidad de establecer mecanismos de control constitucional que no entorpezcan el funcionamiento del Estado. Tambi\u00E9n se habl\u00F3 sobre las modificaciones que ha sufrido la Carta Magna a lo largo de la historia del M\u00E9xico independiente.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cervantes G\u00F3mez invit\u00F3 al estudiantado a ejercer presi\u00F3n mediante la opini\u00F3n p\u00FAblica, ya que para el acad\u00E9mico las palabras del antiguo rector Dr. Jorge Carpizo siguen vigentes: es compromiso de la comunidad universitaria hacer de los problemas de M\u00E9xico problemas propios.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"presentacion-de-libro-sobre-constitucionalidad-1.png"},{"imagen":"presentacion-de-libro-sobre-constitucionalidad-2.png"},{"imagen":"presentacion-de-libro-sobre-constitucionalidad-3.jpg"},{"imagen":"presentacion-de-libro-sobre-constitucionalidad-4.png"},{"imagen":"presentacion-de-libro-sobre-constitucionalidad-5.png"},{"imagen":"presentacion-de-libro-sobre-constitucionalidad-6.png"},{"imagen":"presentacion-de-libro-sobre-constitucionalidad-7.png"}]
}