{
	"titulo": "Presencia internacional en la FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "presencia-internacional-en-la-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"08/10/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este a\u00F1o, la Feria Internacional de Cultura y Conocimiento (FICC) de nuestra Facultad –efectuada en el edificio de la DUACyD, el 9 de octubre– cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de m\u00E1s de 40 <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">stands<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en los cuales la comunidad estudiantil tuvo la oportunidad de interactuar con diversos organismos internacionales y representantes de distintas embajadas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estuvieron presentes organizaciones como ONU Mujeres, Greenpeace y M\u00E9dicos sin Fronteras, as\u00ED como programas educativos y culturales de Polonia y Holanda. Adem\u00E1s, quienes asistieron pudieron adquirir artesan\u00EDas, bebidas y alimentos t\u00EDpicos de Honduras, El Salvador, Jap\u00F3n, Italia Colombia y China, entre otros pa\u00EDses.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"presencia-internacional-en-la-fes-aragon-1.png"},{"imagen":"presencia-internacional-en-la-fes-aragon-2.png"},{"imagen":"presencia-internacional-en-la-fes-aragon-3.jpg"},{"imagen":"presencia-internacional-en-la-fes-aragon-4.png"},{"imagen":"presencia-internacional-en-la-fes-aragon-5.png"},{"imagen":"presencia-internacional-en-la-fes-aragon-6.png"},{"imagen":"presencia-internacional-en-la-fes-aragon-7.png"},{"imagen":"presencia-internacional-en-la-fes-aragon-8.png"},{"imagen":"presencia-internacional-en-la-fes-aragon-9.png"},{"imagen":"presencia-internacional-en-la-fes-aragon-10.png"}]
}