{
	"titulo": "Presentan \u00E1reas de profesionalizaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "presentan-areas-de-profesionalizacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor": "Adri\u00E1n Escobar",
	"fecha": "09/11/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La licenciatura en Econom\u00EDa de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, ofreci\u00F3 en el Auditorio “M. en I. Claudio Carl Merrefield Castro” del Centro Tecnol\u00F3gico, la presentaci\u00F3n de las cuatro \u00E1reas de profesionalizaci\u00F3n para las y los alumnos de s\u00E9ptimo semestre de la carrera.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento fue moderado por Roberto Herrera, jefe de la licenciatura de Econom\u00EDa, y cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de acad\u00E9micos de la carrera, quienes presentaron los respectivos seminarios que estar\u00E1n impartiendo a la comunidad estudiantil.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Seminario de Econom\u00EDa Internacional<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, presentado por los acad\u00E9micos Miguel \u00C1ngel Lara, Ra\u00FAl Ignacio Morales y Juan Ignacio Gastaldi, tiene por objetivo formar economistas con conocimientos te\u00F3ricos y pr\u00E1cticos de la forma de operaci\u00F3n de los mercados financieros.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Acto seguido, los acad\u00E9micos Fernando Palma, Luisa Quiahuitl Mendoza, Jorge Gonz\u00E1lez y Brandon Said Beltr\u00E1n presentaron el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Seminario de Econom\u00EDa, Pobreza y Desarrollo <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">cuyo objetivo es formar analistas cr\u00EDticos capaces de intervenir en programas sociales de combate a la pobreza.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La profesora de carrera Yadira Rodr\u00EDguez present\u00F3 el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Seminario de Econom\u00EDa Financiera,<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> el cual busca desarrollar profesionales capaces de dise\u00F1ar estrategias de financiamiento, inversi\u00F3n y cobertura para personas f\u00EDsicas e instituciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, los acad\u00E9micos Hellen Georgina Casta\u00F1eda, Daniel Rodr\u00EDguez, Omar Rojas y Orlando Eleazar Moreno ofrecieron el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Seminario de Planeaci\u00F3n del Desarrollo Urbano Regional,<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> formando alumnos capaces de dise\u00F1ar proyectos urbanos con la finalidad de mejorar las condiciones de vida de la poblaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La presentaci\u00F3n de estos seminarios invita a los alumnos de s\u00E9ptimo semestre de Econom\u00EDa a estudiar una l\u00EDnea de investigaci\u00F3n que ampliar\u00E1 sus conocimientos en otras \u00E1reas y les dar\u00E1 mayores oportunidades en el campo laboral.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "presentan-areas-de-profesionalizacion-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "presentan-areas-de-profesionalizacion-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "presentan-areas-de-profesionalizacion-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "presentan-areas-de-profesionalizacion-4.gif"
		},
		{
			"imagen": "presentan-areas-de-profesionalizacion-5.gif"
		},
		{
			"imagen": "presentan-areas-de-profesionalizacion-6.gif"
		}	]

}