{
	"titulo": "Presentaci\u00F3n de libro sobre Sud\u00E1frica cierra la Semana de \u00C1frica",
	"titulo_normalizado": "presentacion-de-libro-sobre-sudafrica-cierra-la-semana-de-africa",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"29/10/19",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Hilda Varela, investigadora del COLMEX, present\u00F3 en la FES Arag\u00F3n el libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sud\u00E1frica. De la paz de Vereeniging a la primera elecci\u00F3n democr\u00E1tica<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en el cual analiza la situaci\u00F3n pol\u00EDtica y social de la naci\u00F3n en el periodo de 1902 a 1994. La publicaci\u00F3n es una continuaci\u00F3n al estudio hist\u00F3rico desarrollado en <\/span><em style=\"color: rgb(51, 51, 51); background-color: transparent;\">Sud\u00E1frica: las ra\u00EDces hist\u00F3ricas (de la historia antigua a la paz de Vereeniging)<\/em><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); background-color: transparent;\">. <\/span><em style=\"color: rgb(51, 51, 51); background-color: transparent;\">&nbsp;<\/em><\/p><p><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); background-color: transparent;\">El evento, moderado por Miguel Velasco, cont\u00F3 con los comentarios de Adriana Franco –de la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales– y Michelle Calder\u00F3n –de COLMEX– quienes destacaron la importancia del material no s\u00F3lo para las personas interesadas en el tema, sino tambi\u00E9n para las que busquen herramientas de an\u00E1lisis pol\u00EDtico.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Varela cerr\u00F3 la presentaci\u00F3n contando sus experiencias en la naci\u00F3n, la cual visit\u00F3 por primera vez durante el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">apartheid<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">; tambi\u00E9n invit\u00F3 a la comunidad de Relaciones Internacionales a pensar en \u00C1frica m\u00E1s all\u00E1 de su riqueza natural y observar el legado cultural que alberga.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Presentacion-de-libro-sobre-Sudafrica-cierra-las-Jornadas-de-Africa-01.jpg"},{"imagen":"Presentacion-de-libro-sobre-Sudafrica-cierra-las-Jornadas-de-Africa-02.jpg"},{"imagen":"Presentacion-de-libro-sobre-Sudafrica-cierra-las-Jornadas-de-Africa-03.jpg"},{"imagen":"Presentacion-de-libro-sobre-Sudafrica-cierra-las-Jornadas-de-Africa-04.jpg"}]
}