{
	"titulo": "Prevenci\u00F3n para el cuidado de la comunidad FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "prevencion-para-el-cuidado-de-la-comunidad-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		},
		{
			"seccion": "Servicios Médicos",
			"seccion_normalizada": "servicios-medicos"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "20/01/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A punto de comenzar un nuevo semestre, personal de la FES Arag\u00F3n recibi\u00F3 una pl\u00E1tica de prevenci\u00F3n en caso de presenciar una emergencia f\u00EDsica o psicol\u00F3gica de la comunidad aragonesa, ya que el semestre pasado se registraron cifras considerables en atenciones m\u00E9dicas y siete situaciones de riesgo suicida entre las y los universitarios.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al recordar el fallecimiento de una alumna de la Preparatoria 2 “Erasmo Castellanos Quinto” de la UNAM tras desvanecerse y convulsionar, la doctora Carmen L\u00F3pez, encargada en el turno vespertino de la Unidad M\u00E9dica de la FES Arag\u00F3n, habl\u00F3 sobre c\u00F3mo puede actuar el personal administrativo de la escuela ante un accidente. Entre los consejos brindados por la especialista destacan la evaluaci\u00F3n de la escena aplicando la mnemot\u00E9cnica SES (Seguridad, Escena, Situaci\u00F3n). En el primer punto se valoran todos los posibles factores que ponen en riesgo la vida del rescatador y el paciente, seguido de inspeccionar el lugar y entender c\u00F3mo ha ocurrido el percance para dar un mejor informe al servicio m\u00E9dico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la pl\u00E1tica “Ruta de atenci\u00F3n en casos de urgencias m\u00E9dicas y situaciones de riesgo” tambi\u00E9n participaron las psic\u00F3logas Brenda M\u00E9ndez y Brenda Gonz\u00E1lez, quienes recordaron los servicios que ofrece el Servicio de Atenci\u00F3n Psicol\u00F3gica de la FES Arag\u00F3n (SAP Arag\u00F3n), asesor\u00EDa, primeros auxilios en caso de crisis, canalizaci\u00F3n a un proceso terap\u00E9utico y la cabina telef\u00F3nica, un espacio donde la comunidad estudiantil universitaria hable con especialistas de ser necesario.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, las orientadoras Berenice Cano y Gloria Enr\u00EDquez enfatizaron en la ruta de atenci\u00F3n en caso de violencia de g\u00E9nero. En el primer paso se pide orientaci\u00F3n en el portal o por tel\u00E9fono para recibir atenci\u00F3n psicol\u00F3gica. De requerirse, el siguiente acto es la presentaci\u00F3n formal de una queja y el servicio de una abogada. As\u00ED, se dar\u00E1 seguimiento y resoluci\u00F3n de la problem\u00E1tica.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "prevencion-para-el-cuidado-de-la-comunidad-fes-aragon-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "prevencion-para-el-cuidado-de-la-comunidad-fes-aragon-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "prevencion-para-el-cuidado-de-la-comunidad-fes-aragon-3.jpg"
		}	]

}