{
	"titulo": "Prevenci\u00F3n como tarea de una sociedad unida",
	"titulo_normalizado": "prevencion-como-tarea-de-una-sociedad-unida",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Leslie Mart\u00EDnez",
	"fecha": "27/04/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jornadas de Pol\u00EDtica Criminal <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">organizadas por Posgrado de la FES Arag\u00F3n, se celebr\u00F3 la ponencia “Seguridad P\u00FAblica, del Estado policial y la prevenci\u00F3n”. Fue moderada por Jenny Elizabeth Ram\u00EDrez; participaron Roberto Hern\u00E1ndez, Ra\u00FAl Javier Buenrostro, Martha Baeza y Alejandra Irineo; alumnas y alumnos de la maestr\u00EDa en Pol\u00EDtica Criminal.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Hern\u00E1ndez habl\u00F3 sobre el Estado policial, d\u00E1ndole al p\u00FAblico presente, contexto hist\u00F3rico sobre la sociedad civil y las revoluciones que le han impactado; tambi\u00E9n habl\u00F3 del surgimiento del cuerpo policial: nace debido a la necesidad de prevenir el delito en la sociedad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Irineo explic\u00F3 a las y los asistentes la prevenci\u00F3n del delito desde la satisfacci\u00F3n de las necesidades humanas. Asimismo, detall\u00F3 que la seguridad es cuesti\u00F3n de todos los aspectos de una sociedad, y mencion\u00F3 los tres tipos de prevenci\u00F3n, primaria: se encuentra en casa y en los c\u00EDrculos m\u00E1s cercanos; secundaria y terciaria: donde se encuentra la gente externa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Baeza, expuso sobre el paso del tiempo y las etapas de los sistemas jur\u00EDdicos, al igual que c\u00F3mo evolucionan con el cambio pol\u00EDtico y de administraci\u00F3n. En sus palabras, se debe llegar a la prevenci\u00F3n antes de caer en la reacci\u00F3n. Despu\u00E9s, Buenrostro comparti\u00F3 con las y los asistentes el concepto de prevenci\u00F3n y c\u00F3mo esta acci\u00F3n se vuelve tarea del Estado: atacar la ra\u00EDz del problema y no solo los s\u00EDntomas. Tambi\u00E9n mencion\u00F3 el acontecer de la sociedad mexicana actual, pues considera que se ha perdido el verdadero significado de la prevenci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, se llev\u00F3 a cabo una mesa de debate en la que todas y todos los participantes tuvieron la oportunidad de compartir sus ideas y opiniones respecto al tema.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "prevencion-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "prevencion-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "prevencion-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "prevencion-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "prevencion-5.jpg"
		},
		{
			"imagen": "prevencion-6.jpg"
		}	]

}