{
	"titulo": "Primeros auxilios psicol\u00F3gicos",
	"titulo_normalizado": "primeros-auxilios-psicologicos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Thal\u00EDa Ortega",
	"fecha":"25/02/20",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El estr\u00E9s acad\u00E9mico, las rupturas amorosas, la violencia cotidiana y los problemas econ\u00F3micos ponen en riesgo la integridad emocional y nos llevan a situaciones de vulnerabilidad, se\u00F1al\u00F3 Aldo Azael Rojas, psic\u00F3logo de la FES Iztacala durante su charla <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Primeros auxilios psicol\u00F3gicos<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> impartida en el Auditorio de la DUACyD.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta actividad –organizada por la Coordinaci\u00F3n de Servicios a la Comunidad y dirigida a docentes, funcionarias, funcionarios y personal aragoneses– tuvo como objetivo proporcionar informaci\u00F3n sobre c\u00F3mo identificar y actuar en caso de una crisis emocional; pues, de acuerdo, con Rojas la poblaci\u00F3n m\u00E1s afectada por eventos as\u00ED son las y los j\u00F3venes de entre 15 y 25 a\u00F1os de edad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las y los participantes aprendieron claves para brindar ayuda al alumnado ante una emergencia psicol\u00F3gica con una perspectiva emp\u00E1tica, no revictimizadora y de respeto. Finalmente, simularon una situaci\u00F3n de este tipo para poner en pr\u00E1ctica los conocimientos aprendidos.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"primeros-auxilios-psicolgicos-1.jpg"},{"imagen":"primeros-auxilios-psicolgicos-2.jpg"},{"imagen":"primeros-auxilios-psicolgicos-3.jpg"},{"imagen":"primeros-auxilios-psicolgicos-4.jpg"}]
}