{
	"titulo": "Primera sesi\u00F3n de la CInIG",
	"titulo_normalizado": "primera-sesion-de-la-cinig",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor": "Erik Pliego",
	"fecha": "09/03/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(60, 64, 67);\">La Comisi\u00F3n Interna para la Igualdad de G\u00E9nero (CInIG) de la FES Arag\u00F3n llev\u00F3 a cabo su primera sesi\u00F3n ordinaria de forma presencial en la sala del H. Consejo T\u00E9cnico. Dicha comisi\u00F3n sustituir\u00E1 al anterior Comit\u00E9 de G\u00E9nero en la labor de generar una cultura de igualdad sustantiva en nuestra Instituci\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(60, 64, 67);\">El director, Fernando Macedo, presidi\u00F3 el evento donde se mencionaron los lineamientos y procesos generales para llevar a cabo las propuestas de la Comisi\u00F3n, siendo la primera de ellas el nombrar espacios acad\u00E9micos de nuestra Facultad con nombres de mujeres sobresalientes; trabajo que estar\u00E1 bajo el cuidado de Berenice Cano, responsable de Servicios a la Comunidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(60, 64, 67);\">A esta reuni\u00F3n tambi\u00E9n se convocaron representantes de las jefas y jefes de divisi\u00F3n, as\u00ED como del sector administrativo y del departamento de Comunicaci\u00F3n Social. Adem\u00E1s, destac\u00F3 la presencia de Arely Z\u00E1rate Rosas, estudiante aragonesa, junto con Luz Mar\u00EDa Galindo, acad\u00E9mica destacada por sus trabajos en tem\u00E1ticas de g\u00E9nero, ambas representando al estudiantado y a la planta docente, respectivamente.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(60, 64, 67);\">Como explic\u00F3 Macedo, las actividades realizadas gracias a esta Comisi\u00F3n “deben generar resultados hacia la comunidad”, pues a trav\u00E9s de ella se pretende atacar los patrones de conducta arraigados en nuestra cultura para fomentar la equidad. Asimismo, se planea integrar gradualmente a m\u00E1s personas y crear redes de cooperaci\u00F3n para lograr este prop\u00F3sito, adem\u00E1s se impulsar\u00E1 la creaci\u00F3n de cursos para capacitar al personal acad\u00E9mico en el tema.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Comisión1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Comisión2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Comisión3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Comisión4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Comisión5.gif"
		},
		{
			"imagen": "Comisión6.gif"
		},
		{
			"imagen": "Comisión7.gif"
		}	]

}