{
	"titulo": "Primera carrera a campo traviesa en la Facultad",
	"titulo_normalizado": "primera-carrera-a-campo-traviesa-en-la-facultad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Deportivas",
			"seccion_normalizada": "deportivas"
		}
	],
	"autor":"Marisol Gonz\u00E1lez",
	"fecha":"28/09/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por primera vez en la FES Arag\u00F3n se realiz\u00F3 una carrera a campo traviesa, dirigida a la comunidad en general. El circuito abarc\u00F3 3.5 km de longitud, dos de los cuales conten\u00EDan obst\u00E1culos<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">–zona de escalada, llantas y salto de vallas–.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El ganador en la rama varonil fue el alumno de Derecho, Andr\u00E9s Aculco Hern\u00E1ndez, con un tiempo de 14 minutos; mientras que el primer lugar femenil lo obtuvo Estefani Conde V\u00E1zquez, estudiante de Econom\u00EDa, quien concluy\u00F3 en 19 minutos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Todas las personas que participaron recibieron una medalla. Adem\u00E1s se entreg\u00F3 un reconocimiento especial para la se\u00F1ora Sara Cedillo Ram\u00EDrez, pues sus 70 a\u00F1os no fueron impedimento para vencer los obst\u00E1culos y terminar el circuito.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Img-1.jpg"},{"imagen":"Img-2.jpg"},{"imagen":"Img-3.jpg"},{"imagen":"Img-4.jpg"},{"imagen":"Img-5.jpg"},{"imagen":"Img-6.jpg"},{"imagen":"Img-7.jpg"},{"imagen":"Img-8.jpg"}]
}