{
	"titulo": "Primera Feria Universitaria de Protecci\u00F3n Civil",
	"titulo_normalizado": "primera-feria-universitaria-de-proteccion-civil",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Prevenci\u00F3n y Seguridad Universitaria",
			"seccion_normalizada": "prevencion-y-seguridad-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"06/12/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Nuestra Facultad fungi\u00F3 como sede para la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Primera Feria Universitaria de Protecci\u00F3n Civil<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en la cual se realizaron –los d\u00EDas 5 y 6 de diciembre– actividades enfocadas en reforzar la cultura de la protecci\u00F3n civil.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el lema “Por ti, por m\u00ED, por todas y todos”, esta jornada cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de la Coordinaci\u00F3n Nacional de Protecci\u00F3n Civil, Brigadistas de la Cruz Roja Mexicana, el C5 de la CDMX, Cuerpos de Bomberos de los municipios de Atizap\u00E1n y Nezahualc\u00F3yotl, Cuerpo de Bomberos y Protecci\u00F3n Civil de la UNAM, entre otras asociaciones dedicadas a estas labores.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, se efectuaron varias demostraciones y conversatorios, entre los que destaca el ofrecido por el coordinador nacional de Protecci\u00F3n Civil, David E. Le\u00F3n, quien resalt\u00F3 el importante papel que tienen las y los j\u00F3venes en la prevenci\u00F3n y la mejora de las medidas de seguridad cuando enfrentamos una cat\u00E1strofe.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"primera-feria-universitaria-1 (1).jpg"},{"imagen":"primera-feria-universitaria-3.jpg"},{"imagen":"primera-feria-universitaria-4.jpg"},{"imagen":"primera-feria-universitaria-5.jpg"},{"imagen":"primera-feria-universitaria-6.jpg"},{"imagen":"primera-feria-universitaria-7.jpg"}]
}