{
	"titulo": "Primera Fila: M\u00F3nica Vidal",
	"titulo_normalizado": "primera-fila-monica-vidal",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Gabriel Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"23/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">M\u00F3nica Vidal, actriz y cantante con perspectiva de g\u00E9nero, fue la invitada de la segunda emisi\u00F3n de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Primera Fila<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, una iniciativa de la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria para hablar de arte, cultura e inclusi\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Despu\u00E9s de agradecer la invitaci\u00F3n y el espacio, Vidal cant\u00F3 un tema referente a la importancia de nunca rendirse y seguir luchando ante las adversidades, acto seguido platic\u00F3 un poco sobre su vida; la invitada mencion\u00F3 haber tenido una infancia dentro de un ambiente machista, en donde las mujeres de su familia sufrieron abuso y violencia, situaci\u00F3n que la motiv\u00F3 a estudiar Derecho, no obstante, la corrupci\u00F3n en el litigio mexicano la hizo alejarse de esa profesi\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tiempo despu\u00E9s particip\u00F3 en un coro donde fue desarrollando su talento e ingres\u00F3 al Conservatorio Nacional de M\u00FAsica para el adiestramiento de su voz. Asimismo record\u00F3 c\u00F3mo desde muy joven practic\u00F3 nataci\u00F3n, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ballet<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, gimnasia y actuaci\u00F3n, actividades que siempre la ayudaron a sobrellevar dificultades en su vida.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, deleit\u00F3 al p\u00FAblico con otra muestra de su canto, esta vez haciendo alusi\u00F3n al secuestro de una ni\u00F1a y a la frase “Ni una m\u00E1s”.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"primera-fila-monica-vidal-1.jpg"}]
}