{
	"titulo": "Primer Congreso Internacional de Cuidados",
	"titulo_normalizado": "primer-congreso-internacional-de-cuidados",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		},
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor": "Oscar Rafael Cornejo",
	"fecha": "03/10/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este a\u00F1o se llev\u00F3 a cabo el Primer Congreso Internacional de Cuidados: Hacia una sociedad sustentable, el cual tiene como prop\u00F3sito hacer conciencia en la sociedad sobre la desigualdad. El congreso se llev\u00F3 a cabo en una asamblea virtual en la cual asistieron maestros y directivos de la FES Arag\u00F3n, incluido Fernando Macedo, director del plantel, mismo que inaugur\u00F3 las conferencias.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la primera mesa, la maestra Leticia Cano, miembro del Consejo Acad\u00E9mico del \u00C1rea de las Ciencias Sociales, quien adem\u00E1s ha trabajado en diferentes proyectos en beneficio de la igualdad social, enfoc\u00F3 su discurso en la perspectiva de g\u00E9nero, poniendo en perspectiva el rol que tienen las mujeres en la sociedad, y c\u00F3mo, cuando se habla de roles sociales, se asocia a las mujeres con trabajos dom\u00E9sticos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Pero no s\u00F3lo las mujeres son quienes sufren de desigualdad, la comunidad LGBTTTIQ+ tambi\u00E9n es discriminada, recibiendo tratos desiguales mayormente por parte de hombres. La maestra Cano agreg\u00F3 asimismo que los varones han cambiado su perspectiva realizando actividades anteriormente consideradas “para mujeres” y han adoptado un lenguaje inclusivo, pero a\u00FAn hay trabajo por hacer para combatir la desigualdad social.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ponente termin\u00F3 agradeciendo el honor de haber dado inicio a este primer congreso, agradeci\u00F3 a sus compa\u00F1eros y a quienes siguieron la transmisi\u00F3n en vivo, para despu\u00E9s recordar por qu\u00E9 el trabajo social es tarea de todas las personas.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Primer1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Primer2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Primer3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Primer4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Primer6.gif"
		},
		{
			"imagen": "Primera5.gif"
		}	]

}