{
	"titulo": "Proceso electoral y violencia influidos por la pandemia",
	"titulo_normalizado": "proceso-electoral-y-violencia-influidos-por-la-pandemia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"10/09/20",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Continuando con las actividades del<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Conversatorio de Sociolog\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se realiz\u00F3 la sexta mesa de discusi\u00F3n de este evento <\/span><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">—moderada por el egresado \u00C1ngel Eduardo G\u00F3mez— <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">en la cual participaron Ignacio Isa\u00EDas L\u00F3pez y Juli\u00E1n Flores, ambos profesores de nuestra Facultad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">L\u00F3pez centr\u00F3 su explicaci\u00F3n en c\u00F3mo la din\u00E1mica electoral se ha visto modificada por la pandemia, pues ahora debe garantizarse que “el ejercicio de los derechos pol\u00EDticos no entre en conflicto con otros derechos”; es decir, ahora las autoridades deber\u00E1n cuidar no s\u00F3lo el proceso de elecci\u00F3n sino tambi\u00E9n la salud de quienes sean part\u00EDcipes. En este sentido, el acad\u00E9mico resalt\u00F3 que, pese a los acuerdos y protocolos elaborados, las elecciones podr\u00EDan verse afectadas por no desarrollarse en condiciones habituales.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Flores abord\u00F3 la violencia en la sociedad a causa de la pandemia. De acuerdo con el maestro gracias a esta \u00FAltima los espacios se han modificado de una manera inusual, ocasionando que se incrementen exponencialmente los casos de violencia dom\u00E9stica y colectiva (linchamientos).<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"proceso--electoral-y-violencia-1.jpg"},{"imagen":"proceso--electoral-y-violencia-2.jpg"},{"imagen":"proceso--electoral-y-violencia-3.jpg"}]
}