{
	"titulo": "Profesor de la SUAyED recibe premio a la excelencia acad\u00E9mica",
	"titulo_normalizado": "profesor-de-la-suayed-recibe-premio-a-la-excelencia-academica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		},
		{
			"seccion": "SUAyED",
			"seccion_normalizada": "suayed"
		}
	],
	"autor": "Erik Pliego",
	"fecha": "30/10/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(31, 31, 31); background-color: transparent;\">El premio Pablo Gonz\u00E1lez Casanova se cre\u00F3 durante el 50 aniversario del <\/span>Sistema Universidad Abierta y Educaci\u00F3n a Distancia <span style=\"color: rgb(31, 31, 31); background-color: transparent;\">(SUAyED) con el prop\u00F3sito de reconocer la labor de profesoras y profesores de este sistema destacados en su labor docente.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(31, 31, 31); background-color: transparent;\">El pasado 17 de octubre, 18 docentes pertenecientes a este sistema fueron galardonados con dicha presea; entre ellos el profesor aragon\u00E9s Francisco Le\u00F3n Farf\u00E1n, de la carrera de Derecho.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(31, 31, 31); background-color: transparent;\">El acad\u00E9mico menciona sentirse contento con este logro, y satisfecho por saber que su trabajo es digno de reconocimiento, asimismo lo toma como incentivo para seguir dando una docencia de calidad. Seg\u00FAn sus palabras, ha procurado mantener un constante y respetuoso acercamiento para apoyar a su alumnado, adem\u00E1s de evitar el estr\u00E9s acad\u00E9mico impartiendo sus clases con humor y alegr\u00EDa.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(31, 31, 31); background-color: transparent;\">Reconoce adem\u00E1s los retos que enfrenta el SUAyED, como la deserci\u00F3n escolar, por ello, insta a reconocer al estudiantado a distancia como una poblaci\u00F3n con necesidades y caracter\u00EDsticas \u00FAnicas.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(31, 31, 31); background-color: transparent;\">Finalmente, el acad\u00E9mico dice estar agradecido con las personas, colegas principalmente, quienes de alguna u otra forma lo apoyaron para conseguir este logro, entre ellas destaca a su esposa la maestra Yolanda Navarrete, a <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Omar Alejandro Couti\u00F1o, <\/span><span style=\"background-color: transparent;\">Jefe de Carreras del<\/span><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> SUAyED, y al director aragon\u00E9s, Fernando Macedo, quien estuvo presente en la ceremonia de premiaci\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Premio1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Premio2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Premio3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Premio4.gif"
		},
		{
			"imagen": "PRemio5.gif"
		}	]

}