{
	"titulo": "Proponen pr\u00E1cticas para erradicar la discriminaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "proponen-practicas-para-erradicar-la-discriminacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		},
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor": "Aranza Ramos",
	"fecha": "29/06/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n organiz\u00F3 el conversatorio <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Pr\u00E1cticas encaminadas a la erradicaci\u00F3n de la violencia hacia la comunidad LGBTIQ+<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fue inaugurado por Elena Jim\u00E9nez, directora de la Divisi\u00F3n; asimismo, cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Jessica Dur\u00E1n Franco, activista social y fundadora de la organizaci\u00F3n Red de Juventudes Trans;<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Rub\u00E9n Hern\u00E1ndez, disidente de g\u00E9nero y responsable en la&nbsp;Coordinaci\u00F3n para la Igualdad de G\u00E9nero&nbsp;de la&nbsp;UNAM&nbsp;(CIGU); y Citlali Yael Gonz\u00E1lez, estudiante y voluntaria en la asociaci\u00F3n civil Casa de las Mu\u00F1ecas Tiresias.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro de los temas discutidos se destacaron estad\u00EDsticas referentes a los resultados de la Primera consulta universitaria sobre condiciones de igualdad de g\u00E9nero de la comunidad LGBTI+ en la UNAM, donde m\u00E1s del 70 % de las personas encuestadas revelaron haber sufrido al menos una forma de discriminaci\u00F3n en su vida universitaria; cifra que incluy\u00F3 el rastreo de algunos de los efectos posteriores: deserci\u00F3n escolar, malestar f\u00EDsico, emocional y deseos de suicidio.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se se\u00F1alan como causantes la falta de acceso a la educaci\u00F3n sexual, apat\u00EDa por parte del alumnado al presenciar actos violentos, ausencia de pol\u00EDticas institucionales, adem\u00E1s de la nula sensibilizaci\u00F3n del profesorado y personal administrativo. Para finalizar, las y los presentes coincidieron en que los temas discutidos no deben quedar en procesos administrativos o cifras; se debe trabajar activamente para buscar soluciones.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Discriminacion1 (1).jpg"
		},
		{
			"imagen": "Discriminacion2 (1).jpg"
		},
		{
			"imagen": "Discriminacion3 (1).jpg"
		},
		{
			"imagen": "Discriminacion4 (1).jpg"
		}	]

}