{
	"titulo": "Protecci\u00F3n a la libertad de expresi\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "proteccion-a-la-libertad-de-expresion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"01/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la Semana de Comunicaci\u00F3n de la FES Arag\u00F3n, Margarita Zires y Primavera T\u00E9llez, acad\u00E9micas de la Universidad Aut\u00F3noma Metropolitana (UAM), presentaron la mesa “Reflexiones sobre la libertad de expresi\u00F3n en M\u00E9xico” con el fin de dar a conocer la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Red por la Libertad de Pensamiento y Expresi\u00F3n. Contra la violencia a comunicadores<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dicha red est\u00E1 conformada por acad\u00E9micos, comunicadores, periodistas, medios de comunicaci\u00F3n y organizaciones en defensa de los derechos humanos y de expresi\u00F3n. La iniciativa nace debido a las altas cifras de asesinatos y amenazas que estas profesiones sufren en nuestro pa\u00EDs. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, busca concientizar sobre este problema a las autoridades y sociedad a trav\u00E9s de foros, conferencias y trabajos de investigaci\u00F3n. Otros de los objetivos principales es apoyar a las v\u00EDctimas y sus familiares, guiarlos y acompa\u00F1arlos en los procesos legales.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Proteccion-de-la-libertad-de-expresion-1.jpg"},{"imagen":"Proteccion-de-la-libertad-de-expresion-2.jpg"},{"imagen":"Proteccion-de-la-libertad-de-expresion-3.jpg"},{"imagen":"Proteccion-de-la-libertad-de-expresion-4.jpg"},{"imagen":"Proteccion-de-la-libertad-de-expresion-5.jpg"}]
}