{
	"titulo": "Protecci\u00F3n de menores y sus derechos",
	"titulo_normalizado": "proteccion-de-menores-y-sus-derechos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"12/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La situaci\u00F3n de la infancia en nuestro pa\u00EDs desde una perspectiva jur\u00EDdica fue el tema de la 3a. sesi\u00F3n del<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Primer Ciclo de Conferencias de Actualizaci\u00F3n en Materia Familiar<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, a cargo de la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado e Investigaci\u00F3n de la Facultad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En primer lugar, se habl\u00F3 sobre las causas que provocan la institucionalizaci\u00F3n de menores y la importancia de que en las casas hogares y estancias haya figuras familiares sanas para, entre otras cosas, evitar que se sigan engrosando las filas del crimen organizado. Por otra parte, se explic\u00F3 la labor de la Secretar\u00EDa Ejecutiva del Sistema Nacional de Protecci\u00F3n de Ni\u00F1as, Ni\u00F1os y Adolescentes (SIPINNA), la cual no considera a infantes como “objetos de protecci\u00F3n” sino como “sujetos de derechos”, permitiendo el desarrollo de otros derechos que antes no se tomaban en cuenta.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, se hizo una exposici\u00F3n de casos en la Direcci\u00F3n General de Estudios, Promoci\u00F3n y Desarrollo de los Derechos Humanos en la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00F3n para ejemplificar c\u00F3mo a pesar de que M\u00E9xico se cuenta con la legalidad para la protecci\u00F3n de los derechos de menores, el problema es el deficiente conocimiento y la duplicidad de instituciones que dificulta y ralentiza los procesos de estos casos.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Proteccion-de-menores-y-sus-derechos-1.jpg"},{"imagen":"Proteccion-de-menores-y-sus-derechos-2.jpg"},{"imagen":"Proteccion-de-menores-y-sus-derechos-3.jpg"},{"imagen":"Proteccion-de-menores-y-sus-derechos-4.jpg"}]
}