{
	"titulo": "Protecci\u00F3n de las y los artesanos",
	"titulo_normalizado": "proteccion-de-las-y-los-artesanos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"01/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para analizar la situaci\u00F3n actual de las y los artesanos en nuestro pa\u00EDs, se llev\u00F3 a cabo el conversatorio “Retos y perspectivas para la protecci\u00F3n y defensa de los derechos de las artesanas y los artesanos”, dentro del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er Congreso Internacional de Artesan\u00EDa. Voces, Saberes y Haceres<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento cont\u00F3 con las ponencias de Emma Yanes, directora del FONART, Miguel Mart\u00EDn, de la Red Binacional de mujeres artesanas Niu Matat Napawika, y de Manuel Becerra, investigador titular del Instituto de Investigaciones Jur\u00EDdicas de la UNAM; mientras que el analista en comunicaci\u00F3n y cultura, Carlos Lara, fungi\u00F3 como moderador.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cada especialista contest\u00F3 una serie de preguntas con el prop\u00F3sito de ahondar en la defensa de creadoras y creadores, sus obras y derechos econ\u00F3micos. Yanez se refiri\u00F3 a los retos que enfrentan las personas artesanas, como abandonar su oficio por falta de ingresos en esta pandemia y al plagio de su trabajo<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A prop\u00F3sito de esto, Becerra coment\u00F3 que es necesario negociar un tratado de protecci\u00F3n de la propiedad intelectual para las personas artesanas, quienes se encuentran vulnerables ante esta situaci\u00F3n debido a que en M\u00E9xico no existe una ley que custodie las obras artesanales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mart\u00EDn, adem\u00E1s de recalcar la importancia de fortalecer econ\u00F3micamente al sector artesanal durante la actual contingencia sanitaria, explic\u00F3 c\u00F3mo es de gran ayuda para las y los artesanos trabajar en colectivos, pues de esta forma se pueden construir mecanismos de defensa.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"proteccion-de-las-y-los-artesanos-1.jpg"},{"imagen":"proteccion-de-las-y-los-artesanos-2.jpg"},{"imagen":"proteccion-de-las-y-los-artesanos-3.jpg"}]
}