{
	"titulo": "Proyecto de capilla para Chimalhuac\u00E1n",
	"titulo_normalizado": "proyecto-de-capilla-para-chimalhuacan",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"12/03/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte del convenio entre la FES Arag\u00F3n, el Colegio de Arquitectos de la Ciudad de M\u00E9xico y municipios mexiquenses, se elabor\u00F3 el proyecto para construcci\u00F3n de una capilla en Chimalhuac\u00E1n.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El proyecto –desarrollado por personas de servicio social de nuestra Facultad– se entreg\u00F3 al sacerdote Alberto Jim\u00E9nez en la Sala Diego Rivera de la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria. Para <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">presentar<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> el trabajo asistieron Rosa Luc\u00EDa Mata, jefa de la Divisi\u00F3n de Humanidades y Artes; el jefe de carrera de Arquitectura Roberto Pliego y el secretario t\u00E9cnico Miguel \u00C1ngel Lazo.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con este tipo de labores nuestra comunidad estudiantil tiene la oportunidad de ampliar sus habilidades de forma pr\u00E1ctica y ver materializado su trabajo en un bien com\u00FAn, pues esta obra es uno de los varios proyectos en los se planea colaborar para mejorar los servicios de esta y otras comunidades.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"proyecto-de-capilla-para-chimalhuacan-1.jpg"},{"imagen":"proyecto-de-capilla-para-chimalhuacan-2.jpg"},{"imagen":"proyecto-de-capilla-para-chimalhuacan-3.jpg"}]
}