{
	"titulo": "Proyectos para fortalecer la ense\u00F1anza de la comunidad Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "proyectos-para-fortalecer-la-ensenanza-de-la-comunidad-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "#ProyecciónAragón",
			"seccion_normalizada": "proyeccion-aragon"
		},
		{
			"seccion": "CTA",
			"seccion_normalizada": "cta"
		}
	],
	"autor": "Cynthia V\u00E1zquez",
	"fecha": "06/09/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jos\u00E9 Guadalupe Hern\u00E1ndez es Doctor en Ingenier\u00EDa Qu\u00EDmica de Procesos y se encuentra adscrito al \u00E1rea de Ingenier\u00EDa Ambiental del Centro Tecnol\u00F3gico de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Actualmente est\u00E1 a cargo del proyecto “<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Desarrollo de un reactor micromolar fotoqu\u00EDmico para irradiar luz visible controlada a contaminantes t\u00F3xicos y nuevos compuestos qu\u00EDmicos sintetizados” para su aplicaci\u00F3n en la oxidaci\u00F3n de contaminantes, captaci\u00F3n de fotones y medicina; <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">se origin\u00F3 gracias a la experiencia adquirida en la participaci\u00F3n y colaboraci\u00F3n de proyectos anteriores del Programa de Apoyo a Proyectos de Investigaci\u00F3n e Innovaci\u00F3n Tecnol\u00F3gica (PAPIIT), el Programa de Apoyo a Proyectos para Innovar y Mejorar la Educaci\u00F3n (PAPIME); y sobre todo, de la necesidad de contar con un equipo m\u00E1s sofisticado para determinar algunos par\u00E1metros de inter\u00E9s en el \u00E1rea de la ingenier\u00EDa qu\u00EDmica y ambiental.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Su objetivo es aplicar la luz en ciertos compuestos (por ejemplo, un contaminante t\u00F3xico, una muestra de agua residual, o un nuevo compuesto qu\u00EDmico sintetizado en el laboratorio con el fin de estudiar posibles cambios en su estructura molecular y poder aplicarlo como un catalizador, un activador o bien como un captador de fotones para la formaci\u00F3n de alg\u00FAn f\u00E1rmaco,&nbsp; “con estos nuevos compuestos sintetizados aqu\u00ED en el laboratorio se puede estudiar este campo de trabajo”. Adem\u00E1s <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">pretende <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">fortalecer la ense\u00F1anza de estudiantes de las carreras de Ingenier\u00EDa Civil e Ingenier\u00EDa El\u00E9ctrica Electr\u00F3nica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Inici\u00F3 en el 2019 donde se desarrollaron adecuadamente todas las actividades planteadas en la primera etapa de trabajo, colaborando activamente con estudiantes y docentes. La participaci\u00F3n de la comunidad estudiantil consisti\u00F3 en realizar una b\u00FAsqueda bibliogr\u00E1fica de los materiales y componentes necesarios; a trav\u00E9s de estas actividades el alumnado puede acreditar requisitos acad\u00E9micos como el servicio social y tesis. El acad\u00E9mico resalt\u00F3 el apoyo de la FES Arag\u00F3n e invit\u00F3 a las alumnas y alumnos interesados a sumarse a este tipo de investigaciones&nbsp; y continuar prepar\u00E1ndose.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "JoséH1.gif"
		},
		{
			"imagen": "JOséH2.gif"
		},
		{
			"imagen": "JoséH3.gif"
		},
		{
			"imagen": "JoséH4.gif"
		},
		{
			"imagen": "JoséH5.gif"
		},
		{
			"imagen": "JoséH6.gif"
		}	]

}