{
	"titulo": "Proyecto de exposici\u00F3n museol\u00F3gica",
	"titulo_normalizado": "proyecto-de-exposicion-museologica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor":"Daniela Reyes",
	"fecha":"26/02/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta ocasi\u00F3n, el Seminario de Investigaci\u00F3n Museol\u00F3gica a cargo de la Direcci\u00F3n General de la Divulgaci\u00F3n de la Ciencia (DGDC), cont\u00F3 con la ponencia del muse\u00F3logo Javier Arias Jim\u00E9nez, para hablar sobre lo importante que es el proyecto de exposici\u00F3n museol\u00F3gica.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su participaci\u00F3n titulada<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Modelos del proceso de dise\u00F1o de exposiciones<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, Arias Jim\u00E9nez, destac\u00F3 que deben cumplirse tres diferentes etapas: la conceptualizaci\u00F3n, que es el panorama general de la exhibici\u00F3n, sus objetivos y alcances; el dise\u00F1o, donde se determina la apariencia f\u00EDsica, funcional y formal de la exposici\u00F3n; &nbsp;y la implementaci\u00F3n, consistente en el conjunto de tareas para la fabricaci\u00F3n e instalaci\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este seminario, efectuado el \u00FAltimo martes de cada mes y en el que se analizan distintos temas relacionados a los museos, se transmite de manera simult\u00E1nea desde el Universum para distintas instituciones, en la FES Arag\u00F3n puede verse en el Aula Magna de la Biblioteca <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\"Jes\u00FAs Reyes Heroles\".<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"proyecto-de-exposicion-museologica-1.jpg"},{"imagen":"proyecto-de-exposicion-museologica-2.jpg"},{"imagen":"proyecto-de-exposicion-museologica-3.jpg"},{"imagen":"proyecto-de-exposicion-museologica-4.jpg"}]
}