{
	"titulo": "\u00BFQu\u00E9 nos depara el futuro si no cuidamos el suelo?",
	"titulo_normalizado": "que-nos-depara-el-futuro-si-no-cuidamos-el-suelo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"05/12/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el \u00FAltimo d\u00EDa del simposio <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Recurso Suelo en la Planificaci\u00F3n Agr\u00EDcola, Pecuaria y Forestal<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la carrera de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario, el maestro Ramiro R\u00EDos inici\u00F3 actividades con la videoconferencia “\u00BFQu\u00E9 nos debe preocupar hoy?”; en esta, se\u00F1al\u00F3 que el suelo proporciona todos los elementos necesarios para el crecimiento de las plantas, con excepci\u00F3n de la energ\u00EDa solar; debido a la importancia de sus funciones es preocupante su erosi\u00F3n en todo el mundo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El ponente recalc\u00F3 que en la actualidad el suelo no est\u00E1 cumpliendo cabalmente con sus funciones debido a su degradaci\u00F3n, provocada, entre otras cosas, por la sobrepoblaci\u00F3n, deforestaci\u00F3n y explotaci\u00F3n de bosques, sobrepastoreo, contaminaci\u00F3n y manejo inapropiado de los suelos agr\u00EDcolas, situaci\u00F3n que nos pone en riesgo de seguridad alimentaria.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, advirti\u00F3 que la agricultura convencional ya no es sostenible porque degrada el suelo, desperdicia agua, contamina el ambiente y modifica la fisonom\u00EDa de la superficie del planeta; por ello, una de las tareas m\u00E1s urgentes de las y los planificadores agropecuarios es desarrollar metodolog\u00EDas y t\u00E9cnicas que impacten menos a los agroecosistemas y sistemas naturales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, en la clausura del evento, el profesor R\u00EDos, en representaci\u00F3n del comit\u00E9 organizador, resalt\u00F3 la relevancia de las 8 conferencias magistrales, 3 presentaciones de trabajos investigativos y 11 infograf\u00EDas tem\u00E1ticas que estudiantes, egresadas, egresados y docentes presentaron con el objetivo de concientizar a la comunidad universitaria.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"que-nos-depara-el-futuro-si-no-cuidamos-el-suelo-1.jpg"},{"imagen":"que-nos-depara-el-futuro-si-no-cuidamos-el-suelo-2.jpg"},{"imagen":"que-nos-depara-el-futuro-si-no-cuidamos-el-suelo-3.jpg"},{"imagen":"que-nos-depara-el-futuro-si-no-cuidamos-el-suelo-4.jpg"}]
}