{
	"titulo": "Que el estr\u00E9s no te controle",
	"titulo_normalizado": "que-el-estres-no-te-controle",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Adriana Hinojosa",
	"fecha":"25/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El estr\u00E9s ha estado m\u00E1s presente durante la pandemia y para brindar estrategias para manejarlo, la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, a trav\u00E9s de Servicios a la Comunidad y la Secretaria de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo presentaron la pl\u00E1tica&nbsp; “Que el estr\u00E9s no te controle aprende a manejarlo” impartida por Raquel Mu\u00F1oz, psic\u00F3loga egresada de la UNAM.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La especialista explic\u00F3 que el estr\u00E9s es una reacci\u00F3n fisiol\u00F3gica que activa diversos mecanismos de nuestro cuerpo ante una situaci\u00F3n amenazante y lo prepara para sobrevivir tomando acciones y decisiones. Puede causar p\u00E9rdida de apetito, apat\u00EDa, querer dormir todo el tiempo, ataques de ansiedad o p\u00E1nico, nerviosismo, irritabilidad, enfermedades digestivas, entre otras cosas.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Es inevitable sentir estr\u00E9s, pero podemos controlarlo. Los s\u00EDntomas se dividen en tres: F\u00EDsicos, emocionales y conductuales, como el bloqueo mental, pensamientos negativos, olvidos frecuentes, etc\u00E9tera. Por ello es importante identificar lo que nos estresa y reconocer si est\u00E1 en nuestras manos la resoluci\u00F3n y, posteriormente, analizar las alternativas para actuar. Adem\u00E1s, es recomendable respirar para controlar nuestra oxigenaci\u00F3n y actuar de una manera eficaz, mantener h\u00E1bitos saludables de alimentaci\u00F3n, sue\u00F1o y actividad f\u00EDsica.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, la ponente recomend\u00F3 el sitio: https:\/\/misalud.unam.mx\/covid19, un espacio creado por la Facultad de Psicolog\u00EDa de la UNAM y el Instituto Nacional de Psiquiatr\u00EDa, la cual brinda diferentes espacios y medios de apoyo en prevenci\u00F3n del suicidio, l\u00EDneas de vida e integraci\u00F3n juvenil, puedes consultar m\u00E1s informaci\u00F3n en su p\u00E1gina oficial.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Estrés-1.gif"},{"imagen":"Estrés-2.gif"},{"imagen":"Estrés-3.gif"}]
}