{
	"titulo": "\u00BFQu\u00E9 pasa en Afganist\u00E1n?",
	"titulo_normalizado": "que-pasa-en-afganistan",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Brenda Martinez",
	"fecha":"02/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para analizar la situaci\u00F3n que se vive en Afganist\u00E1n tras la retirada de las fuerzas armadas internacionales de su territorio y las implicaciones del regreso al poder de los talibanes, la licenciatura en Relaciones Internacionales llev\u00F3 a cabo la mesa de an\u00E1lisis \"El regreso de los Talib\u00E1n al poder: balance y perspectivas\".<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Eduardo Alfonso Rosales (FES Acatl\u00E1n) inici\u00F3 la mesa explicando los objetivos de Estados Unidos en el pa\u00EDs asi\u00E1tico y los problemas que persisten despu\u00E9s de la retirada de sus tropas, as\u00ED como el impacto econ\u00F3mico tras 20 a\u00F1os de misi\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ad\u00E1n Miguel Rodr\u00EDguez (FES Arag\u00F3n) inici\u00F3 dando algo de contexto al hablar de la historia de Afganist\u00E1n, su importancia debido a su ubicaci\u00F3n geogr\u00E1fica, el origen de la organizaci\u00F3n Al Qaeda y posteriormente de los talib\u00E1n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Genaro Beristain (Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales) se refiri\u00F3 al papel de la propaganda en las confrontaciones militares, en este caso entre las narrativas de la OTAN y Estados Unidos contra los talibanes, las diferencias de percepci\u00F3n de la poblaci\u00F3n estadounidense, afgana y la mundial.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para finalizar, V\u00EDctor Olgu\u00EDn (FES Arag\u00F3n) expuso sobre la conocida fiereza de los guerreros afganos, su historia, c\u00F3digo de \u00E9tica, forma de vivir y combatir; el papel que tuvo la Uni\u00F3n Sovi\u00E9tica en este pa\u00EDs, su relaci\u00F3n con Pakist\u00E1n y el creciente inter\u00E9s de Rusia y China.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"que-pasa-en-afganistan-1.jpg"},{"imagen":"que-pasa-en-afganistan-2.jpg"},{"imagen":"que-pasa-en-afganistan-3.jpg"}]
}