{
	"titulo": "Reacreditan a Sociolog\u00EDa y Comunicaci\u00F3n y Periodismo",
	"titulo_normalizado": "reacreditan-a-sociologia-y-comunicacion-y-periodismo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Sociales",
			"seccion_normalizada": "ciencias-sociales"
		}
	],
	"autor":"Laura D. Garc\u00EDa",
	"fecha":"05/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por tercera ocasi\u00F3n, las licenciaturas en<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Comunicaci\u00F3n y Periodismo y Sociolog\u00EDa de nuestra Facultad fueron galardonadas con la<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">acreditaci\u00F3n de sus planes de estudios por parte de la Asociaci\u00F3n para la Acreditaci\u00F3n y Certificaci\u00F3n en Ciencias Sociales A. C, (ACCECISO).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ceremonia cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de la Dra. Karla Valverde, presidenta del Consejo Directivo de ACCECISO; el Dr. Adri\u00E1n Mart\u00EDnez, director de Evaluaci\u00F3n Educativa de la Coordinaci\u00F3n de Desarrollo Educativo e Innovaci\u00F3n Curricular (CODEIC) de la UNAM; el Mtro. en Ing. Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n; el Mtro. Pedro L\u00F3pez, secretario general; la Mtra. Elodia del Socorro, jefa de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales; los jefes de carrera de las licenciaturas acreditadas Mtro. Gregorio S\u00E1nchez (Sociolog\u00EDa) y el Lic. Edgar Lara (Comunicaci\u00F3n y Periodismo).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Dra. Valverde coment\u00F3 que la acreditaci\u00F3n requiere el esfuerzo de los alumnos, docentes y egresados; “en el proceso de mejora continua la acreditaci\u00F3n es un punto de llegada, pero tambi\u00E9n es un punto de inicio”, agreg\u00F3. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Reacreditacion-a-planes-de-estudio-3.jpg"},{"imagen":"Reacreditacion-a-planes-de-estudio-2.jpg"},{"imagen":"Reacreditacion-a-planes-de-estudio-1.jpg"},{"imagen":"Reacreditacion-a-planes-de-estudio-5.jpg"},{"imagen":"Reacreditacion-a-planes-de-estudio-4.jpg"}]
}