{
	"titulo": "Reacreditaci\u00F3n de dos licenciaturas de Ciencias Sociales",
	"titulo_normalizado": "reacreditacion-de-dos-licenciaturas-de-ciencias-sociales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Sociales",
			"seccion_normalizada": "ciencias-sociales"
		}
	],
	"autor":"Luis Bocanegra",
	"fecha":"07/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las carreras de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario (PDA) y Relaciones Internacionales (RRII) de la FES Arag\u00F3n obtuvieron por tercera ocasi\u00F3n una nueva acreditaci\u00F3n a sus planes de estudio por parte de la Asociaci\u00F3n para la Acreditaci\u00F3n y Certificaci\u00F3n en Ciencias Sociales (ACCECISO), con una validez de cinco a\u00F1os.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la ceremonia, celebrada en el Auditorio de la DUACyD, estuvieron presentes Fernando Macedo, director de la Facultad; Elodia del Socorro Fern\u00E1ndez, jefa de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales; Karla Valverde, presidenta del Consejo Directivo de ACCECISO; y Alejandro Mart\u00EDnez, director de Evaluaci\u00F3n Educativa de la Coordinaci\u00F3n de Desarrollo Educativo e Innovaci\u00F3n Curricular de la UNAM.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Pedro L\u00F3pez, secretario general; Esthela Huerta y Abdiel Hern\u00E1ndez, titulares de las licenciaturas de PDA y RRII, respectivamente, tambi\u00E9n fueron parte del pres\u00EDdium.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"reacreditacion-de-dos-licenciaturas-de-ciencias-sociales-1.jpg"},{"imagen":"reacreditacion-de-dos-licenciaturas-de-ciencias-sociales-2.jpg"},{"imagen":"reacreditacion-de-dos-licenciaturas-de-ciencias-sociales-3.jpg"},{"imagen":"reacreditacion-de-dos-licenciaturas-de-ciencias-sociales-4.jpg"},{"imagen":"reacreditacion-de-dos-licenciaturas-de-ciencias-sociales-5.jpg"},{"imagen":"reacreditacion-de-dos-licenciaturas-de-ciencias-sociales-6.jpg"},{"imagen":"reacreditacion-de-dos-licenciaturas-de-ciencias-sociales-7.jpg"},{"imagen":"reacreditacion-de-dos-licenciaturas-de-ciencias-sociales-8.jpg"},{"imagen":"reacreditacion-de-dos-licenciaturas-de-ciencias-sociales-9.jpg"}]
}