{
	"titulo": "Realidad cambiante",
	"titulo_normalizado": "realidad-cambiante",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Johana Mart\u00EDnez",
	"fecha":"25/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro del marco del segundo d\u00EDa de actividades del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Foro de Negocios Internacionales<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la carrera de Relaciones Internacionales, se present\u00F3 el libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La administraci\u00F3n y el nuevo orden mundial<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, contando con la participaci\u00F3n de las y los docentes de la Facultad: Michelle Calder\u00F3n, H\u00E9ctor Mart\u00EDnez, Juan Daniel Garay y Alejandro Mart\u00EDnez.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Seg\u00FAn H\u00E9ctor Mart\u00EDnez, el prop\u00F3sito del texto es reflexionar sobre c\u00F3mo las organizaciones privadas y p\u00FAblicas hacen frente a los retos de la pandemia. Tambi\u00E9n explic\u00F3 de qu\u00E9 tratan los cuatro apartados del libro: administraci\u00F3n y sociedad, negocios internacionales, administraci\u00F3n de las grandes empresas y gesti\u00F3n educativa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Garay, coautor del libro, explic\u00F3 la diferencia entre inteligencia e inteligencia artificial; d\u00F3nde recalc\u00F3 que esta \u00FAltima lleg\u00F3 para quedarse en el tema de la log\u00EDstica internacional. Asimismo, habl\u00F3 sobre la presencia de robots (drones) en almacenes automatizados, los cuales han provocado el desplazamiento de la mano de obra.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, Calder\u00F3n y Alejandro Mart\u00EDnez coincidieron en que las nuevas reformas de la Rep\u00FAblica Popular China le han permitido ser una potencia econ\u00F3mica y convertirse en el mayor exportador de manufacturas en el mundo, pues posee 5 empresas en el ranking de las 10 empresas globales m\u00E1s importantes. Posteriormente concluy\u00F3: “La econom\u00EDa mexicana, as\u00ED como sus empresarios y negocios, deben aprender a seguir el ejemplo del modelo desarrollista apoyado por un gobierno inmerso en la apertura al capital extranjero”.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"realidad1.gif"},{"imagen":"realidad2.gif"},{"imagen":"realidad3.gif"},{"imagen":"realidad4.gif"},{"imagen":"realidad5.gif"},{"imagen":"realidad6.gif"}]
}