{
	"titulo": "Recitales de fin de curso",
	"titulo_normalizado": "recitales-de-fin-de-curso",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensi√≥n Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"28/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Del 25 al 28 de noviembre, la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria de la FES Arag\u00F3n present\u00F3, en la Galer\u00EDa Diego Rivera, el trabajo realizado en algunos de los talleres culturales que nuestra Facultad ofrece a la comunidad universitaria.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Alumnas y alumnos de canto, oratoria, piano y guitarra dieron muestra de lo aprendido durante el semestre 2020-1&nbsp; y deleitaron al p\u00FAblico que se dio cita para pasar un rato de esparcimiento.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"recitales-de-fin-de-curso-1.jpg"},{"imagen":"recitales-de-fin-de-curso-2.jpg"},{"imagen":"recitales-de-fin-de-curso-3.jpg"},{"imagen":"recitales-de-fin-de-curso-4.jpg"},{"imagen":"recitales-de-fin-de-curso-5.jpg"},{"imagen":"recitales-de-fin-de-curso-6.jpg"},{"imagen":"recitales-de-fin-de-curso-7.jpg"},{"imagen":"recitales-de-fin-de-curso-8.jpg"},{"imagen":"recitales-de-fin-de-curso-9.jpg"},{"imagen":"recitales-de-fin-de-curso-10.jpg"},{"imagen":"recitales-de-fin-de-curso-11.jpg"},{"imagen":"recitales-de-fin-de-curso-12.jpg"}]
}