{
	"titulo": "Reconocen a estudiantes participantes en PALECH",
	"titulo_normalizado": "reconocen-a-estudiantes-participantes-en-palech",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingeniería Industrial",
			"seccion_normalizada": "industrial"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"03/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el semestre escolar anterior (2019-1), la carrera de Ingenier\u00EDa Industrial de la FES Arag\u00F3n trabaj\u00F3 desarrollando ideas para beneficiar a la sociedad como parte del programa <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Seamos Semilla<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> del movimiento Pacto de Am\u00E9rica Latina por la Educaci\u00F3n con Calidad Humana (PALECH).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ante autoridades de la Facultad y de PALECH, se realiz\u00F3 en el Auditorio de la DUACyD la entrega de reconocimientos para la comunidad estudiantil participante, entre quienes destacan Katia Mart\u00EDnez, Tania Garc\u00EDa y Cesia Uribe –responsables de la creaci\u00F3n de un dise\u00F1o de pr\u00F3tesis para brazo y antebrazo econ\u00F3mica y accesible–; y Menardo Guerrero –por su proyecto de implementaci\u00F3n de energ\u00EDa renovable en el municipio de Copala, Guerrero–.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ambas iniciativas fueron elegidas por PALECH con la intenci\u00F3n de seguir trabajando en ellas y llegar a concretarlas.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"reconocen-a-estudiantes-participantes-en-palech-1.jpg"},{"imagen":"reconocen-a-estudiantes-participantes-en-palech-2.jpg"},{"imagen":"reconocen-a-estudiantes-participantes-en-palech-3.jpg"},{"imagen":"reconocen-a-estudiantes-participantes-en-palech-4.jpg"},{"imagen":"reconocen-a-estudiantes-participantes-en-palech-5.jpg"},{"imagen":"reconocen-a-estudiantes-participantes-en-palech-6.jpg"},{"imagen":"reconocen-a-estudiantes-participantes-en-palech-7.jpg"},{"imagen":"reconocen-a-estudiantes-participantes-en-palech-8.jpg"},{"imagen":"reconocen-a-estudiantes-participantes-en-palech-9.jpg"},{"imagen":"reconocen-a-estudiantes-participantes-en-palech-10.jpg"}]
}