{
	"titulo": "Reconocimiento a la antig\u00FCedad acad\u00E9mica",
	"titulo_normalizado": "reconocimiento-a-la-antiguedad-academica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor": "Erik Pliego",
	"fecha": "27/05/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con la entrega de medallas al m\u00E9rito acad\u00E9mico, la FES Arag\u00F3n reconoci\u00F3 a su personal docente y trabajadores con<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45 y 50 a\u00F1os de antig\u00FCedad. El acto se llev\u00F3 a cabo en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos, donde estuvieron presentes el director Fernando Macedo y Sergio Gerardo Stanford, en representaci\u00F3n de Bertha Guadalupe Rodr\u00EDguez, secretaria general de la <\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">Asociaci\u00F3n Aut\u00F3noma del Personal Acad\u00E9mico de la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> (AAPAUNAM).&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Asimismo, formaron parte del presidio Mar\u00EDa Elena Jim\u00E9nez, jefa de la Divisi\u00F3n de Posgrado e Investigaci\u00F3n; Mario Sosa, jefe de la Divisi\u00F3n de las Ciencias F\u00EDsico-Matem\u00E1ticas e Ingenier\u00EDas; adem\u00E1s de Rosa Lucia Mata, jefa de la Divisi\u00F3n de Humanidades y Artes; Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales; y Jorge Andr\u00E9s Trejo, jefe de la Divisi\u00F3n del Sistema de Universidad Abierta, Continua y a Distancia, quienes tambi\u00E9n recibieron su presea durante el evento.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Stanford di\u00F3 inicio a la ceremonia reconociendo la labor docente, adem\u00E1s de agradecer su trabajo durante la crisis sanitaria. M\u00E1s tarde se celebraron los 50 a\u00F1os de experiencia del acad\u00E9mico Bernab\u00E9 Luna, qui\u00E9n pronunci\u00F3 unas palabras a petici\u00F3n del presidio. En esta intervenci\u00F3n exalt\u00F3 la pasi\u00F3n de las personas que contribuyen al orgullo de la Universidad con su trabajo.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Por \u00FAltimo, Macedo mencion\u00F3 la calidad humana de las y los educadores, los cuales marcan las vidas de sus estudiantes. Mencion\u00F3 adem\u00E1s la enorme responsabilidad de esto y pidi\u00F3 al p\u00FAblico rendir un aplauso a las personas que desafortunadamente no pudieron recibir su medalla por culpa de la pandemia. <\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Docentes1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Docentes2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Docentes3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Docentes4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Docentes5.gif"
		}	]

}