{
	"titulo": "Reconocer la tristeza y seguir avanzando",
	"titulo_normalizado": "reconocer-la-tristeza-y-seguir-avanzando",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"08/06/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Debido a la actual pandemia son muchas las personas que han padecido duelo emocional por alguna p\u00E9rdida, no s\u00F3lo por el fallecimiento de un ser querido sino tambi\u00E9n por perder el empleo, una separaci\u00F3n amorosa, el distanciamiento de amistades, etc\u00E9tera.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para hablar de este tema y proporcionar algunas recomendaciones, la Coordinaci\u00F3n de Servicios a la Comunidad de la FES Arag\u00F3n prepar\u00F3 la videoconferencia “No est\u00E1s sol@ para continuar el camino. Una resignificaci\u00F3n de la vida y la muerte”, donde el psic\u00F3logo \u00C1ngel Corchado explic\u00F3 que es sano aceptar el duelo como una vivencia m\u00E1s en nuestra vida.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por ello, el tambi\u00E9n acad\u00E9mico de la FES Iztacala recomend\u00F3 dejar esa cultura de evitar hablar sobre la muerte y las p\u00E9rdidas. Por ejemplo, destac\u00F3 que muchas veces se inventan historias para los ni\u00F1os y ni\u00F1as, se hacen bromas o se repiten dichos populares cuando lo ideal ser\u00EDa aprender estrategias que nos ayuden a encauzar este pesar para lograr readaptarnos y crecer de forma personal.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"reconocer-la-tristeza-1.jpg"}]
}