{
	"titulo": "Reconoce Arag\u00F3n a egresados de la generaci\u00F3n 2018-2021",
	"titulo_normalizado": "reconoce-aragon-a-egresados-de-la-generacion-2018-2021",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Miguel Palacios",
	"fecha": "19/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Luego de dos a\u00F1os de confinamiento obligatorio, clases virtuales y citas intermitentes en su Facultad, la generaci\u00F3n 2018-2021 de la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo de la FES Arag\u00F3n pudo recibir presencialmente sus diplomas, as\u00ED como el reconocimiento por haber concluido satisfactoriamente los cr\u00E9ditos requeridos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">pres\u00EDdium, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">que<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> se hizo presente en el&nbsp; Auditorio Jos\u00E9 Vasconcelos, estuvo conformado por Fernando Macedo, director aragon\u00E9s; Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales; Edgar Lara, jefe de la carrera; Leonardo Velasco, encargado de la Secretar\u00EDa T\u00E9cnica; as\u00ED como Rub\u00E9n Dar\u00EDo V\u00E1zquez, profesor encargado de dar el mensaje de despedida, quien se gan\u00F3 la admiraci\u00F3n del alumnado con sus ense\u00F1anzas y consejos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la ceremonia, Ana Dom\u00EDnguez fue la egresada electa para brindar el \u00FAltimo discurso de esta generaci\u00F3n. Pudo exponer recuerdos, aprendizajes y deseos acumulados durante cuatro a\u00F1os compartidos tanto en salones, como en reuniones virtuales. “El tiempo pasa muy r\u00E1pido […] el d\u00EDa de ayer est\u00E1bamos en la semana de inducci\u00F3n, nerviosos de entrar a la carrera; ahora ya estamos aqu\u00ED, en la ceremonia de graduaci\u00F3n, no desperdiciemos lo <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">que <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tenemos por delante, disfrut\u00E9moslo, viv\u00E1moslo, sin importar lo dem\u00E1s. Tomen cursos, sigan aprendiendo, viajen, vivan, coman, trabajen, perdonen, pero siempre siendo conscientes de lo<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> que <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">queremos, perd\u00E1mosle el miedo al fracaso”, sentenci\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, el profesor V\u00E1zquez declar\u00F3: “Qu\u00E9 bueno <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">que<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> est\u00E1n aqu\u00ED sus familiares y amigos porque justo est\u00E1n a punto de dar uno de los pasos m\u00E1s grandes en el \u00E1mbito profesional dentro de sus vidas [...] tambi\u00E9n implica un acto de voluntad y confianza en quienes somos, en nuestras familias, nuestra Universidad; ustedes son m\u00E1s fuertes y m\u00E1s valientes <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">de<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> lo<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> que <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">alguna vez creyeron. Dejen en alto todos sus valores, inicien con toda la confianza el nuevo camino”. Para finalizar, el director de la Facultad motiv\u00F3 a todos los egresados, record\u00E1ndoles <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">que <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">a pesar de las adversidades en sus cuatro a\u00F1os de carrera, son el futuro de este pa\u00EDs, pues poniendo en pr\u00E1ctica de manera profesional su labor, podr\u00E1n ser parte del anhelado cambio.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "diplomas-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "diplomas-2.JPG"
		},
		{
			"imagen": "diplomas-3.JPG"
		},
		{
			"imagen": "diplomas-4.JPG"
		}	]

}