{
	"titulo": "Reconocimiento a la labor docente",
	"titulo_normalizado": "reconocimiento-a-la-labor-docente",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor": "Cynthia V\u00E1zquez",
	"fecha": "08/06/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo la cuarta ceremonia de entrega de medallas por antig\u00FCedad acad\u00E9mica en el Teatro Vasconcelos de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, las autoridades presentes para celebrar tan emotivo evento fueron, Leticia Adriana Mart\u00EDnez, Secretaria de Prestaciones en representaci\u00F3n Bertha Rodr\u00EDguez, Secretaria General de la <\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">Asociaci\u00F3n Aut\u00F3noma del Personal Acad\u00E9mico de la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> (AAPAUNAM);&nbsp;Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales; Rosa Lucia Mata, jefa de la Divisi\u00F3n de Humanidades y Artes, Mario Sosa, jefe de la Divisi\u00F3n de las Ciencias F\u00EDsico-Matem\u00E1ticas y de las Ingenier\u00EDas; Mar\u00EDa Elena Jim\u00E9nez, jefa de la Divisi\u00F3n de Posgrado e Investigaci\u00F3n, Jorge Andr\u00E9s Trejo, jefe de la Divisi\u00F3n del Sistema de Universidad Abierta, Continua y a Distancia (DUACyD) y como anfitri\u00F3n, Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El discurso inicial estuvo a cargo de la Secretaria de Prestaciones de la AAPAUNAM, quien para comenzar, comunic\u00F3 los saludos afectuosos de Bertha Rodr\u00EDguez, asimismo, durante su discurso resalt\u00F3 los retos que representa el ser docente, “…en este d\u00EDa en el que ustedes reciben su medalla, yo los felicito grandemente, porque ustedes han hecho una gran labor, pues no solamente ha sido estar frente a un grupo, ha sido prepararse y encontrarse ante las adversidades […] y tenemos que cumplir, tenemos que cumplir ante un grupo, ante una instituci\u00F3n y hacer crecer una instituci\u00F3n es gracias a ustedes”, dijo con entusiasmo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Acto seguido, Juan Antonio G\u00F3mez, galardonado por sus 46 a\u00F1os de trayectoria acad\u00E9mica, ofreci\u00F3 algunas palabras a nombre de todos los festejados; record\u00F3 an\u00E9cdotas y vivencias desde los inicios de la Facultad de Estudios Arag\u00F3n, reconoci\u00F3 con orgullo la evoluci\u00F3n de las instalaciones y la mejora indudable de la comunidad universitaria. Para finalizar, Macedo reiter\u00F3 las felicitaciones y agradeci\u00F3 el compromiso de profesoras y profesores durante la pandemia, pues con tal compromiso la UNAM contin\u00FAa posicion\u00E1ndose como una de las mejores universidades del pa\u00EDs.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "medallas-1 (1).jpg"
		},
		{
			"imagen": "medallas-2 (1).jpg"
		},
		{
			"imagen": "medallas-3 (1).jpg"
		},
		{
			"imagen": "medallas-4 (1).jpg"
		},
		{
			"imagen": "medallas-5 (1).jpg"
		}	]

}