{
	"titulo": "Reconocimiento a la docencia en Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "reconocimiento-a-la-docencia-en-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Cynthia V\u00E1zquez",
	"fecha": "26/05/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, la entrega de medallas como reconocimiento al m\u00E9rito acad\u00E9mico del personal docente que cumpli\u00F3 25 y 35 a\u00F1os de labor; as\u00ED como exaltar el trabajo de quienes cumplieron 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45 y 50 a\u00F1os de antig\u00FCedad en la UNAM.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para presidir el evento estuvo presente Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n; Sergio Garc\u00EDa, en representaci\u00F3n de Berta Guadalupe Rodr\u00EDguez, secretaria general de la <\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">Asociaci\u00F3n Aut\u00F3noma del Personal Acad\u00E9mico de la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> (AAPAUNAM); Roberto Herrera, de la carrera de Econom\u00EDa representando a Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales; Rosa Lucia Mata, jefa de la Divisi\u00F3n de Humanidades y Artes; Mario Sosa, jefe de la Divisi\u00F3n de las Ciencias F\u00EDsico Matem\u00E1ticas e Ingenier\u00EDas; Mar\u00EDa Elena Jim\u00E9nez, jefa de la Divisi\u00F3n de Posgrado e Investigaci\u00F3n; Jorge Andr\u00E9s Trejo, jefe de la Divisi\u00F3n del Sistema de Universidad Abierta, Continua y a Distancia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las primeras palabras estuvieron a cargo de Sergio Garc\u00EDa, quien a nombre de la secretaria general del AAPAUNAM, les hizo saber a los galardonados el reconocimiento a su labor tan noble y sobresaliente por el bien de la naci\u00F3n; “…en ocasiones el trabajo es mucho m\u00E1s del que se reconoce, todo con el fin de seguir guiando a quienes est\u00E1n bajo nuestra responsabilidad en el \u00E1mbito educativo”, mencion\u00F3 con admiraci\u00F3n. La entrega de las medallas se llev\u00F3 a cabo de manera ordenada, por bloques. Y entre un bloque y otro, ameniz\u00F3 con algunas interpretaciones al piano, Salvador Alcal\u00E1.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al finalizar, el director de Arag\u00F3n, hizo un llamado a la transformaci\u00F3n de la Universidad, les agradeci\u00F3 por continuar entregando todo su esfuerzo durante los tiempos dif\u00EDciles recientes y los alent\u00F3 a continuar enalteciendo el nombre de la M\u00E1xima Casa de Estudios.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "medallas-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "medallas-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "medallas-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "medallas-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "medallas-5.jpg"
		},
		{
			"imagen": "medallas-6.jpg"
		},
		{
			"imagen": "medallas-7.jpg"
		}	]

}