{
	"titulo": "Reconocen a participantes del Curso de Verano FES Arag\u00F3n 2022",
	"titulo_normalizado": "reconocen-a-participantes-del-curso-de-verano-fes-aragon-2022",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Culturales",
			"seccion_normalizada": "culturales"
		},
		{
			"seccion": "Deportivas",
			"seccion_normalizada": "deportivas"
		},
		{
			"seccion": "Extensi√≥n Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor": "Diego Flores",
	"fecha": "20/08/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la clausura del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Curso de Verano FES Arag\u00F3n 2022<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, el cual se llev\u00F3 a cabo del 1 al 19 de agosto, se entregaron reconocimientos a ni\u00F1as, ni\u00F1os, adolescentes, monitoras, monitores, profesoras y profesores participantes.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dicha entrega cont\u00F3 con la presencia de Carlos Octavio Cruz, encargado del \u00E1rea de Actividades Deportivas y Recreativas; Jos\u00E9 Antonio Linares, jefe del \u00E1rea de Actividades Culturales; Luis Adri\u00E1n Uribe y Uriel Santana, coordinadores del curso, de los departamentos de deportes y cultura, respectivamente.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cruz explic\u00F3 que el fin de realizar este curso fue reactivar a las y los menores luego de poco m\u00E1s de dos a\u00F1os de la pandemia de COVID-19. El Curso de Verano FES Arag\u00F3n 2022 cont\u00F3 con 16 actividades: b\u00E1dminton, basquetbol, canto, cartoner\u00EDa, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">crossfit<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, danza <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">jazz<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, entrenamiento funcional, futbol, gimnasia, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">hip hop<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, monta\u00F1ismo, origami, pintura, taekwondo, teatro y tocho bandera, as\u00ED como con dos salidas a centros de entretenimiento.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "reconocen-a-participantes-del-curso-de-verano-fes-aragon-2022-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "reconocen-a-participantes-del-curso-de-verano-fes-aragon-2022-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "reconocen-a-participantes-del-curso-de-verano-fes-aragon-2022-3.jpg"
		}	]

}