{
	"titulo": "Reconocen labor docente de aragonesas y aragoneses",
	"titulo_normalizado": "reconocen-labor-docente-de-aragonesas-y-aragoneses",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Julio G\u00F3mez",
	"fecha": "25/05/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En una emotiva ceremonia realizada en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos de la FES Arag\u00F3n, se hizo entrega de medallas y reconocimientos por m\u00E9rito acad\u00E9mico al personal docente que en 2019 cumpli\u00F3 25 y 35 a\u00F1os de labor, as\u00ED como a quienes cumplieron 10, 15, 20, 25, 30, 35 y 40 a\u00F1os de antig\u00FCedad en la UNAM.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento cont\u00F3 con la presencia de Bertha Guadalupe Rodr\u00EDguez, secretaria general de la AAPAUNAM, quien felicit\u00F3 y reconoci\u00F3 a la comunidad docente por su responsabilidad y arduo trabajo de seguir educando a pesar de la pandemia; con estas acciones, argument\u00F3, se demuestra que nuestra universidad no se detiene.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De igual manera, Fernando Macedo, director de nuestra Facultad, felicit\u00F3 a las y los docentes, y extern\u00F3 su emoci\u00F3n por estar reunidos, de manera presencial, para llevar a cabo esta celebraci\u00F3n. Apunt\u00F3 que el trabajo realizado en las aulas es fundamental para construir nuestra sociedad y seguir creciendo. Gracias a mucho talento, a\u00F1adi\u00F3, se pudieron superar las condiciones desfavorables de los \u00FAltimos dos a\u00F1os; finalmente, llam\u00F3 a las personas galardonadas a sentirse orgullosas por tener la oportunidad de tocar la vida de otras personas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta importante ceremonia tambi\u00E9n estuvieron presentes las autoridades aragonesas, Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales; Rosa Lucia Mata, jefa de la Divisi\u00F3n de Humanidades y Artes; Mario Sosa, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias F\u00EDsico-Matem\u00E1ticas y de las Ingenier\u00EDas; Mar\u00EDa Elena Jim\u00E9nez, jefa de la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado e Investigaci\u00F3n; y Jorge Andr\u00E9s Trejo, jefe de la Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "reconocen-labor-docente-de-aragonesas-y-aragoneses-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "reconocen-labor-docente-de-aragonesas-y-aragoneses-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "reconocen-labor-docente-de-aragonesas-y-aragoneses-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "reconocen-labor-docente-de-aragonesas-y-aragoneses-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "reconocen-labor-docente-de-aragonesas-y-aragoneses-5.jpg"
		},
		{
			"imagen": "reconocen-labor-docente-de-aragonesas-y-aragoneses-6.jpg"
		},
		{
			"imagen": "reconocen-labor-docente-de-aragonesas-y-aragoneses-7.jpg"
		},
		{
			"imagen": "reconocen-labor-docente-de-aragonesas-y-aragoneses-8.jpg"
		}	]

}