{
	"titulo": "Reconocimiento honoris causa para Macedo Chagolla",
	"titulo_normalizado": "reconocimiento-honoris-causa-para-macedo-chagolla",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Redacci\u00F3n",
	"fecha": "18/06/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Conferencia Internacional de la Comunidad Universitaria A. C. entreg\u00F3 el reconocimiento en grado de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Orbis Terrarum Doctoratus Honoris Causa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> “Benito Pablo Ju\u00E1rez Garc\u00EDa” <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Doctoratus Honorem<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> al m\u00E9rito profesional; Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n, fue parte de las personas galardonadas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta distinci\u00F3n, la cual resalta la calidad humana y destacada labor en favor de la justicia, equidad, derecho social, educaci\u00F3n y cultura, se llev\u00F3 a cabo en el Centro Cultural Ex Capilla de Guadalupe, en la alcald\u00EDa Miguel Hidalgo de la Ciudad de M\u00E9xico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento cont\u00F3 con las palabras de apertura y presentaci\u00F3n por parte de Raquel\u00EDn P\u00E9rez, presidenta de la World University Of Sciences, y de Roberto Antonio Villase\u00F1or, presidente del Claustro Doctoral Mexicano y del Instituto Nacional de Estudios de Derecho Social de M\u00E9xico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Terminada la entrega de medallas, Macedo fue invitado a dirigir unas palabras a los homenajeados. En su intervenci\u00F3n, el director aragon\u00E9s resalt\u00F3 que las y los presentes son muy afortunados porque tienen la oportunidad de tocar y cambiar la vida de mexicanas y mexicanos, es decir, la posibilidad de ayudar a transformar al pa\u00EDs y desarrollarnos en mejores condiciones. Esa, continu\u00F3, es una manera de trascender: compartiendo lo que somos, creemos y pensamos, esta responsabilidad social se debe llevar siempre.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por ello, hizo un llamado a honrar este reconocimiento otorgado y la confianza depositada en ellos por parte del pueblo de M\u00E9xico y trabajar para construir una mejor sociedad, algo que seguramente las personas distinguidas en este d\u00EDa ya realizan, y eso da algo de esperanza, finaliz\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta condecoraci\u00F3n es entregada por la Conferencia Internacional de la Comunidad Universitaria junto con el Centro Universitario y Cultural Morelos, la Universidad Mexicana de Educaci\u00F3n a Distancia, Universidad Togatorum, el Centro Universitario Ingl\u00E9s, Universidad Francisco Villa y Betancourt, The World University Of Sciences y la “Universidad Interamericana” Centro de Investigaci\u00F3n y Docencia Universitaria A. C.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "honoris-causa-macedo-chagolla-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "honoris-causa-macedo-chagolla-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "honoris-causa-macedo-chagolla-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "honoris-causa-macedo-chagolla-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "honoris-causa-macedo-chagolla-5.jpg"
		}	]

}