{
	"titulo": "Reconocer la existencia de las mujeres",
	"titulo_normalizado": "reconocer-la-existencia-de-las-mujeres",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingeniería en Computación",
			"seccion_normalizada": "ingenieria-en-computacion"
		}
	],
	"autor": "Ang\u00E9lica L\u00F3pez",
	"fecha": "22/11/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de las actividades por la conmemoraci\u00F3n del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">D\u00EDa Internacional de la Eliminaci\u00F3n de la Violencia contra la Mujer<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> (25N) la Divisi\u00F3n de Ciencias F\u00EDsico-Matem\u00E1ticas y de las Ingenier\u00EDas de la FES Arag\u00F3n present\u00F3 la conferencia Proceso educativo para la igualdad y no discriminaci\u00F3n<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">en el auditorio del Centro Tecnol\u00F3gico Arag\u00F3n, la cual cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Coyolxauhqui Mauritania Iglesias, estudiante de Ingenier\u00EDa en Computaci\u00F3n y egresada de Derecho.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la conferencia resalt\u00F3 la coeducaci\u00F3n para fomentar la igualdad y la no discriminaci\u00F3n, la importancia de eliminar el androcentrismo: colocar al hombre como centro; el mencionar a las mujeres en el lenguaje, es necesario reconocer su existencia; plante\u00F3 la fomentaci\u00F3n de una cultura andr\u00F3gina donde lo que socialmente se atribuye como masculino y femenino se una y se haga lo mejor respetando la expresi\u00F3n de g\u00E9nero. Destac\u00F3 la brecha salarial, la necesidad de tener equidad de oportunidades y el promover mecanismos para erradicar el sexismo y la violencia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para finalizar, se realiz\u00F3 un bloque de preguntas por parte de las y los asistentes, asimismo, el jefe de la carrera, Jorge L\u00F3pez, entreg\u00F3 un reconocimiento a la ponente por su valiosa participaci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "existencia-mujeres-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "existencia-mujeres-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "existencia-mujeres-3.gif"
		}	]

}