{
	"titulo": "Reconocimiento Sor Juana, emblema de las universitarias",
	"titulo_normalizado": "reconocimiento-sor-juana-emblema-de-las-universitarias",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor":"Thal\u00EDa Ortega",
	"fecha":"04/03/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Desde hace 18 a\u00F1os, la Universidad ha destacado p\u00FAblicamente el trabajo de sus docentes, investigadoras y divulgadoras de la ciencia con una distinci\u00F3n inspirada en una de las mujeres m\u00E1s extraordinarias de la historia: Sor Juana In\u00E9s de la Cruz.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Pese a la pandemia, los esfuerzos de las universitarias continuaron, muestra de ello fueron las 81 premiadas, pertenecientes a las distintas instancias de la UNAM, con este reconocimiento que lleva el nombre de la monja novohispana.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A la emotiva ciberceremonia asistieron autoridades e integrantes de la junta directiva. Las acad\u00E9micas Mar\u00EDa Esther Izquierdo (CCH Vallejo), Arlette L\u00F3pez (FES Iztacala), M\u00F3nica Gonz\u00E1lez (Instituto de Investigaciones Jur\u00EDdicas) y Diana Tamara Mart\u00EDnez, coordinadora para la Igualdad de G\u00E9nero de la UNAM, se encargaron de dirigir un mensaje en representaci\u00F3n de las dem\u00E1s galardonadas coincidiendo en que la participaci\u00F3n femenina es indispensable para la transformaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cabe se\u00F1alar que este a\u00F1o, la acreedora aragonesa a esta presea fue la ingeniera Karla Ivonne Guti\u00E9rrez.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"reconocimiento-sor-juana-emblema-1.jpg"},{"imagen":"reconocimiento-sor-juana-emblema-2.jpg"},{"imagen":"reconocimiento-sor-juana-emblema-3.jpg"},{"imagen":"reconocimiento-sor-juana-emblema-4.jpg"},{"imagen":"reconocimiento-sor-juana-emblema-5.jpg"},{"imagen":"reconocimiento-sor-juana-emblema-6.jpg"}]
}