{
	"titulo": "Reconocen trabajo inclusivo de aragonesa",
	"titulo_normalizado": "reconocen-trabajo-inclusivo-de-aragonesa",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"24/08/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cada persona afronta diferentes retos en la vida, pero solo con esfuerzo constante podemos convertirlos en recompensas. As\u00ED lo ha demostrado Montserrat Abigail P\u00E9rez, egresada de la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo de la FES Arag\u00F3n, quien recibi\u00F3 el pasado 12 de agosto el Premio Estatal de la Juventud de manos del gobernador del Estado de M\u00E9xico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dicha condecoraci\u00F3n le fue otorgada por su destacada trayectoria en proyectos de inclusi\u00F3n que ha trabajado desde su estancia en la carrera, aprovechando al mismo tiempo sus estudios sobre artes pl\u00E1sticas, realizados en el Instituto de Bellas Artes.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Anterior a esto, gan\u00F3 un concurso de arte paral\u00EDmpico organizado en Tokio, donde represent\u00F3 a nuestro pa\u00EDs; pero quiz\u00E1s su trabajo m\u00E1s reconocido sea su libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Percepciones del color<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, el cual est\u00E1 escrito en alfabeto tradicional y en braille, cuenta con ilustraciones en relieve y, pr\u00F3ximamente, tendr\u00E1 otros elementos dirigidos a personas con discapacidades auditivas y mentales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para P\u00E9rez, la difusi\u00F3n de proyectos de inclusi\u00F3n en el pa\u00EDs es buena, incluso “la Facultad est\u00E1 muy enfocada y tienen un prop\u00F3sito en querer incluir a los estudiantes con discapacidad”; sin embargo, siempre hace falta m\u00E1s participaci\u00F3n y generar trabajos que fomenten la reflexi\u00F3n e inclusi\u00F3n de las personas.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, espera que el pr\u00F3ximo a\u00F1o su libro pueda salir a la venta para el p\u00FAblico en general, mientras tanto, ya est\u00E1 pensando en otros proyectos a realizar.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Abigail1.gif"},{"imagen":"Abigail2.gif"},{"imagen":"Abigail3.gif"}]
}