{"titulo":"Reconoce la ANFEI calidad de nuestras ingenier\u00EDas","titulo_normalizado":"reconoce-la-anfei-calidad-de-nuestras-ingenierias","seccion":"Ciencias Fís.-Mat. y de las Ingenierías","seccion_normalizada":"ciencias-fisico-matematicas-y-de-las-ingenierias","autor":"Thal\u00EDa Ortega","fecha":"05/11/21","contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de la<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> XXVI Reuni\u00F3n General de Directores “La formaci\u00F3n de ingenieros ante los retos de la educaci\u00F3n digital”<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizado por la Asociaci\u00F3n Nacional de Facultades y Escuelas de Ingenier\u00EDa (ANFEI), se otorg\u00F3 a la FES Arag\u00F3n el reconocimiento como una de las mejores instituciones de ingenier\u00EDa del pa\u00EDs —en la categor\u00EDa C, la cual contempla a las escuelas en consolidaci\u00F3n—.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para conseguir esta distinci\u00F3n, entregada espec\u00EDficamente a la Divisi\u00F3n de las Ciencias F\u00EDsico-Matem\u00E1ticas y de las Ingenier\u00EDas, la Facultad necesit\u00F3 demostrar ser una entidad educativa responsable, con un alto nivel acad\u00E9mico y de investigaci\u00F3n en su ejercicio, as\u00ED como contar con el 75% de sus programas acreditados por instancias nacionales, certificaciones externas y al menos un programa de posgrado en el Padr\u00F3n Nacional de Posgrados de Calidad (PNPC).&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con Mario Sosa, jefe de la divisi\u00F3n, este logro abrir\u00E1 oportunidades m\u00E1s grandes para las y los estudiantes de todas las ingenier\u00EDas aragonesas. Asimismo, representa el trabajo de la comunidad estudiantil, acad\u00E9mica y administrativa que se esfuerzan por mantener a la FES Arag\u00F3n en constante innovaci\u00F3n y evaluaci\u00F3n para formar a profesionales integrales y responder a las demandas sociales.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>","imagenes":[{"imagen":"reconoce-la-anfei-calidad-de-nuestras-ingenierias-1.jpg"},{"imagen":"reconoce-la-anfei-calidad-de-nuestras-ingenierias-2.jpg"}]}