{
	"titulo": "Reconocen a estudiantes por su visi\u00F3n sociol\u00F3gica",
	"titulo_normalizado": "reconocen-a-estudiantes-por-su-vision-sociologica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Carmen Melendez",
	"fecha":"06/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Concurso Estudiantil de Expresi\u00F3n Sociol\u00F3gica 2019 “\u00BFQu\u00E9 se mueve con los movimientos sociales?” –dirigido a estudiantes y comunidad egresada de las licenciaturas en Sociolog\u00EDa de la UNAM– es un espacio para que quienes practican esta disciplina den a conocer sus puntos de vista respecto a nuestra realidad social, haciendo uso del ensayo, el cortometraje y la fotograf\u00EDa.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta ocasi\u00F3n la FES Arag\u00F3n fue la sede para la entrega de reconocimientos de dicho certamen. Nuestro plantel consigui\u00F3 el tercer puesto en fotograf\u00EDa; mientras que la FES Acatl\u00E1n obtuvo el primer lugar en cortometraje, segundo y tercero en ensayo y segundo puesto en fotograf\u00EDa. Por su parte, estudiantes de la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales ganaron el primer lugar en ensayo y fotograf\u00EDa.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"reconocen-a-estudiantes-por-su-vision-sociológica-1.jpg"},{"imagen":"reconocen-a-estudiantes-por-su-vision-sociológica-2.jpg"},{"imagen":"reconocen-a-estudiantes-por-su-vision-sociológica-3.jpg"}]
}