{
	"titulo": "Reconocen excelencia de docentes aragoneses",
	"titulo_normalizado": "reconocen-excelencia-de-docentes-aragoneses",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"23/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Conscientes de que el trabajo realizado por la comunidad docente es una parte fundamental de la vida universitaria, se llev\u00F3 a cabo una ceremonia de entrega de reconocimientos a la trayectoria del personal acad\u00E9mico de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se galardon\u00F3 a profesoras y profesores con antig\u00FCedad de diez y hasta 40 a\u00F1os; personal jubilado de los \u00FAltimos meses; docentes acreedores a la Excelencia en la Pr\u00E1ctica Docente –premio implementado recientemente y dirigido a quienes resulten con mejor evaluaci\u00F3n dentro de esta Instituci\u00F3n–, as\u00ED como a la ganadora del Reconocimiento Sor Juana In\u00E9s de la Cruz, Rosa Mar\u00EDa Valencia. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En este evento se cont\u00F3 con la presencia de Bertha Rodr\u00EDguez, secretaria general del AAPAUNAM, y de las autoridades de nuestra Facultad. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"reconocen-excelencia-de-docentes-aragoneses-8.jpg"},{"imagen":"reconocen-excelencia-de-docentes-aragoneses-3.jpg"},{"imagen":"reconocen-excelencia-de-docentes-aragoneses-4.jpg"},{"imagen":"reconocen-excelencia-de-docentes-aragoneses-5.jpg"},{"imagen":"reconocen-excelencia-de-docentes-aragoneses-6.jpg"},{"imagen":"reconocen-excelencia-de-docentes-aragoneses-7.jpg"},{"imagen":"reconocen-excelencia-de-docentes-aragoneses-9.jpg"}]
}