{
	"titulo": "Recursos naturales: negocio depredador",
	"titulo_normalizado": "recursos-naturales-negocio-depredador",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Beatriz Calva",
	"fecha": "03/03/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado de la FES Arag\u00F3n present\u00F3 el libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Financiarizaci\u00F3n de la naturaleza. Entre efectos geopol\u00EDticos y emergencia de alternativas en Am\u00E9rica Latina.<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Participaron Vania L\u00F3pez, Elizabeth Concha y Antonio Mendoza, economistas y coordinadores de la obra; Salvador Rosas, acad\u00E9mico del Posgrado en Econom\u00EDa, moder\u00F3 la mesa.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El libro es resultado del Primer Seminario de Econom\u00EDa y Naturaleza, “Financiarizaci\u00F3n de los Recursos Naturales” (2021), colectivo formado por especialistas y estudiantes de posgrado del Instituto de Investigaciones Econ\u00F3micas, de la Universidad Aut\u00F3noma Metropolitana Iztapalapa, del Centro de Estudios del Desarrollo Econ\u00F3mico y Social, as\u00ED como de la Benem\u00E9rita Universidad Aut\u00F3noma de Puebla.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Vania L\u00F3pez se\u00F1al\u00F3 los ejes del escrito: los recursos naturales reducidos a factores de producci\u00F3n mercantilizados, conectados a valores econ\u00F3micos dependientes del sistema financiero global; su privatizaci\u00F3n por parte de las transnacionales invisibiliza a las comunidades y los territorios de donde son extra\u00EDdos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al igual que los <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">commodities <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">(recursos naturales no procesados), los minerales cotizan en las bolsas de valores y se asegura su explotaci\u00F3n hasta por 20 a\u00F1os. Elizabeth Concha enfatiz\u00F3 en el modelo de producci\u00F3n capitalista financiarizada (marco te\u00F3rico del libro), el cual perpet\u00FAa la dependencia estructural en Am\u00E9rica Latina en un contexto de producci\u00F3n galopante, reformas financieras y crisis multidimensional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Antonio Mendoza destac\u00F3 a la econom\u00EDa ecol\u00F3gica radical y a la econom\u00EDa social y solidaria como paradigmas centrados en el territorio y las comunidades, las cuales se involucran en la lucha contra la mercantilizaci\u00F3n de los ecosistemas. Mendoza llam\u00F3 la atenci\u00F3n sobre los ambientalistas asesinados: 134 entre 2021 y lo que va de 2023; las principales pugnas se dan en sectores mineros, hidroel\u00E9ctricos y agroindustriales.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Salvador Rosas recalc\u00F3 el oportunismo del capital ante las crisis y la especulaci\u00F3n en Am\u00E9rica Latina, en donde crece la pobreza a pesar de la riqueza natural. Para finalizar, invit\u00F3 a las y los estudiantes a considerar su pertenencia a una cosmovisi\u00F3n y ampliar sus perspectivas dentro de una realidad compleja.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "libro-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "libro-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "libro-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "libro-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "libro-5.jpg"
		}	]

}