{
	"titulo": "Redefinir conceptos sobre Derecho Familiar",
	"titulo_normalizado": "redefinir-conceptos-sobre-derecho-familiar",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "GÃ©nero",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Gabriel P\u00E1ez",
	"fecha":"10/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cada vez es m\u00E1s com\u00FAn hablar de temas de Derecho Familiar, sobre todo de los derechos y obligaciones de paternidad. Por ello, el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico de Doctorado en Derecho Civil de nuestra Facultad realiz\u00F3 la invitaci\u00F3n a la Dra. Raquel Contreras para presentar su libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho Civil para la Familia<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en el Aula Magna Jorge Carpizo McGregor.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La publicaci\u00F3n se centra en la falta de igualdad que existe en la aplicaci\u00F3n de la ley sobre los hijos e hijas productos de parejas ligadas por el matrimonio o concubinato, as\u00ED como en las lagunas legales y vac\u00EDos que obstaculizan los procesos para ejercer el derecho a la paternidad, pues un uso inadecuado de conceptos y palabras provoca que algunas t\u00E9cnicas de gestaci\u00F3n (como la renta de vientre o la fertilizaci\u00F3n <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">in vitro<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">) &nbsp;queden al margen de la ley.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por esta raz\u00F3n, la autora propone una redefinici\u00F3n de los t\u00E9rminos utilizados para referirse a estos procesos y adecuarlos a la situaci\u00F3n real que viven cientos de familias mexicanas.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":" Redefinir-conceptos-sobre-derecho-familiar-1.jpg"},{"imagen":" Redefinir-conceptos-sobre-derecho-familiar-2.jpg"},{"imagen":" Redefinir-conceptos-sobre-derecho-familiar-3.jpg"}]
}