{
	"titulo": "Redise\u00F1ar paradigmas ante la crisis clim\u00E1tica",
	"titulo_normalizado": "redisenar-paradigmas-ante-la-crisis-climatica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor": "Adri\u00E1n Escobar",
	"fecha": "10/10/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Facultad de Estudios Superiores de Arag\u00F3n, con la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado e Investigaci\u00F3n, llevaron a cabo a trav\u00E9s de Zoom el panel “Redefiniendo criterios de eficiencia desde nuevos paradigmas socioecon\u00F3micos y medioambientales” como parte de las conferencias celebradas con motivo del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">7.° Congreso Internacional de Econom\u00EDa: Retos y oportunidades para la econom\u00EDa mundial, en un escenario de recomposici\u00F3n geoestrat\u00E9gica.<\/em><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ponencia corri\u00F3 a cargo de Gabriela L\u00FAquez, experta en Gesti\u00F3n Ambiental y actualmente secretaria general del Instituto Multidisciplinario de Ciencias Ambientales de la Universidad Nacional de Cuyo (UNCUYO) en Argentina. Tambi\u00E9n estuvieron presentes los economistas Heraldo Lali, director del Instituto Tecnol\u00F3gico Universitario de la UNCUYO; y Eduardo Comellas, coordinador del \u00E1rea de Econom\u00EDa, Eficiencia y Productividad del Agua en el Instituto Nacional del Agua en Argentina.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">L\u00FAquez abord\u00F3 tres temas en espec\u00EDfico: “\u00BFQui\u00E9nes somos?”, donde se\u00F1al\u00F3 el impacto del ser humano en el planeta; “\u00BFD\u00F3nde estamos?”, acerca de los desaf\u00EDos que afronta la humanidad ante la crisis clim\u00E1tica; y “\u00BFHacia d\u00F3nde queremos ir?”, sobre los objetivos que las naciones deben trazar para crear nuevos paradigmas enfocados en un desarrollo sostenible.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para finalizar, la especialista enfatiz\u00F3 la importancia de los espacios universitarios y de formaci\u00F3n como el motor para generar el cambio en las futuras generaciones: “Somos los actores que tenemos la responsabilidad de formar a agentes de cambio. El problema es que si seguimos ense\u00F1ando con base en el mismo paradigma de hoy, estamos perdidos”, concluy\u00F3 L\u00FAquez.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "crisis-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "crisis-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "crisis-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "crisis-4.gif"
		},
		{
			"imagen": "crisis-5.gif"
		},
		{
			"imagen": "crisis-6.gif"
		}	]

}