{
	"titulo": "Reflexiones y aprendizaje",
	"titulo_normalizado": "reflexiones-y-aprendizaje",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Tutor√≠as",
			"seccion_normalizada": "tutorias"
		}
	],
	"autor": "Jorge Narv\u00E1ez",
	"fecha": "01/09/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las Aulas 1 y 2 de la Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia (DUACyD) de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n se convirtieron en el escenario de los ejes 3 y 4 titulados \"Medios, estrategias y recursos del trabajo tutorial\" y \"Programas y servicios de apoyo a la tutor\u00EDa\" respectivamente, presentados simult\u00E1neamente durante el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tercer Encuentro de Tutor\u00EDas Inter Facultades de Estudios Superiores<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. Bajo la moderaci\u00F3n de M\u00F3nica Carranza, coordinadora de la Unidad de Evaluaci\u00F3n de Planes y Programas de Estudio de la FES Cuautitl\u00E1n.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Francisco Flores, profesor de la FES Arag\u00F3n, comparti\u00F3 estrategias innovadoras para el trabajo tutorial en la UNAM. Su presentaci\u00F3n aclar\u00F3 la importancia de adaptar las tutor\u00EDas a las necesidades cambiantes de las y los estudiantes, promoviendo as\u00ED un aprendizaje m\u00E1s efectivo y personalizado.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Josu\u00E9 Garrido, egresado de la FES Arag\u00F3n, abord\u00F3 el tema de la tutor\u00EDa como estrategia para contrarrestar el des\u00E1nimo en el o la estudiante. Su exposici\u00F3n destac\u00F3 c\u00F3mo el apoyo emocional y acad\u00E9mico puede ser la clave para guiar a los estudiantes en momentos dif\u00EDciles.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Yolanda G\u00F3mez, secretaria de Desarrollo Estudiantil de la FES Zaragoza, ofreci\u00F3 un an\u00E1lisis de la tutor\u00EDa en su Facultad, abarcando desde el periodo previo al aislamiento por COVID-19 hasta el impacto posterior. Esta presentaci\u00F3n proporcion\u00F3 valiosas lecciones sobre c\u00F3mo la tutor\u00EDa se ha adaptado y evolucionado en respuesta a los desaf\u00EDos globales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Luis Rivera, acad\u00E9mico de la FES Iztacala, enfoc\u00F3 su ponencia en la prevenci\u00F3n de adicciones, un tema crucial en la vida de las y los universitarios. Su presentaci\u00F3n subray\u00F3 la importancia de abordar estas problem\u00E1ticas desde una perspectiva de apoyo y prevenci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Laureana Hern\u00E1ndez, resalt\u00F3 la relevancia de promover el abordaje de temas emocionales en el Programa de Formaci\u00F3n Complementaria, Acad\u00E9mica y Profesional (PROFOCAP) de la FES Arag\u00F3n. Su enfoque en la salud emocional de tutoras, tutores y estudiantes reflej\u00F3 la creciente conciencia sobre la importancia del bienestar en la educaci\u00F3n superior.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "ejes-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "ejes-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "ejes-3.gif"
		}	]

}