{
	"titulo": "Reformas contra la disparidad de g\u00E9nero",
	"titulo_normalizado": "reformas-contra-la-disparidad-de-genero",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"28/08/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La presidenta de la Comisi\u00F3n de igualdad de g\u00E9nero en la C\u00E1mara de Diputados, Wendy Brice\u00F1o, present\u00F3 en el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">3er Congreso Internacional “Mujeres y ni\u00F1as desde una doble perspectiva: G\u00E9nero y Derechos Humanos en el marco de los Objetivos de Desarrollo Sostenible” <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">su conferencia magistral “Compromisos desde la Comisi\u00F3n de Igualdad de G\u00E9nero de la C\u00E1mara de Diputados con la Agenda 2030”, donde habl\u00F3 de los logros obtenidos por la H. C\u00E1mara de Diputados en materia de igualdad de g\u00E9nero.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estos triunfos se pueden apreciar en reformas constitucionales y leyes contra la violencia de g\u00E9nero presente <\/span><span style=\"color: rgb(77, 81, 86);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">por ejemplo<\/span><span style=\"color: rgb(77, 81, 86);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de forma digital, medi\u00E1tica o simb\u00F3lica. Adem\u00E1s de cambios en los procedimientos legales para incluir una perspectiva con la cual se garantice un trato digno a toda persona, evitando al mismo tiempo su exclusi\u00F3n en la participaci\u00F3n ciudadana.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">No obstante, el poco inter\u00E9s de las y los gobernadores puede interferir con esta causa; a diferencia del resto de las y los ciudadanos, quienes muestran su preocupaci\u00F3n a trav\u00E9s de una cada vez mayor intervenci\u00F3n y proposici\u00F3n de ideas en materia de igualdad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Despu\u00E9s de la conferencia, se present\u00F3 el libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Masculinidades y salud en la Regi\u00F3n de las Am\u00E9ricas <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de la Organizaci\u00F3n Panamericana de la Salud,<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">donde se discuten los necesarios cambios estructurales en la sociedad y cultura que se deben realizar para detener los h\u00E1bitos masculinos de violencia hacia la mujer, los cuales tambi\u00E9n afectan negativamente la salud de los hombres.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Reformas-contra-la-disparidad-de-género-1.gif"},{"imagen":"Reformas-contra-la-disparidad-de-género-2.gif"},{"imagen":"Reformas-contra-la-disparidad-de-género-3.gif"}]
}