{
	"titulo": "Regulaci\u00F3n del estr\u00E9s",
	"titulo_normalizado": "regulacion-del-estres",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Isa\u00EDas Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"14/10/21",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo la conferencia “Regulaci\u00F3n del estr\u00E9s” organizada por Servicios a la Comunidad de la FES Arag\u00F3n, estuvo como presentadora la psic\u00F3loga Brenda Paola M\u00E9ndez, y la participaci\u00F3n del Doctor Jose Pineda, psic\u00F3logo cl\u00EDnico y doctor en neurociencias, en representaci\u00F3n del Centro de Atenci\u00F3n y Evaluaci\u00F3n Psicol\u00F3gica “Doctor Benjam\u00EDn Dom\u00EDnguez Trejo”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se abordaron temas relacionados con el estr\u00E9s, tales como: la psicofisiolog\u00EDa del estr\u00E9s (biomarcadores y la relaci\u00F3n mente-cuerpo), variabilidad de la frecuencia cardiaca, regulaci\u00F3n del&nbsp; estr\u00E9s y entrenamiento respiratorio (ejercicios de regulaci\u00F3n respiratoria).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la conferencia se hizo \u00E9nfasis en que el estr\u00E9s tiene un origen relacionado con la sociedad, el cuerpo, la mente, estilo de vida y la alimentaci\u00F3n, adem\u00E1s se aclar\u00F3 la definici\u00F3n del estr\u00E9s como “un fen\u00F3meno de respuesta conductual, cognitiva y fisiol\u00F3gica ante un est\u00EDmulo amenazante, f\u00EDsico o cognitivo”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, el doctor explic\u00F3 la relaci\u00F3n del sistema cardiaco con el sistema nervioso, as\u00ED como el correcto ejercicio de respiraci\u00F3n diafragm\u00E1tica para la disminuci\u00F3n del estr\u00E9s.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Estrés1.gif"},{"imagen":"Estrés2.gif"},{"imagen":"Estrés3.gif"},{"imagen":"Estrés4.gif"}]
}