{
	"titulo": "Reinscripciones de Pedagog\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "reinscripciones-de-pedagogia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Pedagog√≠a",
			"seccion_normalizada": "pedagogia"
		}
	],
	"autor":"Valeria Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"09/02/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El jefe de la carrera de Pedagog\u00EDa, Miguel \u00C1ngel del R\u00EDo, present\u00F3 dos videoconferencias donde explic\u00F3 al alumnado la forma en la que se realizar\u00E1n las reinscripciones para el periodo semestral 2021-2, resolviendo varias dudas con respecto a esta situaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Del R\u00EDo inform\u00F3 con detalle los pasos y posibles problemas que surgir\u00EDan durante este proceso, argumentando que siempre puede haber fallas con el sistema; sin embargo, se implementar\u00E1 una comunicaci\u00F3n constante para atenderlas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De igual manera, recalc\u00F3 a las y los presentes la continuidad de esta modalidad de estudios en l\u00EDnea, pues las condiciones por las que pasa el pa\u00EDs a\u00FAn no son aptas para el regreso semipresencial. Adem\u00E1s, exhort\u00F3 al estudiantado a dar lo mejor posible en sus clases y denunciar cualquier anomal\u00EDa que pudiera surgir.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Reinscripciones-pedagogia1.gif"},{"imagen":"Reinscripciones-pedagogia2.gif"}]
}