{
	"titulo": "Relaciones Internacionales en el Caribe",
	"titulo_normalizado": "relaciones-internacionales-en-el-caribe",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Romina Mel\u00E9ndez",
	"fecha":"09/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de los paulatinos eventos que preside nuestra Universidad, se dio inicio al<\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\"> III Coloquio Internacional Relaciones Internacionales en Am\u00E9rica Latina y el Caribe “El Gran Caribe frente al proceso de transici\u00F3n hegem\u00F3nica”<\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">, organizado por el<\/span><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/cialc.unam\/?__cft__[0]=AZVpYYdLm935Hdpd-AB8FQEsPkBukSzyuMGfPxn_NyMf8zV7v3wEG_GSBLEmwTjfnTfPgOvk7paD9hLxic82gG-lpE9akJyXhCoXvijQIpbtuIiUBNZa-Q_Dr5_v5hxbKVo&amp;__tn__=kK-R\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(5, 5, 5);\"> <\/a><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Centro de Investigaciones sobre Am\u00E9rica Latina y el Caribe (CIALC-UNAM) y la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dicha inauguraci\u00F3n cont\u00F3 con la presencia de funcionarios de la canciller\u00EDa, embajadores y representantes diplom\u00E1ticos de distintos pa\u00EDses, as\u00ED como de Beatriz Adriana Canseco, presidenta de la Asociaci\u00F3n Mexicana de Estudios del Caribe (AMEC), Daniel Edgar Mu\u00F1oz, jefe de la carrera de Relaciones Internacionales, Ricardo Guadarrama, investigador de la Unidad Acad\u00E9mica de Estudios Regionales Arag\u00F3n, Rub\u00E9n Ruiz, director CIALC UNAM y finalmente, Jos\u00E9 Antonio Hern\u00E1ndez, integrante del comit\u00E9 organizador del mismo centro.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El coloquio pretende abordar temas de integraci\u00F3n regional, acercar visiones y quehaceres, rescatar estudios que ayuden a entender la din\u00E1mica internacional, generar un espacio de discusi\u00F3n para no olvidar la importancia del estudio del Caribe en las relaciones internacionales y sobre todo ser parte de la investigaci\u00F3n y trabajo que se realiza en la Facultad, b\u00FAsqueda de conocimiento y propuestas que nutren esta labor y que vincula a la comunidad estudiantil con la pr\u00E1ctica.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"relaciones-internacionales-en-el-caribe-1.jpg"},{"imagen":"relaciones-internacionales-en-el-caribe-2.jpg"},{"imagen":"relaciones-internacionales-en-el-caribe-3.jpg"},{"imagen":"relaciones-internacionales-en-el-caribe-4.jpg"}]
}