{
	"titulo": "Relaci\u00F3n suelo-vegetaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "relacion-suelo-vegetacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"04/12/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro de las actividades del segundo d\u00EDa del simposio <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El recurso suelo en la planificaci\u00F3n agr\u00EDcola, pecuaria y forestal<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, Fernando Guadarrama, secretario t\u00E9cnico de la carrera de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario, habl\u00F3 sobre la relaci\u00F3n del suelo con la vegetaci\u00F3n y c\u00F3mo esta es vital para el pastoreo de animales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su conferencia “Enfermedades del ganado causadas por deficiencias de minerales en el suelo”, el acad\u00E9mico llam\u00F3 a tomar en cuenta este v\u00EDnculo en los sistemas de producci\u00F3n animal, pues las deficiencias de nutrientes en la vegetaci\u00F3n propicia enfermedades en el ganado, bajo desempe\u00F1o productivo y reproductivo, becerros d\u00E9biles, entre otros problemas; lo que se traduce en productos de mala calidad para las personas, as\u00ED como afectaciones a la econom\u00EDa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por otra parte, Brenda Karina Guevara, docente aragonesa y bi\u00F3loga, particip\u00F3 con el tema “La riz\u00F3sfera: microbioma del suelo”; durante su ponencia, la especialista expuso algunos procesos microbi\u00F3ticos que tienen lugar m\u00E1s all\u00E1 de la superficie del suelo, con la intenci\u00F3n de mostrar qu\u00E9 factores intervienen en el crecimiento de plantas y \u00E1rboles, adem\u00E1s de qu\u00E9 aspectos del suelo cuidar para mejorar los cultivos.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"relacion-suelo-vegetacion-1.jpg"},{"imagen":"relacion-suelo-vegetacion-2.jpg"},{"imagen":"relacion-suelo-vegetacion-3.jpg"}]
}