{
	"titulo": "Representaciones sociales",
	"titulo_normalizado": "representaciones-sociales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Rosa Francisco",
	"fecha":"09/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Encuentro de Sociolog\u00EDa: La sociolog\u00EDa en M\u00E9xico, nuevos campos de estudio<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se llev\u00F3 a cabo la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Representaciones sociales: Universidad, g\u00E9nero y mercado laboral<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, con los comentarios de Manuel Ram\u00EDrez, Alan Atilano Casta\u00F1eda e Ymowen Cassandra Walles, coordinador y coautores de la obra.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Walles refiri\u00F3 que en el art\u00EDculo con el que participa hace un repaso hist\u00F3rico del t\u00E9rmino “pornograf\u00EDa”, as\u00ED como un an\u00E1lisis de c\u00F3mo las im\u00E1genes pornogr\u00E1ficas han normalizado la violencia hacia la mujer.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Alan Casta\u00F1eda, a trav\u00E9s de cuestionarios y encuestas, muestra el sentido de las representaciones y pr\u00E1cticas sociales de la comunidad universitaria de la FES Arag\u00F3n. Por su parte, Ram\u00EDrez mencion\u00F3 que tres de los art\u00EDculos del libro comparten base de datos, a partir de esta se pudieron plantear diferentes objetivos para cada uno, los cuales son explicar las pr\u00E1cticas ciudadanas de estudiantes universitarios, integrar una perspectiva reflexiva y te\u00F3rica aplicable al estudio de la cultura pol\u00EDtica e indagar sobre lo pol\u00EDtico y electoral en las y los j\u00F3venes.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"representaciones-sociales-1.jpg"},{"imagen":"representaciones-sociales-2.jpg"},{"imagen":"representaciones-sociales-3.jpg"}]
}