{
	"titulo": "Resistencias desde la interseccionalidad",
	"titulo_normalizado": "resistencias-desde-la-interseccionalidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingeniería Mecánica",
			"seccion_normalizada": "mecanica"
		}
	],
	"autor":"Isa\u00EDas Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"25/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con motivo de la jornada del 25N se llev\u00F3 a cabo la conferencia “Mujeres ind\u00EDgenas: desigualdades, violencias y resistencias desde la interseccionalidad”, como ponente particip\u00F3 Andrea Enr\u00EDquez, estudiante del doctorado en Estado de Derecho y Gobernanza Global en la Universidad de Salamanca. Los temas se desarrollaron en torno al<\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); background-color: transparent;\"> D\u00EDa Internacional de la Eliminaci\u00F3n de la Violencia contra la Mujer <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">y los 500 a\u00F1os de resistencia ind\u00EDgena. Durante la conferencia se explic\u00F3 el origen del 25 de noviembre como fecha conmemorativa en la lucha de las mujeres.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tambi\u00E9n se abordaron temas relacionados con la discriminaci\u00F3n, la interseccionalidad y los factores que dan origen a dicho problema, dependiendo de la regi\u00F3n y de los factores sospechosos que determinan la discriminaci\u00F3n o los privilegios de una persona. Durante el desarrollo de la conferencia se hablaron de cifras de la poblaci\u00F3n ind\u00EDgena mexicana y de los problemas de discriminaci\u00F3n en cuanto a educaci\u00F3n, trabajo, analfabetismo, hambruna y hasta leyes que protejen sus derechos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Una cuesti\u00F3n que destaca es la propuesta de reforma ind\u00EDgena y afromexicana, cuyo objetivo es construir una nueva relaci\u00F3n entre el Estado mexicano, los pueblos ind\u00EDgenas y afromexicanos. Asimismo, se hizo referencia a mujeres defensoras como Berta C\u00E1ceres, Bety Cari\u00F1o, M\u00E1xima Acu\u00F1a, Trinidad Ram\u00EDrez, entre otras.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La conferencia culmin\u00F3 con una sesi\u00F3n de preguntas, sobre lo que hace el gobierno para erradicar la discriminaci\u00F3n, qu\u00E9 podemos hacer nosotros, c\u00F3mo afect\u00F3 la pandemia al derecho de expresi\u00F3n de las mujeres.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Inter1.gif"},{"imagen":"Inter2.gif"},{"imagen":"Inter3.gif"},{"imagen":"Inter4.gif"}]
}