{
	"titulo": "Resignificar las tutor\u00EDas",
	"titulo_normalizado": "resignificar-las-tutorias",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "#ProyecciónAragón",
			"seccion_normalizada": "proyeccion-aragon"
		},
		{
			"seccion": "Pedagogía",
			"seccion_normalizada": "pedagogia"
		},
		{
			"seccion": "Tutorías",
			"seccion_normalizada": "tutorias"
		}
	],
	"autor": "Erik Pliego",
	"fecha": "13/09/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La labor tutorial ha sido entendida durante mucho tiempo como un apoyo psicol\u00F3gico y emocional dirigido a la comunidad estudiantil. Desde el a\u00F1o 2004, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Arturo <\/span><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Victor Montiel, acad\u00E9mico de la carrera de Pedagog\u00EDa, ha estudiado dicho fen\u00F3meno con gran inter\u00E9s, llegando a crear el “Proyecto de innovaci\u00F3n y fortalecimiento de la tutor\u00EDa en la FES Arag\u00F3n: la formaci\u00F3n para la acci\u00F3n tutorial”, mismo que registr\u00F3 en el 2020 ante el <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Programa de Apoyo a Proyectos de Investigaci\u00F3n e Innovaci\u00F3n Tecnol\u00F3gica (PAPIIT).<\/span><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este trabajo tiene como prop\u00F3sito entender cu\u00E1l es el campo de acci\u00F3n de las tutor\u00EDas; adem\u00E1s de resignificar la labor m\u00E1s all\u00E1 de una asistencia emocional, pues trata de crear una convivencia colaborativa entre docente y alumnado. De igual manera, resalta la importancia de la formaci\u00F3n y colaboraci\u00F3n acad\u00E9mica en esta labor.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La relevancia de este proyecto le ha permitido presentarse ante el Sistema Institucional de Tutor\u00EDas de la UNAM, lo cual fue bien recibido, pues plante\u00F3 a todo el \u00E1mbito universitario t\u00F3picos importantes y evidenci\u00F3 la perspectiva que da cabida a entender al tutorante como una persona no necesariamente especialista en psicolog\u00EDa o pedagog\u00EDa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta investigaci\u00F3n se realizaron muchas encuestas y trabajo de campo, lo cual se vi\u00F3 entorpecido por la pandemia. Afortunadamente, dicho obst\u00E1culo no impidi\u00F3 el progreso de la investigaci\u00F3n y el a\u00F1o pasado se presentaron los principales avances del proyecto. Montiel asegura que, durante la elaboraci\u00F3n y presentaci\u00F3n de este trabajo, fue crucial el apoyo de la comunidad estudiantil, as\u00ED como de la docente y autoridades.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, Montiel agradeci\u00F3 a todas las personas que contribuyeron en la realizaci\u00F3n de esta empresa, la cual permitir\u00E1 entender de una forma nueva la labor tutorial, enriqueciendo la participaci\u00F3n al escuchar y atender las necesidades de las y los tutorados.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Montiel1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Montiel2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Montiel3.gif"
		}	]

}