{
	"titulo": "Retos y oportunidades de las empresas 4.0",
	"titulo_normalizado": "retos-y-oportunidades-de-las-empresas-40",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor":"No\u00E9 \u00C1lvarez",
	"fecha":"26/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con avances tecnol\u00F3gicos cada vez m\u00E1s sofisticados, las empresas tienen una serie de retos y oportunidades que deben aprovechar para no quedarse atr\u00E1s en el mundo digital, argument\u00F3 Esteban Carrera, presidente del Cl\u00FAster Espacial de M\u00E9xico e integrante de la COPARMEX, Estado de M\u00E9xico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante su participaci\u00F3n en la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Expo Futuro Profesional 2021<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizada por el Departamento de Bolsa de Trabajo de la FES Arag\u00F3n, enfatiz\u00F3 que la p\u00E9rdida de empleos, cierre de negocios, de escuelas y un sinn\u00FAmero de transformaciones han sido retos dif\u00EDciles de afrontar.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Estamos en un cambio de \u00E9poca m\u00E1s que una \u00E9poca de cambios. La pandemia potenci\u00F3 m\u00E1s el futuro y la cuarta revoluci\u00F3n industrial, que es el uso de la digitalizaci\u00F3n, mecanizaci\u00F3n y automatizaci\u00F3n, ya est\u00E1 sucediendo”, sentenci\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En este sentido, para el tambi\u00E9n egresado de la FES Arag\u00F3n, si las empresas no adoptan con prontitud la transformaci\u00F3n digital est\u00E1n condenadas al fracaso, por ello son necesarias la originalidad e innovaci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"retos-y-oportunidades-de-las-empresas-4-0-1.jpg"},{"imagen":"retos-y-oportunidades-de-las-empresas-4-0-2.jpg"}]
}