{
	"titulo": "Retos, seguridad y salud ocupacional en la educaci\u00F3n superior",
	"titulo_normalizado": "retos-seguridad-y-salud-ocupacional-en-la-educacion-superior",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingeniería Industrial",
			"seccion_normalizada": "industrial"
		}
	],
	"autor": "F\u00E1tima V\u00E1zquez",
	"fecha": "28/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Con motivo del D\u00EDa Mundial de la Seguridad y Salud en el Trabajo, la carrera de Ingenier\u00EDa Industrial de la FES Arag\u00F3n realiz\u00F3 una serie de conferencias, para recordar la importancia de la protecci\u00F3n al momento de laborar. La pl\u00E1tica con la que abrieron el evento fue presentada por Jazmani Arturo Ram\u00EDrez, “Retos, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">seguridad y salud ocupacional en la educaci\u00F3n superior”, esta se realiz\u00F3 de manera presencial en el Sal\u00F3n Rojo de la Facultad y se transmiti\u00F3 a trav\u00E9s del Facebook oficial de Ingenier\u00EDa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El tema del coloquio fue “Construir una cultura de seguridad y salud <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">positiva”;<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Ram\u00EDrez comenz\u00F3 mencionando la necesidad del alumnado de saber acerca de la legislaci\u00F3n as\u00ED como de los procesos necesarios con los trabajadores, sus capacidades, necesidades, etc.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">La orientaci\u00F3n que le dio el Ingeniero al coloquio fue la autopreservaci\u00F3n y los retos que tiene la educaci\u00F3n superior para egresar estudiantes que sepan c\u00F3mo protegerse y preservarse en un ambiente sano laboral, para esto mencion\u00F3 una serie de retos a los que se tienen que enfrentar para lograr el objetivo.&nbsp; El primero de los retos es el de integrar la precauci\u00F3n y certeza dentro del contexto escolar,&nbsp; el siguiente es tener una cultura de protecci\u00F3n dentro del sal\u00F3n, siguiendo con una formaci\u00F3n de prevenci\u00F3n dentro de los planes de estudio y por \u00FAltimo remarc\u00F3 el hecho de instruir al profesorado del tema.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Como conclusi\u00F3n, el ponente mencion\u00F3 que la formaci\u00F3n social de <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">este tema es imprescindible<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> para mejorar la estructura del pa\u00EDs, as\u00ED mismo resalt\u00F3 el hecho de la ense\u00F1anza dentro de las escuelas, as\u00ED como la necesidad de tener recursos dirigidos a este tema adem\u00E1s de la necesidad de considerar una Pol\u00EDtica Nacional.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "seguridad-superior-1 (1).jpg"
		},
		{
			"imagen": "seguridad-superior-2 (1).jpg"
		},
		{
			"imagen": "seguridad-superior-3 (1).jpg"
		}	]

}