{
	"titulo": "Retos y soluciones del Congreso de la Uni\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "retos-y-soluciones-del-congreso-de-la-union",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Atzayacatl Cabrera",
	"fecha":"17/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Centro de Estudios de Derecho e Investigaciones Parlamentarias (CEDIP) de la C\u00E1mara de Diputados llev\u00F3 a cabo la presentaci\u00F3n editorial de la obra colectiva <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los retos del H. Congreso de la Uni\u00F3n ante la nueva realidad pol\u00EDtica del pa\u00EDs<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, publicaci\u00F3n que surgi\u00F3 en colaboraci\u00F3n con la UNAM y la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este texto se origin\u00F3 gracias a los estudios basados en ejercicios de parlamento abierto realizados en la c\u00E1mara baja y la UNAM. La obra consta de nueve apartados, los cuales exponen temas y problem\u00E1ticas que debe enfrentar la m\u00E1s alta tribuna del pa\u00EDs. Aunque la pandemia por Covid-19 retras\u00F3 la publicaci\u00F3n de esta, las problem\u00E1ticas sociales abordadas “subsisten y se encuentran pendientes de un trabajo legislativo”, asegur\u00F3 Miguel Mej\u00EDa, coautor y coordinador del libro.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante su participaci\u00F3n, el director del CEDIP y coordinador de la obra, Juan Carlos Cervantes, expuso que este trabajo provoc\u00F3 “reflexi\u00F3n sobre los problemas del pa\u00EDs que debe resolver el poder legislativo. Se busc\u00F3 involucrar a toda la comunidad para generar propuestas y respuestas”. A su vez, Hugo Rosas, secretario de Servicios Parlamentarios de la C\u00E1mara de Diputados, apunt\u00F3: “siempre es pertinente reflexionar sobre los retos y soluciones del congreso frente a las problem\u00E1ticas”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el acto tambi\u00E9n estuvieron presentes Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n; Julio C\u00E9sar Ponce Quitazam\u00E1n, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales de la FES Arag\u00F3n; Graciela B\u00E1ez, secretaria general de la C\u00E1mara de Diputados; la diputada Aleida Alavez, entre otras acad\u00E9micas y acad\u00E9micos. El libro se encuentra disponible en formato digital en la p\u00E1gina oficial de la C\u00E1mara de Diputados.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Libro-Congreso-1.png"},{"imagen":"Libro-Congreso-2.png"},{"imagen":"Libro-Congreso-3.png"},{"imagen":"Libro-Congreso-4.png"}]
}