{
	"titulo": "Retribuir a la universidad ense\u00F1ando",
	"titulo_normalizado": "retribuir-a-la-universidad-ensenando",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"10/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las aportaciones que las y los egresados aragoneses realizan a la sociedad llenan de orgullo a nuestra instituci\u00F3n. Por este motivo se celebr\u00F3 en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos de la FES Arag\u00F3n la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Teor\u00EDa del delito en el procedimiento penal, acusatorio y oral, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">escrito por el ahora presidente del Tribunal Superior de Justicia de la Ciudad de M\u00E9xico, Rafael Guerra \u00C1lvarez, qui\u00E9n ha estado en la Facultad como estudiante y docente, compartiendo su experiencia laboral con las nuevas generaciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el acto, Javier Ra\u00FAl Ayala, magistrado presidente de la Sala Constitucional del Poder Judicial de la Ciudad de M\u00E9xico, coment\u00F3 la importancia de la obra en la ense\u00F1anza de una nueva forma de pensar el derecho, public\u00E1ndose justo en el momento oportuno para entender el reciente modelo acusatorio penal.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, el ministro de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00F3n, Juan Luis Gonz\u00E1lez Alc\u00E1ntara Carranc\u00E1, afirm\u00F3 que esta publicaci\u00F3n es una consecuencia de la labor profesional y el ejercicio acad\u00E9mico, elogi\u00F3 al autor por su correcta exposici\u00F3n de elementos negativos y positivos del delito, as\u00ED como la adecuada s\u00EDntesis de las teor\u00EDas implicadas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, el magistrado Guerra expres\u00F3 su gratitud hacia la UNAM y la FES Arag\u00F3n por ser esenciales para la naci\u00F3n, consider\u00F3 adem\u00E1s que la \u00FAnica forma de corresponder es creando un “puente entre la ense\u00F1anza acad\u00E9mica y el saber emp\u00EDrico”, con lo cual resalt\u00F3 al mismo tiempo los m\u00E1s de 30 a\u00F1os de labor docente y profesional recabados en el libro.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"libro-magistrado-1.gif"},{"imagen":"libro-magistrado-2.gif"},{"imagen":"libro-magistrado-3.gif"},{"imagen":"libro-magistrado-4.gif"}]
}