{
	"titulo": "REUC, por la difusi\u00F3n cultural",
	"titulo_normalizado": "reuc-por-la-difusion-cultural",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Culturales",
			"seccion_normalizada": "culturales"
		},
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Erik Pliego",
	"fecha": "23/09/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con la premisa de que el arte puede fomentar los cambios necesarios para lograr un futuro mejor, nuestra universidad se ha impuesto el prop\u00F3sito de difundir la cultura tanto en la comunidad universitaria como en el p\u00FAblico en general.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por ello, el d\u00EDa de hoy, la Coordinaci\u00F3n de Difusi\u00F3n Cultural de la UNAM llev\u00F3 a cabo una reuni\u00F3n en la Unidad de Seminarios \"Ignacio Ch\u00E1vez\", en Ciudad Universitaria, con el prop\u00F3sito de crear la Red Universitaria de Responsables de Cultura (REUC). La finalidad de este organismo ser\u00E1 promover las estrategias de gesti\u00F3n, difusi\u00F3n e intercambio de la oferta cultural y art\u00EDstica presencial y a distancia realizada en la Universidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A esta reuni\u00F3n asistieron las personas encargadas de la promoci\u00F3n cultural de distintas dependencias de la Universidad, entre ellas, Jos\u00E9 Antonio Linares, encargado del Departamento de Actividades Culturales de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de los puntos planteados en dicha reuni\u00F3n se acord\u00F3 impartir un seminario de gesti\u00F3n cultural en el mes de octubre para las y los responsables de proyectos culturales dentro de la misma UNAM. Con estas acciones se refrendan los compromisos de nuestra M\u00E1xima Casa de Estudios con la sociedad y se crear\u00E1n nuevos puentes entre la cultura y la ciencia.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "REUC1.gif"
		},
		{
			"imagen": "REUC2.gif"
		}	]

}