{
	"titulo": "Ritmos africanos en Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "ritmos-africanos-en-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Centro de Lenguas",
			"seccion_normalizada": "centro-de-lenguas"
		}
	],
	"autor":"Liliana Espinosa",
	"fecha":"30/08/19",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con la intenci\u00F3n de brindar un aprendizaje integral con acciones que ayuden a la comunidad estudiantil a comprender mejor el contexto de los idiomas ense\u00F1ados en los cursos, el Centro de Lenguas Arag\u00F3n (CLe) organiz\u00F3 una clase de danza mozambique\u00F1a en la explanada central de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El profesor de portugu\u00E9s, Luis Alejandro S\u00E1nchez fue el encargado de presentar esta actividad impartida por Manyanga Como, bailar\u00EDn, core\u00F3grafo y maestro de danzas tradicionales de \u00C1frica austral en el proyecto <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ndjira -&nbsp; La Cultura de \u00C1frica en M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"ritmos-africanos-en-aragon-1.jpg"},{"imagen":"ritmos-africanos-en-aragon-2.jpg"},{"imagen":"ritmos-africanos-en-aragon-3.jpg"},{"imagen":"ritmos-africanos-en-aragon-4.jpg"},{"imagen":"ritmos-africanos-en-aragon-5.jpg"},{"imagen":"ritmos-africanos-en-aragon-6.jpg"},{"imagen":"ritmos-africanos-en-aragon-7.jpg"},{"imagen":"ritmos-africanos-en-aragon-8.jpg"},{"imagen":"ritmos-africanos-en-aragon-9.jpg"},{"imagen":"ritmos-africanos-en-aragon-10.jpg"}]
}