{
	"titulo": "Romper la barrera entre artista y p\u00FAblico",
	"titulo_normalizado": "romper-la-barrera-entre-artista-y-publico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"19/08/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El artista Felipe Manuel \u00C1lvarez, bajo su proyecto V\u00E9rtices, se present\u00F3 en la Galer\u00EDa Diego Rivera de la FES Arag\u00F3n, con una exposici\u00F3n donde se conjuntaron distintas expresiones art\u00EDsticas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La premisa de V\u00E9rtices es la contribuci\u00F3n del asistente a la exposici\u00F3n. Por eso, en <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Musa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, demostraci\u00F3n tra\u00EDda a nuestra Facultad, las y los espectadores se convierten en participantes: en un mismo espacio pudieron disfrutar de m\u00FAsica en vivo –de un saxofonista y un cantante– y usar sus c\u00E1maras para fotografiar a las modelos presentes; incluyendo a las de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">body paint<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> que despu\u00E9s se colocaron como esculturas vivientes dentro de la galer\u00EDa.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para finalizar, quienes participaron tuvieron la oportunidad de completar la exposici\u00F3n fotogr\u00E1fica colgando por su cuenta las im\u00E1genes faltantes en los paneles.<\/span><\/p><p><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Musa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> se exihibir\u00E1 del 19 de agosto al 6 de septiembre en esta galer\u00EDa ubicada&nbsp; dentro del Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"romper-la-barrera-entre-artista-y-publico-1.jpg"},{"imagen":"romper-la-barrera-entre-artista-y-publico-2.jpg"},{"imagen":"romper-la-barrera-entre-artista-y-publico-3.jpg"},{"imagen":"romper-la-barrera-entre-artista-y-publico-4.jpg"},{"imagen":"romper-la-barrera-entre-artista-y-publico-5.jpg"},{"imagen":"romper-la-barrera-entre-artista-y-publico-6.jpg"},{"imagen":"romper-la-barrera-entre-artista-y-publico-7.jpg"},{"imagen":"romper-la-barrera-entre-artista-y-publico-8.jpg"},{"imagen":"romper-la-barrera-entre-artista-y-publico-9.jpg"},{"imagen":"romper-la-barrera-entre-artista-y-publico-10.jpg"}]
}