{
	"titulo": "SA22: La arquitectura al servicio de ti, de m\u00ED, de todes",
	"titulo_normalizado": "sa22-la-arquitectura-al-servicio-de-ti-de-mi-de-todes",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "09/11/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cada persona es diferente y tiene diversas necesidades, especialmente aquellas con alguna discapacidad funcional o estructural. Este es un factor importante que deben tomar en cuenta las y los arquitectos a la hora de dise\u00F1ar alg\u00FAn espacio.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este tema se abord\u00F3 en la pl\u00E1tica “Arquitectura accesible y principios de dise\u00F1o universal” llevada a cabo en la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Arquitectura<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en el Auditorio Ing. Pablo Ortiz Macedo de la FES Arag\u00F3n. La conversaci\u00F3n arranc\u00F3 con una actividad de integraci\u00F3n por parte de Carlos Eduardo Favela, de la Secci\u00F3n Acad\u00E9mica de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales, quien mostr\u00F3 las diferencias entre personas con discapacidad y la poca cultura de ayuda entre la poblaci\u00F3n, justificada muchas veces por desconocimiento.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Una vez comprendidas estas diferencias, Felipe Chac\u00F3n y Miguel Rodr\u00EDguez, ambos docentes en la carrera de Dise\u00F1o Industrial de la FES Arag\u00F3n, abordaron los conceptos de accesibilidad y dise\u00F1o universal, as\u00ED como su importancia en la creaci\u00F3n de espacios para las comunidades. “La idea es c\u00F3mo podemos integrar a todas las personas. Hablar de dise\u00F1o universal es entender que el espacio o el objeto tiene que ser usable, accesible e inclusivo. El buen dise\u00F1o capacita, el mal dise\u00F1o discapacita. La idea que queremos transmitir es tener una visi\u00F3n m\u00E1s amplia e inclusiva de todos los tipos de personas para las cuales vamos a dise\u00F1ar”, enfatiz\u00F3 Chac\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, Arantza Guerrero, arquitecta egresada de la FES Arag\u00F3n, resalt\u00F3 una caracter\u00EDstica de esta disciplina: ser funcional m\u00E1s all\u00E1 de hacerse atractiva. Apunt\u00F3 la importancia de hacer ajustes razonables necesarios a los dise\u00F1os, que, a diferencia del dise\u00F1o universal planificado desde un inicio, son modificaciones y adaptaciones, no imponen una carga desproporcionada, cubre casos particulares y garantiza la igualdad de condiciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“La verdad es que el Gobierno, principalmente las autoridades, no quieren invertir en estos aspectos, porque siempre dicen ‘solo vamos a beneficiar a uno’ cuando no es as\u00ED, son millones”, asever\u00F3. A modo de conclusi\u00F3n, los panelistas instaron a las pr\u00F3ximas generaciones de arquitectos a dise\u00F1ar lugares u objetivos accesibles y de f\u00E1cil entendimiento para mejorar la calidad de vida de la poblaci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "la-arquitectura-al-servicio-de-ti-de-mi-de-todes-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "la-arquitectura-al-servicio-de-ti-de-mi-de-todes-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "la-arquitectura-al-servicio-de-ti-de-mi-de-todes-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "la-arquitectura-al-servicio-de-ti-de-mi-de-todes-4.jpg"
		}	]

}