{
	"titulo": "SA22: Arquitectura del futuro: empat\u00EDa y tecnolog\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "sa22-arquitectura-del-futuro-empatia-y-tecnologia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor": "Luis Gonz\u00E1lez",
	"fecha": "11/11/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tuvo lugar el conversatorio \"J\u00F3venes arquitectos dise\u00F1ando un nuevo mundo\" con motivo de la Semana de Arquitectura de la FES Arag\u00F3n, cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de las personas docentes Karla Mendoza, David Gonz\u00E1lez y Gabriela Bautista, quien moder\u00F3 el evento; la tem\u00E1tica se centr\u00F3 en el futuro de la arquitectura. Inici\u00F3 con algunos comentarios de Bautista acerca de la ruptura de paradigmas y dando pie a la participaci\u00F3n de los otros catedr\u00E1ticos.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mendoza habl\u00F3 sobre la evoluci\u00F3n y el cambio de la arquitectura, enfatizando la importancia puesta en las nuevas tecnolog\u00EDas y de nuevas habilidades como la programaci\u00F3n. As\u00ED mismo, explic\u00F3 la implementaci\u00F3n de nuevas y diferentes disciplinas dentro de la misma, argumentando que esta \"ya no es solo dise\u00F1ar y construir\"; las generaciones venideras de profesionales deber\u00E1n tener mejores especializaciones, lo cual generar\u00E1 competencia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por otro lado, Gonz\u00E1lez habl\u00F3 acerca de la transformaci\u00F3n en el mundo, y seguir\u00E1 haci\u00E9ndolo cada vez m\u00E1s r\u00E1pido, dando a entender que el uso de herramientas como las Inteligencias Artificiales complica la labor del arquitecto, aunque replic\u00F3 diciendo que estos deber\u00E1n de ofrecer lo a\u00FAn no logrado por las m\u00E1quinas: enfocarse en las sensaciones y gustos del usuario para dise\u00F1ar el espacio. De igual forma hizo hincapi\u00E9 en el uso de la psicolog\u00EDa para empatizar de mejor manera y brindar experiencias \u00FAnicas para cada caso, sirviendo de igual forma para entender sus situaciones y emociones.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "conversatorio-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "conversatorio-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "conversatorio-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "conversatorio-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "conversatorio-5.jpg"
		}	]

}