{
	"titulo": "SA22: Ciudades del futuro: preocuparse hoy por el ma\u00F1ana",
	"titulo_normalizado": "sa22-ciudades-del-futuro-preocuparse-hoy-por-el-manana",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "11/11/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tener lo necesario para enfrentar el d\u00EDa a d\u00EDa deja atr\u00E1s la reflexi\u00F3n de c\u00F3mo llegan los alimentos, productos y servicios que se consumen, incluida la vivienda. Por ello, las y los arquitectos en formaci\u00F3n deben pensar en c\u00F3mo evitar problemas en el futuro a trav\u00E9s de ciudades m\u00E1s sostenibles, expuso Gerardo Broissin, arquitecto de la Universidad An\u00E1huac del Norte.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la conferencia de clausura de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Arquitectura<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, realizada en el Auditorio Jos\u00E9 V\u00E1zquez Ram\u00EDrez de la FES Arag\u00F3n, el especialista imparti\u00F3 la pl\u00E1tica “Vivienda y ciudad” en la cual abord\u00F3 la problem\u00E1tica de la huella de carbono de la industria alimentaria y la necesidad de implementar una producci\u00F3n cero kil\u00F3metros de recorrido lo cual, consider\u00F3, es una utop\u00EDa en la que las pol\u00EDticas urbanas no piensan.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fue en la Revoluci\u00F3n Industrial, refiri\u00F3, cuando la ciudad empez\u00F3 a desplazar al campo al requerirse m\u00E1s espacio para ser productivo, adem\u00E1s, la gente buscaba el confort y la mejor vida brindada en una urbe. Lo que no se pens\u00F3, afirm\u00F3, fueron los servicios que se requerir\u00EDan. “Los j\u00F3venes tomar\u00E1n decisiones importantes. Hay que planear bien para tomar decisiones, utilicen bien su energ\u00EDa para cosas interesantes, hay que prepararnos en casa, estudiar, leer, y llegar con propuestas a la universidad”, inst\u00F3 a las y los universitarios.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En este sentido, el arquitecto de la Universidad An\u00E1huac del Norte mostr\u00F3 su proyecto <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Urban Shelter Concept<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> que busca desarrollar una vivienda econ\u00F3mica prefabricada y modular. En el primer nivel se encuentran las \u00E1reas comunes, como la cocina, sala de estar y ba\u00F1o completo, y en el segundo nivel dos dormitorios, estudio y cl\u00F3set. Sin embargo, “nunca logramos convencer ni al Infonavit ni a Conavi que era una vivienda que ayudar\u00EDa”, lament\u00F3, incluso, por no cumplir con la normativa, no se les permiti\u00F3 proponer a desarrolladores. Esto evidencia la mala gesti\u00F3n de pol\u00EDticas urbanas que se desarrollan en el pa\u00EDs para hacer una vivienda m\u00E1s asequible para el futuro.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para concluir, la jefa de carrera de Arquitectura, Ana Mar\u00EDa Cort\u00E9s, agradeci\u00F3 al experto el impartir un tema tan importante. Para cerrar la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Arquitectura<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> resalt\u00F3 la relevancia de la diversidad de ideas y actividades para el plan de estudios de la carrera al permitir crear habilidades m\u00E1s all\u00E1 de las que se requieren al interior de las aulas.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "ciudades-del-futuro-preocuparse-hoy-por-el-manana-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "ciudades-del-futuro-preocuparse-hoy-por-el-manana-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "ciudades-del-futuro-preocuparse-hoy-por-el-manana-3.jpg"
		}	]

}