{
	"titulo": "S\u00E1bados Latinoamericanos de Concreto: D\u00EDa 1",
	"titulo_normalizado": "sabados-latinoamericanos-de-concreto-dia-1",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingenier√≠a Civil",
			"seccion_normalizada": "civil"
		}
	],
	"autor": "Leslie Mart\u00EDnez",
	"fecha": "24/05/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo la primera sesi\u00F3n de los <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">S\u00E1bados Latinoamericanos de Concreto<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, como parte de las actividades del Encuentro Estudiantil de Ingenier\u00EDa Civil. El evento fue organizado por la Divisi\u00F3n de las Ciencias F\u00EDsico-Matem\u00E1ticas, la carrera de Ingenier\u00EDa Civil, espec\u00EDficamente por el Cap\u00EDtulo Estudiantil <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">American Concrete Institute<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> (ACI) de la FES Arag\u00F3n, y patrocinado por Grupo Holcim.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El experto en Ingenier\u00EDa ambiental, Jonathan Ricardo Camacho, dio una conferencia en la cual habl\u00F3 sobre la historia de EUCOMEX: una empresa que trabaja con qu\u00EDmicos para la construcci\u00F3n, a nivel nacional. Posteriormente habl\u00F3 acerca de los aditivos para el concreto; estos son productos qu\u00EDmicos encargados de modificar las propiedades del mismo, tales como la consistencia, tiempos de trabajo, contenido de aire, entre otros.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Igualmente, Camacho mencion\u00F3 las razones principales de su utilidad, las funciones de los mismos, los efectos que pueden tener en el cemento y la clasificaci\u00F3n manejada para este tipo de productos. Tambi\u00E9n coment\u00F3 sobre las normas que los marcan en cuanto a su labor con aditivos. Luego de esto, se realiz\u00F3 una sesi\u00F3n de preguntas y respuestas para aclarar cualquier duda que tuviera el p\u00FAblico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, el experto en el \u00E1rea de concreto y qu\u00EDmica, Jes\u00FAs, expuso acerca de los laboratorios en los que labora, las actividades realizadas y los m\u00E9todos acreditados ante la Entidad Mexicana de Acreditaci\u00F3n (EMA), en cuanto a metalmec\u00E1nica y construcci\u00F3n. Mencion\u00F3 tambi\u00E9n su participaci\u00F3n en la rehabilitaci\u00F3n de calidad para la l\u00EDnea 12 del Sistema de Transporte Colectivo Metro.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento finaliz\u00F3 con la entrega de reconocimientos a las instituciones invitadas de los <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">S\u00E1bados Latinoamericanos de Concreto<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, la Universidad Veracruzana Regi\u00F3n Poza Rica, Tuxpan; Universidad La Salle, Colombia; Universidad Central del Ecuador; la Universidad Cat\u00F3lica de San Pablo, Per\u00FA y la Universidad Aut\u00F3noma de Nuevo Le\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "sabados-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "sabados-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "sabados-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "sabados-4.gif"
		},
		{
			"imagen": "sabados-5.gif"
		},
		{
			"imagen": "sabados-6.gif"
		}	]

}