{
	"titulo": "Saberes para transformar nuestro entorno",
	"titulo_normalizado": "saberes-para-transformar-nuestro-entorno",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Romina Mel\u00E9ndez",
	"fecha":"07/12/21",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sum\u00E1ndose a las y los especialistas que han participado en el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Simposium en conmemoraci\u00F3n por el D\u00EDa Mundial del Suelo<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, Arcadio Monroy, doctor en Fisiolog\u00EDa y docente de la FES Zaragoza, imparti\u00F3 la ponencia “<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">El suelo como reservorio de carbono”<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en la cual expuso la funci\u00F3n de la tierra en los procesos de reintegraci\u00F3n del carbono.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Monroy comenz\u00F3 explicando conceptos b\u00E1sicos para entender la problem\u00E1tica del suelo en nuestro pa\u00EDs, los reservorios de carbono a nivel global, el balance de este elemento en diferentes ecosistemas, la riqueza de la biodiversidad, qu\u00E9 es y de qu\u00E9 va la agricultura org\u00E1nica y el corolario.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Se\u00F1al\u00F3 que todas las personas somos responsables de preservar el ambiente, de ah\u00ED la importancia de la participaci\u00F3n que podemos tener en el cuidado y buen funcionamiento de la naturaleza. Asimismo destac\u00F3 la relevancia de profesionales como los que egresan de la carrera de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario, quienes considera tendr\u00E1n un importante impacto <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">post<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> pand\u00E9mico, debido a que se est\u00E1n entrelazando los conocimientos t\u00E9cnicos y sociales en un pa\u00EDs como el nuestro que busca la autosuficiencia alimentaria.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"saberes-para-transformar-nuestro-entorno-1.jpg"},{"imagen":"saberes-para-transformar-nuestro-entorno-2.jpg"},{"imagen":"saberes-para-transformar-nuestro-entorno-3.jpg"},{"imagen":"saberes-para-transformar-nuestro-entorno-4.jpg"}]
}