{
	"titulo": "Salud mental, fundamental para la educaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "salud-mental-fundamental-para-la-educacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Tutorías",
			"seccion_normalizada": "tutorias"
		}
	],
	"autor": "Adri\u00E1n Escobar",
	"fecha": "01/09/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, en coordinaci\u00F3n con la Divisi\u00F3n de Humanidades y Artes, ofreci\u00F3 en el auditorio A-1 Hermila Galindo, la conferencia “Salud emocional y sus factores protectores, retos en la formaci\u00F3n de tutores para la formaci\u00F3n integral” como cierre a las actividades del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tercer Encuentro de Tutor\u00EDas Inter Facultades de Estudios Superiores.<\/em><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ponencia fue impartida a trav\u00E9s de Zoom por las acad\u00E9micas de la Universidad Nacional Abierta y a Distancia (UNAD) de Colombia, Viviana Vargas, especialista en educaci\u00F3n; y Jobana Agredo, especialista en psicolog\u00EDa. Adem\u00E1s, participaron como moderadores Rosa Lucia Mata, coordinadora del Programa Institucional de Tutor\u00EDas (PIT) de la FES Arag\u00F3n; y Adri\u00E1n V\u00E1zquez, enlace acad\u00E9mico del \u00E1rea de Humanidades y Artes del PIT Arag\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la charla se abordaron temas como los nuevos retos en la formaci\u00F3n integral de tutores y el papel de la educaci\u00F3n como protector de la salud emocional en las comunidades. Lo anterior con el objetivo de concientizar sobre la importancia de la salud mental en el proceso educativo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tambi\u00E9n se reflexion\u00F3 acerca de las diferencias entre los modelos de aprendizaje de a\u00F1os atr\u00E1s con los de la actualidad, as\u00ED como los desaf\u00EDos que profesor y alumno deben afrontar juntos en pro de la salud emocional dentro de las aulas, “de a\u00F1os atr\u00E1s al d\u00EDa de hoy han cambiado muchas cosas. Los aprendizajes a partir de las emociones sol\u00EDan ser un trabajo que las instituciones muchas veces no lo tomaban de manera formal, pero ahora deben ser consideradas como importantes”, concluy\u00F3 Adri\u00E1n V\u00E1zquez.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "salud-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "salud-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "salud-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "salud-4.gif"
		}	]

}