{
	"titulo": "Salvador Allende y el futuro de Chile",
	"titulo_normalizado": "salvador-allende-y-el-futuro-de-chile",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor": "Ang\u00E9lica L\u00F3pez",
	"fecha": "12/09/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Mesa de an\u00E1lisis<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> 50 a\u00F1os del derrocamiento de Salvador Allende y los avatares de la democracia en Am\u00E9rica Latina<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizada por la jefatura de la licenciatura en Relaciones Internacionales, cont\u00F3 con la presencia de Daniel Mu\u00F1oz, jefe de carrera; David Garc\u00EDa, secretario de carrera; y como ponentes se presentaron las personas docentes Claudia Serrano, Grecia Crist\u00F3bal y Alan Rodr\u00EDguez.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Daniel Mu\u00F1oz realiz\u00F3 una introducci\u00F3n sobre Salvador Allende, quien fue elegido como presidente de Chile en 1970, primer gobierno elegido por los ciudadanos democr\u00E1ticamente, sin embargo, el 11 de septiembre de 1973, tras tres a\u00F1os de administraci\u00F3n sufri\u00F3 un golpe de Estado, orquestado por militares y con apoyo de Estados Unidos. Con esto se dio comienzo a un r\u00E9gimen autoritario dirigido por Augusto Pinochet, el cual dio fin hasta 1990 cuando fue derrocado por una coalici\u00F3n opositora.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la conferencia se abord\u00F3 el impacto del golpe militar en Chile y en la regi\u00F3n, su contexto, grupos de poder opuesto a la unidad popular y las condiciones que se viv\u00EDan en la \u00E9poca; La lucha popular y los procesos de resistencia en Chile y Latinoam\u00E9rica; Las relaciones c\u00EDvico-militares, el estallido social de 2019 y el legado de Salvador Allende; y Hacia d\u00F3nde va Chile, rupturas y continuidades en la constituci\u00F3n de la democracia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Claudia Serrano remarc\u00F3 que se deben generar procesos de construcci\u00F3n de la memoria y mantener ciertos elementos de la historia vivos para no repetir errores. Por su parte, Grecia Crist\u00F3bal mencion\u00F3 que cuando sucedi\u00F3 este acontecimiento se crearon redes de apoyo en el resto de Am\u00E9rica Latina para los chilenos que abandonaron su pa\u00EDs.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Alan Rodr\u00EDguez se\u00F1al\u00F3 el retorno de las izquierdas en Latinoam\u00E9rica, pues en 2018 estaba en su m\u00E1ximo esplendor la extrema derecha. Para dar cierre al encuentro se realiz\u00F3 la entrega de reconocimientos a la y los ponentes.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Chile-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Chile-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Chile-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Chile-4.gif"
		}	]

}