{
	"titulo": "\u00BFSe acerca el fin de la radio y la TV?",
	"titulo_normalizado": "se-acerca-el-fin-de-la-radio-y-la-tv",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
	"fecha":"21/10/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el taller “\u00BFLa era digital est\u00E1 matando a la radio y la televisi\u00F3n?”, realizado por el Departamento de Bolsa de Trabajo, Jorge Arellano, experto en marketing digital y egresado aragon\u00E9s, expuso que la tecnolog\u00EDa ha evolucionado y ha permitido nuevas formas de comunicaci\u00F3n e interacci\u00F3n entre las personas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, Arellano mostr\u00F3 reveladores datos sobre c\u00F3mo las preferencias de las personas se orientan hacia lo digital y advirti\u00F3 sobre la urgente necesidad de que las y los estudiantes de periodismo se involucren m\u00E1s con estas herramientas como una forma de adaptaci\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con la experiencia del ponente, la radio y la televisi\u00F3n no desaparecer\u00E1n en el corto plazo, pues a\u00FAn hay lugares donde los medios digitales no han llegado; por otro lado, la cercan\u00EDa y el humanismo de&nbsp; los medios tradicionales no lo tienen los nuevos recursos de la era digital. Arellano agreg\u00F3 que, probablemente en los pr\u00F3ximos 5 a\u00F1os, los medios digitales contin\u00FAen evolucionando, pero no ser\u00E1n mucho m\u00E1s distintos de como los conocemos. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Era-digital-matando-radio-tv.jpg"},{"imagen":"Era-digital-matando-radio-tv-2.jpg"},{"imagen":"Era-digital-matando-radio-tv-3.jpg"},{"imagen":"Era-digital-matando-radio-tv-4.jpg"}]
}