{
	"titulo": "Se integra comunidad latinoamericana a nuestro curso de ingl\u00E9s incluyente",
	"titulo_normalizado": "se-integra-comunidad-latinoamericana-a-nuestro-curso-de-ingles-incluyente",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Centro de Lenguas",
			"seccion_normalizada": "centro-de-lenguas"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"28/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Demostrando el compromiso social universitario y sum\u00E1ndose a los esfuerzos en pro de la inclusi\u00F3n de todas y todos, la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, a trav\u00E9s de su <\/span>Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia (DUACyD) y el Centro de Lenguas (CLe), recibi\u00F3 a una generaci\u00F3n m\u00E1s en el Curso de lengua inglesa de cuatro habilidades, dirigido a personas con discapacidad visual.<\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">En esta ocasi\u00F3n, por primera vez en este curso, se tendr\u00E1 en la matr\u00EDcula a estudiantes provenientes de Argentina, Chile y Colombia, lo que da muestra de los alcances obtenidos en esta iniciativa aragonesa. Asimismo, en este semestre, se unir\u00E1 a la planta docente, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gabriela Trejo, maestra de la ENES Morelia.<\/span><\/p><p>Para darles la bienvenida, se realiz\u00F3 un ceremonia virtual, en la cual estuvieron presentes, representando a la FES Arag\u00F3n: <span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez, secretario de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo; Jorge Andr\u00E9s Trejo, jefe de la <\/span>DUACyD<span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">; V\u00EDctor Andr\u00E9s Garc\u00EDa-Cabral, responsable del CLe; y Melba Selene Cardoso, coordinadora del Departamento de Idiomas de la unidad michoacana.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el evento, las autoridades destacaron que este es uno de los muchos proyectos apoyados por la UNAM y nuestra Facultad, cuyo prop\u00F3sito es brindar oportunidades a todas las personas. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"se-integra-comunidad-latinoamericana-a-nuestro-curso-de-ingles-incluyente-1.jpg"},{"imagen":"se-integra-comunidad-latinoamericana-a-nuestro-curso-de-ingles-incluyente-2.jpg"}]
}