{
	"titulo": "Se inaugura Plaza Escult\u00F3rica la Puerta de Man\u00FA",
	"titulo_normalizado": "se-inaugura-plaza-escultorica-la-puerta-de-manu",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"24/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En un magno evento se llev\u00F3 a cabo la inauguraci\u00F3n de la Plaza Escult\u00F3rica la Puerta de Man\u00FA, obra elaborada y donada por Jes\u00FAs Manuel Hern\u00E1ndez, mejor conocido como Hers\u00FAa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En sus palabras de agradecimiento, Hers\u00FAa expres\u00F3 que la obra contempla la relaci\u00F3n del ser humano con el espacio, su forma abierta invita a las personas a transitarla, a meditar y a interpretarla, pues las esculturas son un reflejo de los seres humanos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Fernando Macedo, director aragon\u00E9s, expres\u00F3 su emoci\u00F3n por ver a la comunidad universitaria reunida en las instalaciones en un momento importante como este. Asimismo, mostr\u00F3 su alegr\u00EDa por ver finalizado este proyecto en el marco del 45 aniversario de la Facultad y se\u00F1al\u00F3 la importancia del acervo cultural.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ceremonia cont\u00F3 con la distinguida presencia de los titulares de las Facultades de Estudios Superiores de Acatl\u00E1n, Iztacala y Zaragoza; de los miembros del H. Consejo T\u00E9cnico y del personal de Arag\u00F3n; de autoridades del municipio de Tezoyuca, Estado de M\u00E9xico; y, de manera virtual, de las embajadas de M\u00E9xico en Australia y Jap\u00F3n —algunos de los pa\u00EDses que han acogido el trabajo del artista—.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Puerta de Man\u00FA es un conjunto escult\u00F3rico de ferrocemento pintado, sus dimensiones son de 1.43 metros de ancho y 3.00 metros de altura. La rotonda donde se encuentra est\u00E1 constituida de 4 m\u00F3dulos con asientos de cantera con un talud sembrado con dedo moro en la parte posterior.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"plaza-escultorica-la-puerta-de-manu-1.jpg"},{"imagen":"plaza-escultorica-la-puerta-de-manu-2.jpg"},{"imagen":"plaza-escultorica-la-puerta-de-manu-3.jpg"},{"imagen":"plaza-escultorica-la-puerta-de-manu-4.jpg"},{"imagen":"plaza-escultorica-la-puerta-de-manu-5.jpg"},{"imagen":"plaza-escultorica-la-puerta-de-manu-6.jpg"},{"imagen":"plaza-escultorica-la-puerta-de-manu-7.jpg"},{"imagen":"plaza-escultorica-la-puerta-de-manu-8.jpg"}]
}