{
	"titulo": "Se refuerza el compromiso de la FES Arag\u00F3n con municipios mexiquenses",
	"titulo_normalizado": "se-refuerza-el-compromiso-de-la-fes-aragon-con-municipios-mexiquenses",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"10/12/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">El convenio firmado el pasado 10 de octubre en la Torre de Rector\u00EDa entre ocho municipios de la zona oriente del Estado de M\u00E9xico –Acolman, Atenco, Chiautla, Chiconcuac, Papalotla, Teotihuac\u00E1n, Tepetlaoxtoc y Tezoyuca– y la FES Arag\u00F3n busca la estrecha colaboraci\u00F3n para beneficio de las y los habitantes de estos lugares.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">A dos meses, autoridades municipales y de la FES sostuvieron una reuni\u00F3n en la que, adem\u00E1s de recibir una copia oficial del documento, se plantearon los proyectos a desarrollar. Durante este encuentro las y los funcionarios aragoneses y los representantes de los municipios mostraron su disposici\u00F3n a cooperar en \u00E1reas como la protecci\u00F3n civil, asesor\u00EDa hacendaria, planeaci\u00F3n urbana y actualizaci\u00F3n de los atlas de riesgos por entidad.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, se dirigieron a la Biblioteca, donde comunidad estudiantil de Arquitectura present\u00F3 un an\u00E1lisis urbano de las entidades participantes, propusieron proyectos para mejorar la movilidad, fomentar el turismo y reforzar los servicios existentes.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por la tarde, Sandra Luz Falc\u00F3n –presidenta municipal de Texcoco, con quien ya se ten\u00EDa un acuerdo previo– e integrantes de su cabildo acudieron a la presentaci\u00F3n de maquetas realizados por estudiantes de tercer semestre de esta misma carrera, quienes elaboraron una propuesta de dise\u00F1o para la Casa de la Cultura de San Miguel Coatlinch\u00E1n.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Se_refuerza_el_compromiso_de_la_FES01.jpg"},{"imagen":"Se_refuerza_el_compromiso_de_la_FES03.jpg"},{"imagen":"Se_refuerza_el_compromiso_de_la_FES05.jpg"},{"imagen":"Se_refuerza_el_compromiso_de_la_FES06.jpg"},{"imagen":"Se_refuerza_el_compromiso_de_la_FES07.jpg"},{"imagen":"Se_refuerza_el_compromiso_de_la_FES08.jpg"},{"imagen":"Se_refuerza_el_compromiso_de_la_FES09.jpg"}]
}