{
	"titulo": "Se realiza la ceremonia general del Premio Gustavo Baz Prada",
	"titulo_normalizado": "se-realiza-la-ceremonia-general-del-premio-gustavo-baz-prada",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor":"Thal\u00EDa Ortega",
	"fecha":"30/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Universidad, a trav\u00E9s de su Direcci\u00F3n General de Orientaci\u00F3n y Atenci\u00F3n Educativa (DGOAE), celebr\u00F3 un evento virtual para las y los estudiantes que obtuvieron la presea Gustavo Baz Prada por su dedicaci\u00F3n en los proyectos de servicio social durante los periodos 2019-20 y 2020-21.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta ceremonia, se cont\u00F3 con la presencia del rector Enrique Graue, Leonardo Lomel\u00ED, Secretario General de la UNAM, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Germ\u00E1n \u00C1lvarez y Claudia Navarrete, director general y directora de Servicio Social y Voluntariado de la DGOAE, Rogelio Barroso, representante de responsables de servicio social de Escuelas y Facultades, Patricia Baz, nieta del emblem\u00E1tico m\u00E9dico, as\u00ED como autoridades y directoras y directores de los planteles universitarios.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Cabe se\u00F1alar que el aragon\u00E9s Alejandro Garc\u00EDa de Ingenier\u00EDa Mec\u00E1nica tuvo el honor de dirigir un mensaje a nombre de todas y todos los ganadores, en el cual describi\u00F3 el sacrificio implicado en la labor social, as\u00ED como lo importante de realizar esta aportaci\u00F3n a la comunidad.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"se-realiza-la-ceremonia-general-del-premio-gustavo-baz-prada-1.jpg"},{"imagen":"se-realiza-la-ceremonia-general-del-premio-gustavo-baz-prada-2.jpg"},{"imagen":"se-realiza-la-ceremonia-general-del-premio-gustavo-baz-prada-3.jpg"},{"imagen":"se-realiza-la-ceremonia-general-del-premio-gustavo-baz-prada-4.jpg"},{"imagen":"se-realiza-la-ceremonia-general-del-premio-gustavo-baz-prada-5.jpg"},{"imagen":"se-realiza-la-ceremonia-general-del-premio-gustavo-baz-prada-6.jpg"},{"imagen":"se-realiza-la-ceremonia-general-del-premio-gustavo-baz-prada-7.jpg"}]
}