{
	"titulo": "Se realizan adecuaciones para el regreso a clases",
	"titulo_normalizado": "se-realizan-adecuaciones-para-el-regreso-a-clases",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Yamileth Reza",
	"fecha":"16/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tras haber suspendido las clases y actividades presenciales por m\u00E1s de un a\u00F1o, debido a la pandemia por la COVID-19, la FES Arag\u00F3n alista el regreso de su comunidad ahora que la Comisi\u00F3n Universitaria para la Atenci\u00F3n de la Emergencia del Coronavirus determin\u00F3 como favorables las condiciones actuales para acelerar el retorno a las actividades cotidianas, siempre y cuando se sigan los lineamientos generales actualizados de seguridad sanitaria.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para llevar a cabo el retorno seguro, gradual y ordenado<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> del estudiantado, personal acad\u00E9mico y administrativo en este fin del ciclo escolar <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">se han realizado adecuaciones<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de ventanas en salones, cub\u00EDculos y oficinas para propiciar una mejor ventilaci\u00F3n, se <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">colocaron <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">dispositivos de toma de temperatura en los accesos peatonales y pronto estar\u00E1n tambi\u00E9n en los accesos vehiculares; adem\u00E1s de la colocaci\u00F3n de dispensadores de gel mec\u00E1nicos en accesos vehiculares y peatonales, se instalaron mamparas en \u00E1reas secretariales y de atenci\u00F3n, se se\u00F1alizaron y desinfectaron todas las \u00E1reas administrativas y \u00E1reas acad\u00E9micas, conforme a los <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Lineamientos Generales para las Actividades Universitarias en el marco de COVID-19<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y a los acuerdos firmados con el STUNAM Y AAPAUNAM.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Es importante recordar que aun cuando el sem\u00E1foro epidemiol\u00F3gico se encuentre en color verde debemos hacer <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">uso obligatorio del cubrebocas en todo momento, procurar la ventilaci\u00F3n natural de los espacios cerrados a trav\u00E9s de ventanas y puertas y mantener una sana distancia con las dem\u00E1s personas.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Medidas1.gif"},{"imagen":"Medidas2.gif"},{"imagen":"Medidas3.gif"},{"imagen":"Medidas4.gif"},{"imagen":"Medidas5.gif"}]
}