{
	"titulo": "SECOM22: Mujeres creadoras: audiovisuales",
	"titulo_normalizado": "secom22-mujeres-creadoras-audiovisuales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Romina Mel\u00E9ndez",
	"fecha": "07/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las revoluciones, la lucha y el activismo se realizan definitivamente con ruido e im\u00E1genes, existen diversas formas de manifestar ideas, pensamientos e incluso inconformidad; los audiovisuales son una de las m\u00E1s concretas pues hacen eco en la era digital en la <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">cual <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">vivimos con tanta exposici\u00F3n. En torno a ello se realiz\u00F3 el <\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Festival de Videoclips: “Mujeres creadoras de im\u00E1genes, muestra de trabajos audiovisuales de estudiantes de la carrera” como parte de la <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Semana de Comunicaci\u00F3n 2022<\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Durante el evento moder\u00F3 Adela Hern\u00E1ndez, profesora de la licenciatura; quien charl\u00F3 con las y los estudiantes acerca de estos trabajos haciendo algunas observaciones sobre cuestiones t\u00E9cnicas pero sobre todo del contenido de los mismos, adem\u00E1s del formato creativo utilizado hoy en d\u00EDa para esta forma de arte pretendiendo cada vez con m\u00E1s ah\u00EDnco darle <\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">visibilizaci\u00F3n a t<\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">odo tipo de creaci\u00F3n, movimiento o expresi\u00F3n de las mujeres. Es importante destacar la inclusi\u00F3n dentro de esta exposici\u00F3n de mujeres transg\u00E9nero a quienes de igual manera se les debe otorgar el lugar en cualquier espacio.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Finalmente se realiz\u00F3 una serie de preguntas provenientes de los asistentes donde en su mayor\u00EDa mostraron inter\u00E9s por apreciar este material en las instalaciones, en alg\u00FAn sitio espec\u00EDfico de manera que puedan llegar a m\u00E1s p\u00FAblico o simplemente se consulten como el fen\u00F3meno social representado. Tambi\u00E9n se abri\u00F3 la conversaci\u00F3n para erradicar algunas barreras de audio, las cuales tienen relaci\u00F3n con <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">copyright<\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">, estas impiden la exposici\u00F3n completa de estos audiovisuales sin fines de lucro hecho por universitarios. <\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "audiovisuales-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "audiovisuales-2.JPG"
		},
		{
			"imagen": "audiovisuales-3.JPG"
		},
		{
			"imagen": "audiovisuales-4.jpg"
		}	]

}