{
	"titulo": "SeCom23: Tecnolog\u00EDa y narrativas",
	"titulo_normalizado": "secom23-tecnologia-y-narrativas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Alejandro Trujillo",
	"fecha": "31/03/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro del marco de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n 2023<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n celebr\u00F3 la ponencia titulada “La Multiplataforma Informativa N+, Tecnolog\u00EDa y Narrativas”, una pl\u00E1tica dedicada a toda la comunidad estudiantil interesada en conocer m\u00E1s acerca de este medio informativo.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La conferencia magistral se llev\u00F3 a cabo dentro del Auditorio de la Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia (DUACyD), donde Javier Nicanor, docente Aragon\u00E9s, present\u00F3 a Diego Carvajal, director digital de N+; Carlos Valle, director editorial de N+ en Nmas.com.mx; Carolina Lomas, conductora y creadora de contenido; H\u00E9ctor Lazo, director de edici\u00F3n; y Jorge Illescas, productor general de N+ podcast, todos ellos l\u00EDderes de unidades de contenido de N+.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta divisi\u00F3n de Grupo Televisa celebr\u00F3 un a\u00F1o desde su lanzamiento en 2022, con la creaci\u00F3n de diferentes espacios dedicados a la difusi\u00F3n de contenidos noticiosos para televisi\u00F3n abierta, plataformas, redes sociales y en su sitio web, convirti\u00E9ndose en el productor de contenido noticioso m\u00E1s importante del mundo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Multiplataforma Informativa N+ es reconocida como el principal proveedor de contenido&nbsp; informativo en video del mundo de habla hispana, con un alcance de 44 millones de personas. Durante la conferencia, los ponentes exhortaron a toda la comunidad estudiantil a formar parte de un di\u00E1logo global, capaz de entregar a la audiencia nuevas maneras de estar informado, m\u00E1s voces diversas y m\u00E1s historias qu\u00E9 compartir.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por otra parte, el director de nuestra Facultad, Fernando Macedo, se present\u00F3 en el evento para decir unas palabras y rememorar que hace 18 a\u00F1os la Escuela Nacional de Estudios Profesionales (ENEP) recibi\u00F3 la denominaci\u00F3n de Facultad de Estudios Superiores.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "n+1.gif"
		},
		{
			"imagen": "n+2.gif"
		},
		{
			"imagen": "n+3.gif"
		},
		{
			"imagen": "n+4.gif"
		},
		{
			"imagen": "n+5.gif"
		},
		{
			"imagen": "n+6.gif"
		},
		{
			"imagen": "n+7.gif"
		},
		{
			"imagen": "n+8.gif"
		},
		{
			"imagen": "n+9.gif"
		},
		{
			"imagen": "n+10.gif"
		},
		{
			"imagen": "n+11.gif"
		},
		{
			"imagen": "n+12.gif"
		}	]

}