{
	"titulo": "SECOM 2021: Una vista del otro lado del charco",
	"titulo_normalizado": "secom-2021-una-vista-del-otro-lado-del-charco",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Isa\u00EDas Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"16/04/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Con motivo de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Semana de Comunicaci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> se llev\u00F3 a cabo la conferencia “La imagen de M\u00E9xico en Alemania: una vista del otro lado del charco”, en la cual particip\u00F3 el comunic\u00F3logo Moritz Osswald de origen alem\u00E1n, quien cuenta con experiencia en asuntos sociales e internacionales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Durante la conferencia, el ponente abord\u00F3 temas como el trabajo period\u00EDstico en M\u00E9xico y Alemania, el papel de la prensa alemana y el concepto del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">framing<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">, que implica enfocarse en ciertos temas y pasar por alto otros.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Destac\u00F3 las cuestiones de violencia, corrupci\u00F3n, polarizaci\u00F3n de la sociedad, y otros desaf\u00EDos relacionados con las redes sociales y burbujas de informaci\u00F3n dentro del periodismo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Osswald comparti\u00F3 la opini\u00F3n que tienen las y los alemanes de nuestro pa\u00EDs, y aspectos de su tesis titulada <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Die fragile Nation: Das Mexiko-Bild in der Berichterstattung<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> (La Naci\u00F3n fr\u00E1gil: la imagen de M\u00E9xico en la cobertura de prensa).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Finalmente, habl\u00F3 del intercambio econ\u00F3mico; c\u00F3mo la “guerra del narco” censur\u00F3 la imagen de M\u00E9xico e hizo menci\u00F3n de las caracter\u00EDsticas que debe tener un buen periodista: sinceridad, flexibilidad, paciencia y curiosidad.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"una-vista-del-otro-lado-del-charco-1.jpg"},{"imagen":"una-vista-del-otro-lado-del-charco-2.jpg"},{"imagen":"una-vista-del-otro-lado-del-charco-3.jpg"},{"imagen":"una-vista-del-otro-lado-del-charco-4.jpg"}]
}