{
	"titulo": "SECOM 2021: La comunicaci\u00F3n pol\u00EDtica en M\u00E9xico",
	"titulo_normalizado": "secom-2021-la-comunicacion-politica-en-mexico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Erick Sol\u00EDs",
	"fecha":"14/04/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las participaciones pendientes de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se present\u00F3 la conferencia “Nada es fortuito en la comunicaci\u00F3n pol\u00EDtica: otros escenarios y fines semejantes”, impartida por el comunic\u00F3logo y asesor Salvador Mendoza, quien describi\u00F3 los modelos de comunicaci\u00F3n pol\u00EDtica existentes y cu\u00E1les de estos se utilizan en nuestro pa\u00EDs.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El ponente analiz\u00F3 la forma en la que los tres poderes federales manejan sus canales comunicativos, as\u00ED como el discurso que conllevan. En el caso del Ejecutivo, explic\u00F3 que su lema “Primero los pobres” ha logrado conmover e impactar a su audiencia, a la vez que ha utilizado el espacio de las “Ma\u00F1aneras” para atacar opositores y defenderse.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con Mendoza, el Legislativo ocupa los medios para dar a conocer sus movimientos y propuestas, mientras que el Poder Judicial mantiene una presencia medi\u00E1tica con tintes neutrales e incluyentes.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, destac\u00F3 la importancia de una buena estrategia comunicativa a cualquier nivel pues un traspi\u00E9 puede costar la credibilidad e incluso la victoria en alguna candidatura.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-comunicacion-politica-en-mexico-1.jpg"},{"imagen":"la-comunicacion-politica-en-mexico-3.jpg"},{"imagen":"la-comunicacion-politica-en-mexico-4.jpg"}]
}