{
	"titulo": "SECOM22: La voz de la experiencia fotogr\u00E1fica",
	"titulo_normalizado": "secom22-la-voz-de-la-experiencia-fotografica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Romina Mel\u00E9ndez",
	"fecha": "04/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Como parte de los eventos de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Semana de la Comunicaci\u00F3n 2022,<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> se llev\u00F3 a cabo la conferencia magistral: <\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">“La \u00E9tica period\u00EDstica en la fotograf\u00EDa”; con la destacada participaci\u00F3n de Pedro Valtierra, fot\u00F3grafo con una extraordinaria trayectoria profesional, gracias a su trabajo period\u00EDstico en los medios nacionales m\u00E1s importantes y como integrante de la agencia fotogr\u00E1fica Cuartoscuro dirigida por \u00E9l, incluye la cobertura de sucesos ic\u00F3nicos de la historia moderna de M\u00E9xico y otros pa\u00EDses. Gabriela Bautista y Cynthia R\u00EDos, profesoras de la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo, fungieron como moderadoras.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">A lo largo de esta fascinante charla Pedro comparti\u00F3 experiencias las cuales no solo forjaron su car\u00E1cter como fot\u00F3grafo si no como individuo, espec\u00EDficamente con su acercamiento a los conflictos b\u00E9licos internacionales, camino en el cual pretendi\u00F3 en todo momento utilizar la fotograf\u00EDa como un medio de comunicaci\u00F3n importante. Siempre ce\u00F1ido a los recursos fotogr\u00E1ficos de la \u00E9poca e implementando todo el sistema para obtener un resultado.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Habl\u00F3 del profesionalismo \u00E9tico para retratar im\u00E1genes y escenas. En este sentido, \u00E9l plantea la \u00E9tica como una cosa distinta a los instrumentos para realizar una fotograf\u00EDa (la nueva tecnolog\u00EDa), “la \u00E9tica no est\u00E1 en la t\u00E9cnica sino antes de”, a\u00F1adi\u00F3. La conducta de respeto no tiene que ver con la c\u00E1mara sino con las acciones y valores individuales en el momento de utilizarla.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">El evento se desarroll\u00F3 en la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, gracias a ello pudo contarse con la presencia de estudiantes que inician en el mundo de la fotograf\u00EDa quienes finalmente manifestaron cuestionamientos para el invitado. El evento adem\u00E1s fue transmitido simult\u00E1neamente en el portal de <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Facebook<\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\"> de la carrera.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "etica-foto-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "etica-foto-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "etica-foto-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "etica-foto-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "etica-foto-5.jpg"
		}	]

}