{
	"titulo": "SECOM22: Comunicaci\u00F3n latinoamericana",
	"titulo_normalizado": "secom22-comunicacion-latinoamericana",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Kenia Brodman",
	"fecha": "06/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el marco de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n 2022<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, con la moderaci\u00F3n de Ricardo Ol\u00EDn, profesor de la carrera, se llev\u00F3 a cabo la conferencia “L\u00EDneas de investigaci\u00F3n sobre la comunicaci\u00F3n en Latinoam\u00E9rica”, donde la comunicadora social, Marcela Estrada, explic\u00F3 los tres paradigmas de la comunicaci\u00F3n: Dominante, de la dependencia\/subdesarrollo y alternativa (participativa); misma que naci\u00F3 en Am\u00E9rica Latina a partir de dictaduras civiles y militares&nbsp; hacia modelos de gobierno democr\u00E1tico.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En este \u00FAltimo el desarrollo es definido como un proceso de cambio, cuya intenci\u00F3n es generar avances sociales y materiales. Para ello, retom\u00F3 la d\u00E9cada de los a\u00F1os 60 y 70, cuando se vivi\u00F3 un sentido de emancipaci\u00F3n del concepto de comunicaci\u00F3n. Desde la academia, sostuvo, se trabaj\u00F3 en la gestaci\u00F3n de medios alternativos que fueran democr\u00E1ticos al darle voz y espacio a los diferentes actores y no s\u00F3lo a uno (medios contrahegem\u00F3nicos). Dentro de los pioneros de este paradigma destac\u00F3 Luis Ramiro Beltr\u00E1n con la radio.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Omar Alejandro Afanador, investigador de la Universidad de Investigaci\u00F3n y Desarrollo (UDI) de Bucaramanga, Colombia, resalt\u00F3 la importancia del periodismo de investigaci\u00F3n al dar a conocer asuntos relevantes de inter\u00E9s general; adem\u00E1s de contar historias, revelar y visibilizar problem\u00E1ticas desde peque\u00F1as comunidades como grandes urbes. Resume que la comunicaci\u00F3n alternativa tiene \u00E9nfasis en lo econ\u00F3mico y social, sin dejar de lado las normas, valores y cultura.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cabe destacar que la conferencia estuvo moderada por el docente Ricardo Ol\u00EDn y cont\u00F3 con la presencia del jefe de carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo, Edgar Lara.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "comunicación1.gif"
		},
		{
			"imagen": "comunicación2.gif"
		},
		{
			"imagen": "comunicación3.gif"
		},
		{
			"imagen": "comunicación4.gif"
		},
		{
			"imagen": "comunicación5.gif"
		}	]

}