{
	"titulo": "SeCom23: Inteligencia artificial, complemento de la creatividad humana",
	"titulo_normalizado": "secom23-inteligencia-artificial-complemento-de-la-creatividad-humana",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Beatriz Calva",
	"fecha": "27/03/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Edgar Gabriel Lara, jefe de carrera, inaugur\u00F3 la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n 2023<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la FES Arag\u00F3n con la presentaci\u00F3n de la conferencia “Periodismo e inteligencia artificial. Las transformaciones venideras” a cargo de Primitivo Olvera, coordinador de informaci\u00F3n de W Radio; Vladimir Arteaga, colaborador de PRISA Radio M\u00E9xico, y C\u00E9sar Olmedo, social media analyst de Hype Games. Fernando Macedo, director aragon\u00E9s, dio la bienvenida a trav\u00E9s de un breve mensaje videograbado.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para Arteaga el reto de los futuros comunicadores es colaborar con la inteligencia artificial (IA). Las disputas venideras ser\u00E1n a causa de los derechos de autor: paralelamente a la creaci\u00F3n de apps se establecen otras para detectar su uso; la monetizaci\u00F3n ser\u00EDa para el creador de la IA, no para el generador de contenido.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con Olvera, la experiencia de campo es la que aporta valor, y llam\u00F3 la atenci\u00F3n sobre los desaf\u00EDos \u00E9ticos derivados de la rapidez tecnol\u00F3gica, superando a las leyes, la filosof\u00EDa y las ciencias sociales.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ante la observaci\u00F3n de pr\u00E1cticas ilegales como el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">deep fake <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">(apps para montaje fotogr\u00E1fico y de video), Arteaga enfatiz\u00F3 en la Ley Olimpia como parte de la regulaci\u00F3n mexicana para proteger a las mujeres. El reto legal, apunt\u00F3 Olvera, es crear leyes sobre cosas que est\u00E1n sucediendo; la IA abre nuevas perspectivas.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A la m\u00E1quina le falta el elemento humano, la sensibilidad para entender las problem\u00E1ticas sociales, expres\u00F3 Olmedo. El contacto con los colegas continuar\u00E1 siendo fuente de ideas, puntualiz\u00F3 Arteaga. Es el momento de demostrar por qu\u00E9 se es humano; el punto de partida es la inteligencia y la creatividad humanas, finaliz\u00F3 Olvera.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "inteligencia-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "inteligencia-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "inteligencia-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "inteligencia-4.jpg"
		}	]

}