{
	"titulo": "SECOM 2021: Estrategias propagand\u00EDsticas en el poder pol\u00EDtico",
	"titulo_normalizado": "secom-2021-estrategias-propagandisticas-en-el-poder-politico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Orlando Ortega",
	"fecha":"14/04/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sum\u00E1ndose a las actividades de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, los especialistas en medios y pol\u00EDtica Ricardo Rod\u00EDguez y Jorge Quintero presentaron la conferencia \"Estrategias propagand\u00EDsticas en los nuevos entornos de poder pol\u00EDtico”, en la cual analizaron algunos aspectos del \u00E1mbito pol\u00EDtico y el papel de la comunicaci\u00F3n en este \u00FAltimo.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Quintero se\u00F1al\u00F3 la imperatividad de contar con informaci\u00F3n veraz antes de emitir opiniones, pues existen un sin fin de noticias falsas en las redes sociales. Para \u00E9l, resulta indispensable que las y los comunicadores hagan juicios de valor, cotejen sus fuentes y no hagan hincapi\u00E9 en la propaganda malintencionada.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Rodr\u00EDguez hizo una semblanza de la propaganda del gobierno a trav\u00E9s de la historia del pa\u00EDs y puntualiz\u00F3 que “la propaganda es una narrativa con un universo narrativo, la construcci\u00F3n de una serie de mitos que dan sentido a un movimiento pol\u00EDtico”.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, habl\u00F3 sobre el sistema medi\u00E1tico de la 4T, seg\u00FAn el ponente, este se basa en una agenda diaria donde L\u00F3pez Obrador se impone como el h\u00E9roe y mentor de la liberaci\u00F3n del pueblo mexicano contra el conservadurismo.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"estrategias-propagandisticas-en-el-poder-politico-1.jpg"},{"imagen":"estrategias-propagandisticas-en-el-poder-politico-2.jpg"},{"imagen":"estrategias-propagandisticas-en-el-poder-politico-3.jpg"},{"imagen":"estrategias-propagandisticas-en-el-poder-politico-4.jpg"}]
}