{
	"titulo": "SECOM22: Con una obra period\u00EDstica alzan la voz por los que desaparecieron",
	"titulo_normalizado": "secom22-con-una-obra-periodistica-alzan-la-voz-por-los-que-desaparecieron",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Miguel Palacios",
	"fecha": "06/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Continuando con el programa de la Semana de la Comunicaci\u00F3n 2022, se llev\u00F3 a cabo la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">La vida sin nosotros. La desaparici\u00F3n de personas en M\u00E9xico, Chile, Argentina y el Kurdist\u00E1n; voces de v\u00EDctimas y especialistas. <\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">El Auditorio A1 de la FES Arag\u00F3n fue la sede predilecta para esta ponencia donde particip\u00F3 Brenda Barrera como moderadora; Martha Dur\u00E1n; Jos\u00E9 Reveles, fundador de la revista Filo Rojo; Alicia Rodr\u00EDguez; as\u00ED como Miguel Alejandro Rivera; todos ellos expertos en periodismo de investigaci\u00F3n con m\u00FAltiples reconocimientos a nivel internacional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">La desaparici\u00F3n forzada fue uno de los temas predominantes en la conferencia, pues M\u00E9xico es uno de los pa\u00EDses con mayor n\u00FAmero en este rubro; el sexenio de Felipe Calder\u00F3n, los enlaces con el narcotr\u00E1fico, operativos encubiertos y las torturas marcaron el d\u00EDa a d\u00EDa. “Hay rutas intransitables en este pa\u00EDs, los famosos vac\u00EDos de poder, donde quienes mandan son los grupos criminales y no las autoridades elegidas en las urnas. Estamos en una situaci\u00F3n de crisis que ha llevado a <\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">triplicar<\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\"> el n\u00FAmero de desaparecidos durante la dictadura de Pinochet”, sentenci\u00F3 Reveles.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Por parte de Alicia Rodr\u00EDguez pudo escucharse que el libro presentado es uno de los favoritos en Para Leer en Libertad, editorial encargada de desarrollar el proyecto. Aseguran, el lector podr\u00E1 informarse, conocer su entorno, el contexto de la sociedad en donde habita y tomar mejores decisiones de la mano de reconocidos periodistas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">“Este libro es para todas las personas desaparecidas, ustedes tienen el derecho a existir, a un recuerdo a la memoria, tienen derecho a dejar una huella en la historia, a no ser olvidadas en un archivo o convertidas en una cifra; ustedes tienen derecho a ser buscadas y a su aparici\u00F3n”, finaliz\u00F3 Miguel Alejandro Rivera, autor de la obra.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "libro-1.JPG"
		},
		{
			"imagen": "libro-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "libro-4.jpg"
		}	]

}