{
	"titulo": "SECOM22: Aprendizaje a trav\u00E9s del monitoreo de medios",
	"titulo_normalizado": "secom22-aprendizaje-a-traves-del-monitoreo-de-medios",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Diego Flores",
	"fecha": "04/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las actividades del primer d\u00EDa de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n 2022<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se llev\u00F3 a cabo la conferencia “La importancia de los observatorios y la disciplina en la investigaci\u00F3n: Una mirada a los medios de comunicaci\u00F3n desde el OMFA”, con Concepci\u00F3n Estrada, Miguel Acosta, Carmen Leal, Sergio Ortiz y Melissa Salda\u00F1a, del Observatorio de Medios de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n (OMFA), en el Auditorio A1.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con Estrada, fundadora y responsable del Observatorio, dicho proyecto “es un espacio de formaci\u00F3n profesional para estudiantes y egresados. Los servidores sociales realizan monitoreo de medios, an\u00E1lisis de contenido e informes”, explic\u00F3. Dichas acciones contribuyen a la formaci\u00F3n de un pensamiento cr\u00EDtico, elaboraci\u00F3n de una base de datos y material bibliohemerogr\u00E1fico, y a la aplicaci\u00F3n de los conocimientos adquiridos en investigaciones de un mayor grado.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las y los ponentes tambi\u00E9n destacaron algunas de las indagaciones publicadas y presentadas en diferentes espacios, como&nbsp; <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La observaci\u00F3n de medios: Algunos referentes te\u00F3ricos<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, A<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">genda sociodigital de la campa\u00F1a presidencial de 2018<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Medios y elecciones: Una evaluaci\u00F3n integral del modelo de comunicaci\u00F3n pol\u00EDtica<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Verificaci\u00F3n versus Noticias falsas<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, para Leal, hay mucho campo laboral en la investigaci\u00F3n y divulgaci\u00F3n cient\u00EDfica, en ese sentido, mencion\u00F3 que desde sus comienzos, en el OMFA estos han sido de los temas m\u00E1s analizados.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las y los interesados en unirse pueden enviar su curr\u00EDculum al correo observatoriodemedios@aragon.unam.mx.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "aprendizaje-a-traves-del-monitoreo-de-medios-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "aprendizaje-a-traves-del-monitoreo-de-medios-2.jpg"
		}	]

}