{
	"titulo": "SECOM22: Discurso pol\u00EDtico: el logos, pathos y ethos",
	"titulo_normalizado": "secom22-discurso-politico-el-logos-pathos-y-ethos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Johana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "07/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las actividades de la Semana de la Comunicaci\u00F3n 2022, se llev\u00F3 a cabo la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ret\u00F3rica digital del discurso pol\u00EDtico electoral en Twitter: an\u00E1lisis del logos, ethos y pathos<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, cuya obra multidisciplinaria cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de la maestra Blanca Nahayeli G\u00F3mez (v\u00EDa zoom); la egresada Melissa Salda\u00F1a; las y los licenciados Daniela Rivera; Diana Cristina G\u00E1mez; Ana Teresa L\u00F3pez, Luis Fernando Gonz\u00E1lez; y el doctor Jos\u00E9 Luis L\u00F3pez, coordinador de la obra.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jos\u00E9 Luis L\u00F3pez mencion\u00F3 que la obra es de car\u00E1cter interinstitucional e interdisciplinaria, y tiene como antecedente la obra <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Agenda sociodigital de la campa\u00F1a presidencial de 2018<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. Por su parte, Teresa L\u00F3pez describi\u00F3 al equipo de investigaci\u00F3n, as\u00ED como su organizaci\u00F3n. Tambi\u00E9n habl\u00F3, a grandes rasgos, del marco te\u00F3rico y los principales hallazgos en la parte del logos argumentativo.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Salda\u00F1a explic\u00F3 la parte metodol\u00F3gica, junto con la t\u00E9cnica de filtrado utilizada para llegar del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Big Data<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> al <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Smart Data<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. M\u00E1s adelante, G\u00F3mez retom\u00F3 el marco te\u00F3rico describiendo la categor\u00EDa de la ret\u00F3rica: el logos; demostrando que “no siempre lo que se publica m\u00E1s tiene mayor relevancia”. En la misma l\u00EDnea, Rivera explic\u00F3 la parte del pathos y Gonz\u00E1lez se centr\u00F3 en el ethos. Por \u00FAltimo, G\u00E1mez mencion\u00F3 las propuestas de \u00E1reas profesionalizantes presentando actividades y productos durante la investigaci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "PL1.gif"
		},
		{
			"imagen": "PL2.gif"
		},
		{
			"imagen": "PL3.gif"
		},
		{
			"imagen": "PL4.gif"
		},
		{
			"imagen": "PL5.gif"
		},
		{
			"imagen": "PL6.gif"
		}	]

}