{
	"titulo": "SECOM 2021: La vida a trav\u00E9s de Zoom",
	"titulo_normalizado": "secom-2021-la-vida-a-traves-de-zoom",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Alexia Ochoa",
	"fecha":"21/04/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ra\u00FAl Trejo, periodista e investigador del Instituto de Investigaciones Sociales, ofreci\u00F3 la videoconferencia magistral “La vida en Zoom durante la pandemia”, donde explic\u00F3 c\u00F3mo la pandemia se instaur\u00F3 en el espacio p\u00FAblico y el privado, influyendo en el sistema medi\u00E1tico y convirti\u00E9ndose en un metaevento, es decir, un suceso que desplaza y determina todo lo dem\u00E1s.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El especialista describi\u00F3 que desde el inicio del confinamiento, la vida cotidiana tuvo que adaptarse para evitar contagios. Eventos culturales, deportivos y educativos comenzaron a realizarse en l\u00EDnea, lo anterior tambi\u00E9n afect\u00F3 a los medios de comunicaci\u00F3n, que se vieron en la necesidad de mejorar sus recursos digitales.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, coment\u00F3 que, pese a la distancia f\u00EDsica, las plataformas y redes sociales han servido de canales sociales, al representar un nuevo espacio de convivencia, pues antes la experiencia en l\u00EDnea era de persona a persona y hoy es plural, colectiva.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-vida-a-traves-de-zoom-1.jpg"},{"imagen":"la-vida-a-traves-de-zoom-2.jpg"},{"imagen":"la-vida-a-traves-de-zoom-3.jpg"},{"imagen":"la-vida-a-traves-de-zoom-4.jpg"}]
}