{
	"titulo": "SeCom23: Mujeres artistas cineastas",
	"titulo_normalizado": "secom23-mujeres-artistas-cineastas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		},
		{
			"seccion": "Género",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor": "Monserrat Jimenez",
	"fecha": "30/03/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de la agenda de actividades de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n 2023<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> en la FES Arag\u00F3n, se llev\u00F3 a cabo el festival de videoclips \"Mujeres artistas cineastas\" con la participaci\u00F3n de Mar\u00EDa Adela Hern\u00E1ndez Reyes y Sergio Julio Ortiz Montiel, docentes de la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo que coordinaron la presentaci\u00F3n de trabajos audiovisuales elaborados por los estudiantes de la carrera.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este festival inici\u00F3 con la muestra de GIF (videos cortos) acerca de mujeres dentro de la industria musical y las que han pertenecido al mundo de la cinematograf\u00EDa, sobresaliendo por su creatividad e innovaci\u00F3n a lo largo de la historia. Posteriormente se presentaron videos sobre la carrera de algunas pintoras, cantantes, actrices y directoras como Melanie Martinez, Mar\u00EDa Izquierdo, Viola Davis, Rosal\u00EDa, Lois Weber y Maryse Sistach, con el objetivo de visibilizar a las mujeres de la industria del entretenimiento en M\u00E9xico y el mundo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo se presentaron los cortometrajes hechos por estudiantes de Comunicaci\u00F3n, en los que tocaron temas como la catarsis, el rompimiento, la pirater\u00EDa, el plagio y la depresi\u00F3n; estos cortometrajes muestran el potencial y la creatividad de las y los universitarios al comunicar diferentes historias y fueron expuestos para reconocer su trabajo. Para finalizar este evento se realiz\u00F3 una sesi\u00F3n de comentarios y preguntas en los que se destac\u00F3 el esfuerzo en las producciones proyectadas.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "CineM3.gif"
		},
		{
			"imagen": "CineM1.gif"
		},
		{
			"imagen": "CineM2.gif"
		}	]

}