{
	"titulo": "SeCom23: Periodismo de salud, m\u00E1s all\u00E1 de COVID-19 y la est\u00E9tica",
	"titulo_normalizado": "secom23-periodismo-de-salud-mas-alla-de-covid-19-y-la-estetica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "28/03/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Una de las fuentes informativas menos conocidas para las y los futuros comunicadores es la de salud, pues se le relaciona con temas de belleza o consejos de estilo de vida, pero es m\u00E1s que eso. Con la pandemia de COVID-19 se demostr\u00F3 su importancia en los medios de comunicaci\u00F3n y, a\u00FAn despu\u00E9s de la crisis sanitaria, todav\u00EDa hay un amplio campo para su pr\u00E1ctica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la conferencia “Periodismo digital: el amplio campo de la salud”, dentro de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n 2023 <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">en la Facultad de Estudios Superiores (FES) Arag\u00F3n, las docentes y especialistas Norma Ch\u00E1vez y Socorro de la Guerra, as\u00ED como Guadalupe Camacho, periodista especializada en temas de salud con m\u00E1s de veintitr\u00E9s a\u00F1os de experiencia, refirieron las diversas formas de ejercer y dar a conocer temas como obesidad infantil, embarazos adolescentes y abusos a menores, mujeres y hombres.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“Es muy importante que se hable y se conozca, porque en la medida que se conoce, las pol\u00EDticas p\u00FAblicas cambian”, explic\u00F3 Camacho, a la par de recordar y compartir algunos de sus trabajos period\u00EDsticos y su paso por medios de comunicaci\u00F3n tradicionales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En 2020, cuando comenz\u00F3 la pandemia de COVID-19 en M\u00E9xico, la cantidad de informaci\u00F3n m\u00E9dica necesaria para tratar de explicar a la poblaci\u00F3n las caracter\u00EDsticas de la enfermedad, resalt\u00F3 a la fuente de salud. En retrospectiva, todav\u00EDa hay temas por abordarse, como aprendizajes o s\u00EDntomas, asegur\u00F3 la comunicadora.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Camacho inform\u00F3 a las y los estudiantes la existencia de gacetas y revistas especializadas de hospitales privados; aunque, fuera del periodismo, tambi\u00E9n hay oportunidades como guionista para documentales sobre salud, entrenamiento de voceros m\u00E9dicos, entre otros.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "periodismo-de-salud-mas-alla-de-covid-19-y-la-estetica-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "periodismo-de-salud-mas-alla-de-covid-19-y-la-estetica-2.jpg"
		}	]

}