{
	"titulo": "SECOM 2021: La locuci\u00F3n como herramienta",
	"titulo_normalizado": "secom-2021-la-locucion-como-herramienta",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Gustavo Becerra",
	"fecha":"20/04/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Continuando con la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se present\u00F3 la videoconferencia: “La locuci\u00F3n, una herramienta poderosa, contundente y eficaz”, impartida por el locutor Mart\u00EDn Campos, “El Brody”, quien comparti\u00F3 sus vivencias y experiencia en el rubro de la comunicaci\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Desde su perspectiva, Campos destac\u00F3 que estamos en una \u00E9poca de incertidumbre pues no sabemos qu\u00E9 suceder\u00E1 el d\u00EDa de ma\u00F1ana, la pandemia ha causado estragos en el p\u00FAblico sin embargo, al estar en casa, la gente est\u00E1 volviendo a escuchar la radio.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A\u00F1adi\u00F3 que el contenido r\u00E1pido y atractivo, el adaptarse a diferentes audiencias, la empat\u00EDa entre locutor y oyente, el dar un toque aut\u00E9ntico a las emisiones y la planeaci\u00F3n de temas a presentar son claves para un producto radiof\u00F3nico de calidad.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, puntualiz\u00F3 que no basta seguir estos consejos para tener \u00E9xito, en muchas ocasiones los nervios, el miedo o la duda se hacen presentes pero se debe tener en cuenta que equivocarse es parte del trabajo.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-locucion-como-herramienta-1.jpg"},{"imagen":"la-locucion-como-herramienta-2.jpg"},{"imagen":"la-locucion-como-herramienta-3.jpg"},{"imagen":"la-locucion-como-herramienta-4.jpg"}]
}