{
	"titulo": "SECOM 2021: La prensa escrita vs la digital",
	"titulo_normalizado": "secom-2021-la-prensa-escrita-vs-la-digital",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Sashel Gonz\u00E1lez",
	"fecha":"22/03/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">El primer d\u00EDa de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Semana de la Comunicaci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> cerr\u00F3 con la conferencia “El papel de la prensa escrita en tiempos de pandemia”, la cual fue dirigida por Perla Guadalupe Miranda, egresada de la FES Arag\u00F3n y reportera de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">El Universal<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">A lo largo de su participaci\u00F3n, Miranda mencion\u00F3 el acelerado avance que ha tenido la prensa escrita gracias a las nuevas tecnolog\u00EDas y el cambio constante que hay en diferentes medios. Asimismo, destac\u00F3 que el acceso r\u00E1pido a las notas en los dispositivos m\u00F3viles ha modificado el negocio de la prensa, buscando innovar su lado tradicional.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Tambi\u00E9n coment\u00F3 la transformaci\u00F3n que sufri\u00F3 la prensa y las experiencias que vivi\u00F3 con la llegada de la COVID-19 a nuestro pa\u00EDs. A la hora de reportar los datos diarios del virus, hab\u00EDa que actualizar constantemente la informaci\u00F3n que obten\u00EDa de la base de datos de los hospitales y monitorear las diferentes plataformas de la Secretar\u00EDa de Salud.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">“El tener que usar cubrebocas, lentes que te protegieran, zapatos exclusivos, gel antibacterial a la hora de cubrir un evento, fue algo nuevo para todos”, asegur\u00F3 la reportera.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Para finalizar, subray\u00F3 que la prensa busca evolucionar y adaptarse al cambio digital que prevalecer\u00E1 y que nos llevar\u00E1 a la nueva normalidad. <\/span><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-prensa-escrita-vs-la-digital-1.jpg"},{"imagen":"la-prensa-escrita-vs-la-digital-2.jpg"},{"imagen":"la-prensa-escrita-vs-la-digital-3.jpg"}]
}