{
	"titulo": "SECOM 2021: TV UNAM y la importancia del periodismo durante la pandemia",
	"titulo_normalizado": "secom-2021-tv-unam-y-la-importancia-del-periodismo-durante-la-pandemia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Orlando Ortega",
	"fecha":"16/04/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">El programa televisivo <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">La UNAM responde<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> <\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">transmitido de lunes a viernes a las 14:30 h en vivo y con repetici\u00F3n a las 18:30 h<\/span><span style=\"color: rgb(32, 33, 36);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> se cre\u00F3 para brindar informaci\u00F3n veraz sobre el virus SARS-COV-2 y la enfermedad COVID-19, esto a trav\u00E9s de las voces de especialistas.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Para hablar del esfuerzo que ha implicado y con el prop\u00F3sito de compartir su experiencia, la conductora y egresada aragonesa Rosa Brizuela y Sa\u00FAl Salgado, colaborador <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de TV UNAM, presentaron la conferencia “TV UNAM y <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">la importancia del periodismo frente al COVID-19, un referente de buenas pr\u00E1cticas informativas y trabajo cient\u00EDfico”, en el marco de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Semana de la Comunicaci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Durante su participaci\u00F3n, los ponentes comentaron lo esencial de que los medios informen de manera clara y responsable. Por ello, Salgado mencion\u00F3 que las y los comunicadores deben tener una formaci\u00F3n integral. Por su parte, Brizuela agreg\u00F3 que “en el tema de la infodemia y el SARS-COV-2 cuentan mucho las fuentes de donde nos allegamos de la informaci\u00F3n. Desde ah\u00ED empieza nuestra responsabilidad no solo como periodistas o estudiantes sino como individuos”.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"tv--unam-y-la-importancia-del-periodismo-1.jpg"},{"imagen":"tv--unam-y-la-importancia-del-periodismo-2.jpg"},{"imagen":"tv--unam-y-la-importancia-del-periodismo-3.jpg"}]
}