{
	"titulo": "SeCom23: FES Arag\u00F3n, Acatl\u00E1n y la FCPyS, unidas por la comunicaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "secom23-fes-aragon-acatlan-y-la-fcpys-unidas-por-la-comunicacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "30/03/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Si bien maneja un plan de estudio diferente, la carrera de comunicaci\u00F3n une a estudiantes y docentes de la Facultad de Estudios Superiores (FES) Arag\u00F3n, la FES Acatl\u00E1n y la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales (FCPyS). El punto de encuentro para trabajar en favor de la comunidad universitaria de esta disciplina es el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico del \u00C1rea de las Ciencias Sociales (CAACS).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este grupo, en donde participan alumnas, alumnos, as\u00ED como personal acad\u00E9mico, crea v\u00EDnculos entre las entidades universitarias; por ejemplo, si alg\u00FAn estudiante desea ser asesorado por un maestro de otra entidad acad\u00E9mica, puede acercarse a dicho Comit\u00E9. Del mismo modo, ofrece cursos intersemestrales con diversas tem\u00E1ticas, los cuales ser\u00E1n publicados en su momento en su p\u00E1gina de Facebook; estos pueden estar enfocados en locuci\u00F3n, edici\u00F3n de libros, producci\u00F3n audiovisual, entre otros.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El trabajo del CAACS fue expuesto en la conferencia “Presentaci\u00F3n del Comit\u00E9 Acad\u00E9mico del \u00C1rea de las Ciencias Sociales”, la cual form\u00F3 parte de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n 2023<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> en la FES Arag\u00F3n. Leonardo Velasco, encargado de la Secretar\u00EDa T\u00E9cnica de la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo (organizadora del evento), anunci\u00F3 los pr\u00F3ximos eventos promovidos por el Comit\u00E9: el 20 de abril se realizar\u00E1 el Encuentro de Emprendedores en la FES Acatl\u00E1n, el 27 el Club de Lectura semestral con el tema Comunicaci\u00F3n emp\u00E1tica y solidaria en FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para retomar los eventos presenciales volver\u00E1 la Feria Itinerante de Proyectos Audiovisuales en la FCPyS el 18 de mayo pr\u00F3ximo. “Tambi\u00E9n realizan congresos y seminarios, d\u00F3nde se invita a especialistas en la materia para compartir sus conocimientos y experiencias. Se trabaja en darle un <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">refresh <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">para actividades nuevas”, manifest\u00F3 Velasco.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A la par, y como parte de los trabajos supervisados por el Comit\u00E9, celebr\u00F3 la posibilidad de que en 2024 se haga un nuevo plan de estudios con temas de g\u00E9nero y sustentabilidad. Esto depender\u00E1, dijo, de avanzar en algunos requisitos y la eventual aprobaci\u00F3n de diversos cuerpos acad\u00E9micos y t\u00E9cnicos.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "secom23-fes-aragon-acatlan-y-la-fcpys-unidas-por-la-comunicacion-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "secom23-fes-aragon-acatlan-y-la-fcpys-unidas-por-la-comunicacion-2.jpg"
		}	]

}