{
	"titulo": "SECOM22: Brinda Arag\u00F3n conferencia para locutores en potencia",
	"titulo_normalizado": "secom22-brinda-aragon-conferencia-para-locutores-en-potencia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Miguel Palacios",
	"fecha": "04/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de la<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Semana de la Comunicaci\u00F3n 2022<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se llev\u00F3 a cabo la conferencia <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las 4 Voces de la radio: noticias, locuci\u00F3n en cabina, locuci\u00F3n comercial y voces consolidadas<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">”, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">en el Auditorio A1 de la FES Arag\u00F3n. El Director Fernando Macedo brind\u00F3 algunas palabras de bienvenida, donde agradeci\u00F3 a las y los estudiantes, quienes han atravesado dos a\u00F1os de pandemia y siguen comprometidos con su formaci\u00F3n educativa. Estuvo moderada por Ernesto Cano, profesor de la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo; mientras Estefan\u00EDa Maqueda, Samuel Mancilla, Dagmar Ruiz y Carlos Zertuche, profesionales de la Radio, fueron los encargados de desarrollar el panel.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Desde el principio aclararon <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">que <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">el elemento sonoro no solamente es para un locutor, sino de quien lo convierte en un instrumento de trabajo. En muchas ocasiones las personas califican su voz como “fea”, sin embargo, esta conferencia ayud\u00F3 a quitar esos pensamientos, pues aseguran se trata de prepararse, conocer la respiraci\u00F3n, fonaci\u00F3n y resonancia; si los dominan, se puede manejar a inter\u00E9s del practicante. Tambi\u00E9n se abord\u00F3 la locuci\u00F3n informativa, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">la cual <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">para muchos es sumamente compleja, pues se tocan <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">temas <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">duros e incluso impresionantes; sin embargo, la recomendaci\u00F3n brindada fue siempre guiarse por la \u00E9tica profesional y tener constancia para poder lograr esta vocaci\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Un reporte vial, alg\u00FAn accidente en la carretera, manifestaciones en la ciudad, incidentes urbanos, fen\u00F3menos naturales son algunas recomendaciones mencionadas para consolidar la evoluci\u00F3n discursiva de quienes<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">deseen dedicarse a este rubro. Al finalizar, hicieron \u00E9nfasis en reconocer <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">a <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">locutores no solo con buena t\u00E9cnica, sino con un discurso original, saber atrapar a la audiencia con las palabras adecuadas, conocer a qui\u00E9n va dirigido y tener improvisaci\u00F3n, pues los problemas en la producci\u00F3n siempre pueden hacerse presentes.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para todos aquellos <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">que <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">buscan fortalecer su aprendizaje, adem\u00E1s de encontrar herramientas <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">para <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">aportar a su formaci\u00F3n personal, acad\u00E9mica y profesional, la p\u00E1gina de Facebook Comunicaci\u00F3n y Periodismo FES Arag\u00F3n cuenta con un sinf\u00EDn de conferencias <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ad hoc<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">; donde tambi\u00E9n se transmiti\u00F3 este evento.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "cuatro-voces-1.JPG"
		},
		{
			"imagen": "cuatro-voces-2.JPG"
		},
		{
			"imagen": "cuatro-voces-3.JPG"
		}	]

}