{
	"titulo": "SECOM22: El riesgo de ser periodista en M\u00E9xico",
	"titulo_normalizado": "secom22-el-riesgo-de-ser-periodista-en-mexico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Kenia Brodman",
	"fecha": "05/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ejercer la labor period\u00EDstica en M\u00E9xico parece un trabajo que te conduce a la muerte si encaras la corrupci\u00F3n e impunidad con la libertad de expresi\u00F3n. Prueba de ello son los ocho periodistas asesinados durante los primeros meses del a\u00F1o y los 33 que suman en el sexenio del presidente Andr\u00E9s Manuel L\u00F3pez Obrador, as\u00ED lo inform\u00F3 el profesor aragon\u00E9s y editor de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Reforma<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, Edgar Cera, durante el marco de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n 2022<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en el conversatorio “Violencia hacia el periodismo, libertad de expresi\u00F3n bajo amenaza”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cera destac\u00F3 tres tendencias que ponen en riesgo la libertad de expresi\u00F3n en el pa\u00EDs: la concentraci\u00F3n de la comunicaci\u00F3n social durante la “ma\u00F1anera”, la desinformaci\u00F3n oficial como mecanismo empleado para anular otro discurso diferente al del mandatario y la clausura de portales para el acceso a la informaci\u00F3n. Para el docente Israel Mendoza, la amenaza al gremio period\u00EDstico siempre va a existir y m\u00E1s cuando se abordan temas de narcotr\u00E1fico y seguridad; sostuvo que las voces cr\u00EDticas siempre tratar\u00E1n de ser silenciadas como el asedio a <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Exc\u00E9lsior <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">en 1976.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su participaci\u00F3n, los profesores V\u00EDctor Garc\u00EDa y Gustavo Castillo coincidieron que ninguna nota vale la pena si se pierde la vida, pues m\u00E1s que h\u00E9roes son servidores de la informaci\u00F3n. En el evento moderado por la egresada Melissa Mendoza, estuvo como invitado Emir Olivares de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La jornada<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, quien relat\u00F3 que hace cuatro a\u00F1os fue amenazado de muerte por una serie de textos. “Ni los periodistas ni los medios estamos preparados para esto; seguimos sin asumir que estamos en un pa\u00EDs de alto riesgo”, dijo.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Violencia1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Violencia2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Violencia3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Violencia4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Violencia5.gif"
		}	]

}