{
	"titulo": "SECOM22: Redescubriendo espacios danzando",
	"titulo_normalizado": "secom22-redescubriendo-espacios-danzando",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Julio G\u00F3mez",
	"fecha": "06/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El confinamiento al que nos sometimos debido a la pandemia por COVID-19 fue dif\u00EDcil, no obstante, esta situaci\u00F3n tambi\u00E9n nos present\u00F3 la posibilidad de ver con otra perspectiva diferentes aspectos de nuestra vida. Este tiempo en encierro pudo ser afrontado de varias maneras, el arte una de ellas. Como parte de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n 2022<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, Adri\u00E1n Fierro, fot\u00F3grafo y profesor de la FES Arag\u00F3n, present\u00F3 la exposici\u00F3n “Danza de sombras desde el aislamiento” en el Jard\u00EDn de la fotograf\u00EDa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la inauguraci\u00F3n, Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales, se\u00F1al\u00F3 que estos eventos nos ayudan a transitar del aislamiento al regreso a las actividades; felicit\u00F3 al profesor por la exposici\u00F3n, en la cual, explic\u00F3, nos podemos ver reflejados, pues todas y todos pasamos por la misma situaci\u00F3n de estar encerrados en sitios donde nunca concebimos estar tanto tiempo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fierro explic\u00F3 que las fotograf\u00EDas se realizaron en su casa, como una forma de redescubrir espacios y a la vez a \u00E9l mismo. Si bien, hemos regresado, continu\u00F3, sent\u00EDa la necesidad de crear este puente con la comunidad a trav\u00E9s de s\u00EDmbolos, “porque los humanos nos movemos desde la frontera de los s\u00EDmbolos, sin ellos, dif\u00EDcilmente transitamos”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, refiri\u00F3, “danza de sombras” hace alusi\u00F3n a danzar con nosotros mismos, porque danzar no solo es bailar, es el movimiento, la dial\u00E9ctica, el no reposo para transitar por la vida. “El arte salva, el arte cura, bienvenidos a su casa”, concluy\u00F3.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "redescubriendo-espacios-danzando-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "redescubriendo-espacios-danzando-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "redescubriendo-espacios-danzando-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "redescubriendo-espacios-danzando-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "redescubriendo-espacios-danzando-5.jpg"
		},
		{
			"imagen": "redescubriendo-espacios-danzando-6.jpg"
		}	]

}