{
	"titulo": "SECOM22: Corresponsal\u00EDa, una labor que exige y prepara periodistas",
	"titulo_normalizado": "secom22-corresponsalia-una-labor-que-exige-y-prepara-periodistas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Miguel Palacios",
	"fecha": "08/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Se llev\u00F3 a cabo la conferencia magistral: \"La corresponsal\u00EDa como eje fundamental del periodismo\", como parte del programa de la <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Semana de la Comunicaci\u00F3n 2022<\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">, de la FES Arag\u00F3n. Durante la ponencia, Andrea Ruiz&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">fue la encargada de moderar, mientras que Horacio Rocha, corresponsal de Televisa Londres; y Javier Nicanor, profesor aragon\u00E9s desarrollaron el tema mediante preguntas previstas, as\u00ED como las del p\u00FAblico asistente.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Este evento organizado en las instalaciones de la FES Arag\u00F3n y con transmisi\u00F3n en vivo a trav\u00E9s de la p\u00E1gina de Comunicaci\u00F3n y Periodismo de dicha instituci\u00F3n, tuvo como objetivo aportar informaci\u00F3n a trav\u00E9s de conocimientos y experiencias, con la finalidad de reflexionar acerca de&nbsp; la trascendencia del tema, sus repercusiones comunicativas, culturales y pol\u00EDticas; tal es el caso personal de Rocha, pues pudo compartir de primera mano el ser corresponsal de guerra, asimismo, aprovech\u00F3 para pedir un minuto de silencio por todas las v\u00EDctimas y personas que la est\u00E1n pasando mal en Ucrania.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Es importante mencionar que el periodista invitado tiene basta experiencia en los medios, la cual le ha permitido cubrir eventos hist\u00F3ricos, tales como la muerte de la Princesa Diana en 1997, el conflicto \u00C1rabe - Israel\u00ED, la Primavera \u00C1rabe en Egipto, Israel, Jordania y Libia en el 2011, el funeral de Nelson Mandela en el 2013, la canonizaci\u00F3n de Juan Pablo II en 2014,&nbsp; los atentados terroristas en Par\u00EDs en 2015 y recientemente la guerra entre Rusia y Ucrania, donde pas\u00F3 37 d\u00EDas informando oportunamente lo sucedido.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">En esta conferencia predominaron las preguntas, pues se congreg\u00F3 un buen n\u00FAmero de estudiantes; gracias a ello pudieron salir algunos argumentos de parte del periodista, quien finaliz\u00F3 aconsejando el siempre prepararse y saber improvisar, pues muchas veces esta profesi\u00F3n da giros inesperados, sin embargo, “la misma labor exige adaptarse para poder sacar adelante el trabajo” puntualiz\u00F3. <\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "HRS-1.JPG"
		},
		{
			"imagen": "HRS-2.JPG"
		},
		{
			"imagen": "HRS-3.JPG"
		},
		{
			"imagen": "HRS-4.JPG"
		}	]

}