{
	"titulo": "SECOM 2021: La violencia simb\u00F3lica dentro de la comunicaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "secom-2021-la-violencia-simbolica-dentro-de-la-comunicacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Alexia Ochoa",
	"fecha":"14/04/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Karina Elizabeth Vitaller, especialista enfocada en g\u00E9nero, investigadora y docente de la Universidad Nacional de La Plata, imparti\u00F3 la videoconferencia: “Comunicaci\u00F3n y violencia simb\u00F3lica en el marco de las luchas feministas en tiempos de convergencias medi\u00E1ticas” en el marco de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Vitaller expuso que actualmente pueden encontrarse distintas formas de violencia simb\u00F3lica dentro los medios de comunicaci\u00F3n como son la sexualizaci\u00F3n, especulaci\u00F3n, inequidad, estereotipos de imagen o texto, lenguaje sexista, culpabilizaci\u00F3n, naturalizaci\u00F3n y romantizaci\u00F3n de la violencia, entre otros aspectos que afectan tanto a quienes reciben el mensaje como a quienes son el centro del mismo.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con la ponente, resulta importante detectar estos tipos de violencia medi\u00E1tica para dejar de naturalizar y deconstruir sistemas de creencias que afectan a las mujeres y a las disidencias, puesto que la reiteraci\u00F3n de discursos cisg\u00E9neros, binarios y hegem\u00F3nicos perpet\u00FAan la desigualdad y vulneran a las <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">personas que no pertenecen a los grupos “de poder”.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-violencia-simbolica-dentro-de-la-comunicacion-1.jpg"},{"imagen":"la-violencia-simbolica-dentro-de-la-comunicacion-2.jpg"},{"imagen":"la-violencia-simbolica-dentro-de-la-comunicacion-3.jpg"},{"imagen":"la-violencia-simbolica-dentro-de-la-comunicacion-4.jpg"},{"imagen":"la-violencia-simbolica-dentro-de-la-comunicacion-5.jpg"}]
}