{
	"titulo": "SeCom23: Recorrido te\u00F3rico de la propaganda pol\u00EDtica",
	"titulo_normalizado": "secom23-recorrido-teorico-de-la-propaganda-politica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Priscila Ch\u00E1vez",
	"fecha": "27/03/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n 2023<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de la FES Arag\u00F3n, realizada en el auditorio Hermila Galindo, se llev\u00F3 a cabo la conferencia “Propaganda pol\u00EDtica en M\u00E9xico”, en la que participaron los profesores Sergio Julio Ortiz, Jos\u00E9 Antonio Ordo\u00F1ez, la acad\u00E9mica Carmen Leal y la diputada federal Cynthia L\u00F3pez.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Leal comenz\u00F3 definiendo a la propaganda pol\u00EDtica que, de manera concisa, es una herramienta para persuadir la opini\u00F3n p\u00FAblica de las personas y convocar al voto por un candidato o partido pol\u00EDtico; tiene como principios b\u00E1sicos la simplificaci\u00F3n, repetici\u00F3n, persuasi\u00F3n, la apelaci\u00F3n, simplificaci\u00F3n del enemigo, los estereotipos, y la creaci\u00F3n de s\u00EDmbolos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Todos estos elementos en conjunto pueden crear una propaganda efectiva, que como lo se\u00F1al\u00F3 Ortiz, tiene el objetivo de sembrar ideas. Tambi\u00E9n mencion\u00F3 dos tipos de propaganda seg\u00FAn su objetivo: de integraci\u00F3n, la cual implica una lucha por la unidad y cohesi\u00F3n para asegurar el bien com\u00FAn, y la de agitaci\u00F3n, que provoca turbulencia y subversi\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para finalizar, Ordo\u00F1ez, expuso la relaci\u00F3n entre la prensa, el orden pol\u00EDtico y la sociedad ya que \u00E9l, como profesor, es parte de esta \u00FAltima y se da a la tarea de comunicar de manera asertiva las problem\u00E1ticas que ponen en riesgo a la comunidad, con un lenguaje claro y preciso, tal y como busca hacerlo la propaganda pol\u00EDtica, la cual debe retomar temas importantes y al mismo tiempo, generar un v\u00EDnculo con la prensa para cambiar los paradigmas actuales y minimizar los da\u00F1os a la sociedad.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "recorrido-teorico-de-la-propaganda-politica-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "recorrido-teorico-de-la-propaganda-politica-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "recorrido-teorico-de-la-propaganda-politica-3.jpg"
		}	]

}