{
	"titulo": "SECOM 2021: Primeras experiencias en el periodismo",
	"titulo_normalizado": "secom-2021-primeras-experiencias-en-el-periodismo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Erick Sol\u00EDs",
	"fecha":"08/04/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">En la ronda vespertina de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Semana de la Comunicaci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> se present\u00F3 la conferencia titulada <\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">\"Periodismo narrativo: primeras experiencias period\u00EDsticas de alumnas y alumnos de la carrera\"<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">, en la cual participaron el profesor aragon\u00E9s Edgar Li\u00F1\u00E1n y los estudiantes Patricia Ram\u00EDrez, Ernesto Cruz y Sandra Mack.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">El evento tuvo como prop\u00F3sito reflexionar sobre la trascendencia de la labor period\u00EDstica y el significado de publicar contenido en el \u00E1mbito profesional desde la experiencia de las y los participantes. “Para un joven, publicar es enfrentar un reto que constituir\u00E1 una parte principal de su propia formaci\u00F3n, se trata de una experiencia fundamental”, se\u00F1al\u00F3 Li\u00F1\u00E1n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Durante la presentaci\u00F3n las compa\u00F1eras y el compa\u00F1ero leyeron algo de su trabajo, de igual manera comentaron los principales problemas que enfrentaron al adentrarse en esta profesi\u00F3n y las diferencias entre el \u00E1mbito laboral y escolar.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Ram\u00EDrez y Mack destacaron que para ellas una grave problem\u00E1tica de este medio es el sexismo; pues a\u00FAn persisten diferentes tratos entre hombres y mujeres, falta de oportunidades y acoso contras las periodistas.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"primeras-experiencias-en-el-periodismo-1.jpg"},{"imagen":"primeras-experiencias-en-el-periodismo-2.jpg"},{"imagen":"primeras-experiencias-en-el-periodismo-3.jpg"},{"imagen":"primeras-experiencias-en-el-periodismo-4.jpg"}]
}