{
	"titulo": "SeCom23: Deportes electr\u00F3nicos, m\u00E1s all\u00E1 de una pantalla",
	"titulo_normalizado": "secom23-deportes-electronicos-mas-alla-de-una-pantalla",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicaci√≥n y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Leslie Mart\u00EDnez",
	"fecha": "30/03/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los especialistas en videojuegos: Karla Delgado, de la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales (FCPyS), UNAM; Ricardo Ol\u00EDn, profesor de la FES Arag\u00F3n y Emanuel Velasco, profesor de la FCPyS; llevaron a cabo la conferencia \"Deportes electr\u00F3nicos y comunicaci\u00F3n\" moderada por el profesor de la Facultad, Eduardo Mateo, como parte de las actividades de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n 2023<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En primera instancia, Velasco habl\u00F3 sobre los videojuegos como deporte y la enorme presencia de estos en el d\u00EDa a d\u00EDa de muchas personas. Del mismo modo, expuso acerca de los inicios de este tipo de juegos y c\u00F3mo gracias al inter\u00E9s de los usuarios, escalaron hasta generar los primeros torneos con reconocimientos y registro de puntuaciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, Ol\u00EDn explic\u00F3 lo necesario para que a una actividad se le considere deporte: el uso de la mente y el cuerpo. Despu\u00E9s, mencion\u00F3 que, como cualquier otra actividad, los videojuegos generalmente ocasionan estr\u00E9s, lo cual conlleva a situaciones de p\u00E9rdida de peso o inestabilidad en t\u00E9rminos de salud; y cuando se comienza a llevar a cabo de manera profesional, todas estas situaciones deben cuidarse y as\u00ED como establecer una rutina.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Luego de esto, Delgado comparti\u00F3 su experiencia con el p\u00FAblico y relat\u00F3 c\u00F3mo empez\u00F3, solamente por el gusto de jugar <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">League of Legends<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> (LOL), sigui\u00F3 creciendo dentro del mundo del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">streaming<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> gracias a la plataforma Twitch, consigui\u00F3 patrocinadores que la ayudaron a impulsarse hasta lograr un lugar en los E-Sports, en donde conoci\u00F3 a muchos personajes importantes dentro del mundo de los videojuegos y logr\u00F3 estar en equipos femeniles profesionales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, se realiz\u00F3 una ronda de preguntas y respuestas donde la comunidad aragonesa particip\u00F3 activamente y los ponentes resolvieron dudas. Asimismo, Ol\u00EDn, les inform\u00F3 sobre la participaci\u00F3n de la Facultad como sede de un evento E-Sports donde se llevar\u00E1n a cabo concursos y conferencias, adem\u00E1s contar\u00E1 con la presencia de patrocinadores. Hizo una atenta invitaci\u00F3n a las y los interesados en asistir.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "deportes-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "deportes-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "deportes-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "deportes-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "deportes-5.jpg"
		}	]

}