{
	"titulo": "SeCom23: La experiencia hace al periodista",
	"titulo_normalizado": "secom23-la-experiencia-hace-al-periodista",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicaci√≥n y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Priscila Ch\u00E1vez",
	"fecha": "31/03/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el \u00FAltimo d\u00EDa de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> que se celebr\u00F3&nbsp; en la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, se llev\u00F3 a cabo la conferencia \"La preparaci\u00F3n period\u00EDstica: de los medios tradicionales al espacio digital\", la cual cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de los profesores Gustavo Castillo, Edgar Cera, V\u00EDctor Garc\u00EDa e Israel P\u00E9rez como ponentes y expertos en el \u00E1mbito period\u00EDstico, al igual que con la intervenci\u00F3n de tres alumnas quienes contaron sus primeras experiencias al adentrarse a la labor period\u00EDstica fuera de la universidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El desarrollo de las actividades period\u00EDsticas se vive de manera diferente tanto en el ambiente acad\u00E9mico como en el ambiente laboral, pues en este \u00FAltimo conseguir la informaci\u00F3n, procesarla y publicarla se hace en cuesti\u00F3n de un solo d\u00EDa. La alumna Araceli comparti\u00F3 su experiencia durante un d\u00EDa como periodista en las calles, donde se exige el compromiso total de quien reporta, largas horas para obtener la informaci\u00F3n de primera mano y encauzar al instante.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, la alumna Fanny transmiti\u00F3 desde Palacio Nacional para contar su experiencia como reportera de una conferencia en compa\u00F1\u00EDa del profesor Gustavo Castillo. Fanny aprendi\u00F3 a redactar notas informativas en poco tiempo y a convivir con sus colegas periodistas, de quienes destaca el compa\u00F1erismo y profesionalismo. De igual manera, Jennifer, alumna de sexto semestre, resalt\u00F3 la importancia de los contactos para crear relaciones de trabajo y la observaci\u00F3n para obtener la informaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la actualidad, el periodismo ha experimentado una gran transici\u00F3n de los medios tradicionales a los medios digitales, por lo tanto, el periodista debe ser multidisciplinario, ya que como lo menciona Garc\u00EDa, la nota informativa pasa del medio impreso al sitio <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">online<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, los cuales son dos formatos completamente diferentes que necesitan de su propio tratamiento de la informaci\u00F3n y requieren de la redacci\u00F3n como una habilidad indispensable.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Generar contenidos es una tarea de todas las y los periodistas, pues de acuerdo con P\u00E9rez, es su responsabilidad mantener vigentes los g\u00E9neros period\u00EDsticos en las diferentes plataformas. Para cerrar, Cera rescat\u00F3 la importancia de la lectura y la escritura como dos herramientas que sirven para adecuarse a nuevos lenguajes y dominar los temas que se est\u00E9n desarrollando.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "secom23-la-experiencia-hace-al-periodista-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "secom23-la-experiencia-hace-al-periodista-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "secom23-la-experiencia-hace-al-periodista-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "secom23-la-experiencia-hace-al-periodista-4.jpg"
		}	]

}