{
	"titulo": "SECOM 2021: Inicia la Semana de la Comunicaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "secom-2021-inicia-la-semana-de-la-comunicacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"22/03/21",
	"contenido":"<p>Para inaugurar la Semana de la Comunicaci\u00F3n —organizada por la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo y transmitida por Facebook Live—, el periodista Carlos Torres imparti\u00F3 la conferencia “Prensa, Radio, TV y Medios digitales… ante todo, periodismo”, en la cual abord\u00F3 la importancia de informar al p\u00FAblico y adaptarse a los avances tecnol\u00F3gicos.<\/p><p>Torres, tambi\u00E9n conocido como “El Sabueso”, habl\u00F3 sobre su experiencia profesional de 30 a\u00F1os, su perspectiva dentro del periodismo y c\u00F3mo se ha adaptado a cada uno de los retos que se le han presentado a la hora de comunicar.<\/p><p>Asimismo, coment\u00F3 la forma en la que las nuevas tecnolog\u00EDas impactan en la comunicaci\u00F3n. Seg\u00FAn \u00E9l, quienes se dediquen al periodismo tienen que mantenerse vigentes en lo digital, y resalt\u00F3 lo valioso de confirmar los hechos expuestos en redes sociales, la responsabilidad del periodista y la necesidad de una audiencia.<\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"inicia-la-semana-de-la-comunicacion-1.jpg"},{"imagen":"inicia-la-semana-de-la-comunicacion-2.jpg"},{"imagen":"inicia-la-semana-de-la-comunicacion-3.jpg"}]
}