{
	"titulo": "SECOM 2021: Periodismo a la antigua",
	"titulo_normalizado": "secom-2021-periodismo-a-la-antigua",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Gustavo Becerra",
	"fecha":"22/03/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La segunda conferencia de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> se titul\u00F3 “Retomar lo cl\u00E1sico, el papel del periodismo”, en ella los docentes aragoneses <\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Gustavo Castillo, Edgar Cera, V\u00EDctor Garc\u00EDa e Israel P\u00E9rez<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> expresaron sus ideas sobre c\u00F3mo hace<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">r un buen periodismo,<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> mencionaron algunas de sus experiencias y hablaron de la importancia de esta profesi\u00F3n en la sociedad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Castillo comenz\u00F3 mostrando una breve introducci\u00F3n de la historia del periodismo, enfatiz\u00F3 que antes se aprend\u00EDa de forma autodidacta, y defini\u00F3 que las bases period\u00EDsticas son la cr\u00EDtica imparcial y objetiva, su propuesta fue apoyada por Cera quien agreg\u00F3 la necesidad de volver a lo cl\u00E1sico, cuando la \u00E9tica, el profesionalismo y el reporteo actuaban como eje rector de este oficio.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Garc\u00EDa dijo que los t\u00EDtulos simples y atractivos en las notas, estudiar la historia, conocer los distintos g\u00E9neros, as\u00ED como la actualizaci\u00F3n constante son las herramientas para hacer un trabajo libre de errores. Mendoza coincidi\u00F3 con \u00E9l, y puntualiz\u00F3 que a la par se requiere rigor, veracidad y objetividad a la hora de manejar la informaci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"periodismo-a-la-antigua-1.jpg"},{"imagen":"periodismo-a-la-antigua-2.jpg"},{"imagen":"periodismo-a-la-antigua-3.jpg"},{"imagen":"periodismo-a-la-antigua-4.jpg"}]
}