{
	"titulo": "SeCom23: Igualdad en los deportes",
	"titulo_normalizado": "secom23-igualdad-en-los-deportes",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "31/03/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la conferencia \"Igualdad de g\u00E9nero en medios deportivos: entorno laboral, competencias y uso de nuevas herramientas aplicadas en el periodismo\", la \u00FAltima de las realizadas en el marco de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n 2023<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> en la FES Arag\u00F3n, especialistas en la materia ahondaron en las problem\u00E1ticas dentro de los medios de comunicaci\u00F3n y en el deporte.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Carlos Ponce, director del diario deportivo <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">R\u00E9cord<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, dio a conocer la elecci\u00F3n de cobertura de alg\u00FAn evento deportivo y c\u00F3mo seleccionan una portada. Esto depende completamente, dijo, del inter\u00E9s del p\u00FAblico y no por razones machistas dentro del medio.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el ejercicio period\u00EDstico refiri\u00F3 a las mujeres con cargos de liderazgo dentro de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">R\u00E9cord<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. “Yo no estoy de acuerdo con esta idea que se ha generalizado que es una industria machista o que privilegia la labor del hombre del de la mujer. Tiene que ver con el inter\u00E9s y cada vez m\u00E1s vamos a ver mujeres interesadas en esto. Tiene que ver con la capacidad y el inter\u00E9s de destacar”, subray\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Del mismo modo, reconoci\u00F3 que la industria en general est\u00E1 dominada por hombres en t\u00E9rminos de cantidad de interesados por el deporte, pero ahora existen ligas femeniles y la inclusi\u00F3n en el deporte est\u00E1 creciendo en el mercado. \"En esta industria para entrar no depende del g\u00E9nero, sino la capacidad: disciplina, actitud y talento\".<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al respecto, Elba Jim\u00E9nez, comunicadora y actriz con amplia experiencia dentro de medios como R\u00E9cord TV e Imagen Televisi\u00F3n, asegur\u00F3 haber tenido suerte por estar rodeada de compa\u00F1eros quienes apoyaron su camino profesional. En este sentido, recomend\u00F3 a las y los universitarios tocar puertas y proponer cuando comiencen su vida profesional. Adem\u00E1s, enfatiz\u00F3 la importancia de no tener miedo a preguntar para seguir prepar\u00E1ndose.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su oportunidad, Marisa Lara, conductora y comentarista en el medio deportivo ESPN, record\u00F3 sus inicios en el periodismo deportivo y la dif\u00EDcil tarea de dar a conocer al medio; no obstante, logr\u00F3 destacar en su profesi\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">As\u00ED, entre las conclusiones a las que se lleg\u00F3 durante la charla estuvo la brecha de g\u00E9nero en los medios de comunicaci\u00F3n, pero tambi\u00E9n los lugares ocupados por mujeres, quienes inspiran a las nuevas generaciones para llegar a m\u00E1s puestos dentro de las mismas compa\u00F1\u00EDas.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "secom23-igualdad-en-los-deportes.jpg"
		}	]

}