{
	"titulo": "SeCom23: Periodismo, entre el “clic” digital y los medios tradicionales",
	"titulo_normalizado": "secom23-periodismo-entre-el----clic----digital-y-los-medios-tradicionales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "27/03/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Pese a augurarse su desaparici\u00F3n con el uso masivo del internet, los peri\u00F3dicos, la televisi\u00F3n y la radio (conocidos como medios tradicionales de comunicaci\u00F3n) han sobrevivido, al igual que las y los periodistas, aunque transform\u00E1ndose para adaptarse a las nuevas tecnolog\u00EDas. Esta reflexi\u00F3n fue abordada en la conferencia “El yin yang del periodismo deportivo: \u00BFC\u00F3mo coexisten los medios tradicionales y digitales en el \u00E1mbito deportivo?”, realizada dentro de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n 2023<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> organizada por la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo de la FES Arag\u00F3n, en el Auditorio Hermila Galindo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Francisco Dom\u00EDnguez y David Ramos, periodistas de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Heraldo de M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> en la fuente deportiva. En primer lugar, Dom\u00EDnguez consider\u00F3 al periodismo digital y tradicional como dos mundos completamente diferentes, pues el primero obedece m\u00E1s al entretenimiento y la inmediatez, situaci\u00F3n en la que muchas veces se deja de lado la oportunidad de crear contenidos de calidad informativa, aspecto presente en las p\u00E1ginas de un peri\u00F3dico; sin embargo, este tiene la desventaja del espacio para publicar una historia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta opini\u00F3n coincidi\u00F3 Ramos, quien no dej\u00F3 pasar la oportunidad de invitar a las y los periodistas a hacer m\u00E1s all\u00E1 de su trabajo para llevar historias en formato digital con el mismo rigor de los medios tradicionales. En plataformas <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">online<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, expres\u00F3, la escritura creativa es m\u00E1s propensa a explotarse; no obstante, su colega no consider\u00F3 que esto implique una transformaci\u00F3n en los g\u00E9neros period\u00EDsticos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ambos periodistas recalcaron la importancia de hacer periodismo sea cual sea la plataforma que se elija, adem\u00E1s de referir el deber de las y los estudiantes en camino a convertirse en comunicadores, de prepararse y leer temas de su inter\u00E9s.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, ante el cuestionamiento de si el periodismo sigue siendo un arte, Ramos expres\u00F3 que solo hay una l\u00EDnea que lo divide de la literatura y es la veracidad de los textos.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "periodismo-entre-el-clic-digital-y-los-medios-tradicionales-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "periodismo-entre-el-clic-digital-y-los-medios-tradicionales-2.jpg"
		}	]

}