{
	"titulo": "SECOM 2021: La desinformaci\u00F3n, otra enfermedad",
	"titulo_normalizado": "secom-2021-la-desinformacion-otra-enfermedad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Orlando Ortega",
	"fecha":"29/04/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Andrea Varela, decana de la Facultad de Periodismo y Comunicaci\u00F3n Social de la Universidad Nacional de la Plata Argentina, cerr\u00F3 la Semana de la Comunicaci\u00F3n con la conferencia “La otra pandemia: los medios de comunicaci\u00F3n y las campa\u00F1as de desinformaci\u00F3n”.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante su participaci\u00F3n, la especialista argentina explic\u00F3 que en su pa\u00EDs la hiperconcentraci\u00F3n de la comunicaci\u00F3n benefici\u00F3 a las grandes corporaciones, dando un terreno favorable a la desinformaci\u00F3n. De acuerdo con Varela, la infodemia infunde terror y negaci\u00F3n de la pandemia creando confusi\u00F3n en la poblaci\u00F3n, incitando a la desestabilizaci\u00F3n y a los discursos individualistas e incluso de odio.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, se\u00F1al\u00F3 que la subjetividad neoliberalista contribuye mucho a la creaci\u00F3n de escenarios violentos pues las personas se encuentran separadas de su colectividad, lo cual conlleva a libertades ego\u00EDstas y limitadas por el sistema, ante ello la clase pol\u00EDtica ha tomado posiciones controversiales que causan fricci\u00F3n social.<\/span><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-desinformacion-otra-enfermedad-1.jpg"},{"imagen":"la-desinformacion-otra-enfermedad-2.jpg"},{"imagen":"la-desinformacion-otra-enfermedad-3.jpg"},{"imagen":"la-desinformacion-otra-enfermedad-4.jpg"}]
}