{
	"titulo": "SECOM22: Predominante, el papel de la tecnolog\u00EDa durante la pandemia",
	"titulo_normalizado": "secom22-predominante-el-papel-de-la-tecnologia-durante-la-pandemia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor": "Diego Flores",
	"fecha": "08/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el fin de reflexionar sobre las consecuencias que la pandemia del COVID-19 tuvo en M\u00E9xico, espec\u00EDficamente en el \u00E1mbito laboral: en la digitalizaci\u00F3n de las empresas, la optimizaci\u00F3n del trabajo y la consolidaci\u00F3n del comercio electr\u00F3nico, se llev\u00F3 a cabo la conferencia “La importancia de la globalizaci\u00F3n en la comunicaci\u00F3n y cultura laboral”, con la participaci\u00F3n de Vladimir Arteaga, especialista en seguridad inform\u00E1tica, y Francisco Cabrera, gerente de relaciones p\u00FAblicas en Huawei Technologies de M\u00E9xico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En este evento de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Comunicaci\u00F3n 2022<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, realizada en el Auditorio A1, Arteaga indic\u00F3 que los sujetos con los cuales se compite por un puesto de trabajo poseen diferentes caracter\u00EDsticas, tales como la habilidad de hablar m\u00E1s de un idioma, una visi\u00F3n distinta de las jornadas laborales y la disposici\u00F3n de realizar labores rechazadas por los dem\u00E1s. “Debemos acercarnos a la autocapacitaci\u00F3n, aprender a trabajar en equipo y adoptar una mentalidad global”, coment\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cabrera declar\u00F3 que el prop\u00F3sito del \u00E1rea de relaciones p\u00FAblicas es convencer a individuos, empresas y gobiernos acerca de la transformaci\u00F3n digital, de acuerdo con \u00E9l, esta emergencia sanitaria comprob\u00F3 la idea de que la tecnolog\u00EDa jugar\u00EDa un papel predominante en la sociedad.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "predominante-el-papel-de-la-tecnologia-durante-la-pandemia-1.jpg"
		}	]

}