{
	"titulo": "SEFI y la FES Arag\u00F3n en pro de las ingenier\u00EDas",
	"titulo_normalizado": "sefi-y-la-fes-aragon-en-pro-de-las-ingenierias",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Fís.-Mat. y de las Ingenierías",
			"seccion_normalizada": "ciencias-fisico-matematicas-y-de-las-ingenierias"
		},
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Erik Pliego",
	"fecha": "09/11/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n y la Sociedad de Exalumnos de la Facultad de Ingenier\u00EDa (SEFI) celebraron un convenio de colaboraci\u00F3n que pretende beneficiar el desarrollo \u00EDntegro de la comunidad estudiantil de las ingenier\u00EDas. Para ello se reunieron en las instalaciones de la Facultad de Ingenier\u00EDa el presidente de la SEFI, Jos\u00E9 Manuel Bahamonde, y el director aragon\u00E9s, Fernando Macedo, adem\u00E1s de directivos y acad\u00E9micos involucrados.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la firma del convenio, Bahamonde y Macedo resaltaron las fortalezas del estudiantado aragon\u00E9s de las diferentes ingenier\u00EDas, mismas que facilitar\u00E1n la creaci\u00F3n y desarrollo del cap\u00EDtulo estudiantil SEFI Arag\u00F3n en nuestro plantel. Tras este convenio, la FES Arag\u00F3n recibir\u00E1 los donativos destinados espec\u00EDficamente a dicho cap\u00EDtulo para ser aprovechados en proyectos aprobados por ambas partes, entre ellos: equipo de laboratorio, talleres y actualizaci\u00F3n de biblioteca; organizaci\u00F3n de cursos, seminarios, talleres; apoyo a iniciativas estudiantiles, participaciones en concursos nacionales e internacionales; y vinculaci\u00F3n con el sector privado.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El convenio tiene una vigencia de 3 a\u00F1os con posibilidad de renovaci\u00F3n tras el acuerdo de ambas partes. Asimismo, se asign\u00F3 a Jorge Andr\u00E9s Trejo, Secretario Administrativo de la FES Arag\u00F3n y a Hilda Mar\u00EDa Ruiz, Gerente General de la SEFI para dirigir el buen desarrollo de estos acuerdos.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cabe destacar, la generaci\u00F3n de ingresos extraordinarios representa un apoyo significativo para la formaci\u00F3n integral del estudiantado, por ello, este acuerdo resulta de gran relevancia para nuestra comunidad en general.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "SEFI1.gif"
		},
		{
			"imagen": "SEFI2.gif"
		},
		{
			"imagen": "SEFI3.gif"
		},
		{
			"imagen": "SEFI4.gif"
		}	]

}