{
	"titulo": "Segunda Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad",
	"titulo_normalizado": "segunda-jornada-de-inclusion-y-discapacidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Inclusión",
			"seccion_normalizada": "inclusión"
		}
	],
	"autor":"C\u00E9sar Estrada y Omar Villegas",
	"fecha":"20/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el prop\u00F3sito de crear conciencia en la comunidad universitaria y la sociedad sobre los derechos de las personas con discapacidad, en la FES Arag\u00F3n se llev\u00F3 a cabo la Segunda Jornada de Inclusi\u00F3n y Discapacidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la inauguraci\u00F3n, el director Fernando Macedo mencion\u00F3 las dificultades que enfrentan las personas con discapacidad para desenvolverse en su entorno, ya que la inclusi\u00F3n no s\u00F3lo debe limitarse a aspectos de accesibilidad –como colocaci\u00F3n de rampas o se\u00F1ales en braille–; se necesita un mayor entendimiento, igualdad y no discriminaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Despu\u00E9s de este acto de apertura se llev\u00F3 a cabo la mesa “El compromiso y la responsabilidad de la universidad inclusiva”, con la intervenci\u00F3n del estudiante de Derecho, Ricardo Alc\u00E1ntara, quien desde su experiencia como persona con discapacidad visual, coment\u00F3 que entre menor cantidad de barreras sociales existan, menor ser\u00E1 la limitaci\u00F3n. Las personas con discapacidad s\u00ED requieren ayuda, sin embargo, cualquiera –con o sin discapacidad– necesita apoyo en diversas actividades, agreg\u00F3.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Segunda-jornada-de-inclusion-y-discapacidad-1.jpg"},{"imagen":"Segunda-jornada-de-inclusion-y-discapacidad-2.jpg"},{"imagen":"Segunda-jornada-de-inclusion-y-discapacidad-3.jpg"},{"imagen":"Segunda-jornada-de-inclusion-y-discapacidad-4.jpg"},{"imagen":"Segunda-jornada-de-inclusion-y-discapacidad-5.jpg"}]
}