{
	"titulo": "Segundo d\u00EDa de la VIII Jornada Interinstitucional de Sociolog\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "segundo-dia-de-la-viii-jornada-interinstitucional-de-sociologia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
	"fecha":"28/10/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La tercera mesa del segundo d\u00EDa de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">VIII Jornada Estudiantil Interinstitucional de Sociolog\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> estuvo conformada por tres trabajos distintos en los que participaron: Jos\u00E9 Juan Mart\u00EDnez, alumno de la FCPyS, Carlos Dominic Zeferino y Karla Andrea Navarro, estudiantes de la FES Arag\u00F3n. Tambi\u00E9n se cont\u00F3 con la presencia de Eduardo Mateo, profesor de nuestra Facultad, quien coment\u00F3 los trabajos.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su participaci\u00F3n “Medios de comunicaci\u00F3n, Estado y cultura de masas”, Zeferino expuso sobre los eventos descritos en los medios para legitimar su alcance a las masas. Asimismo, habl\u00F3 de la mercantilizaci\u00F3n de la informaci\u00F3n y sobre la democratizaci\u00F3n de esta. Por su parte, Mart\u00EDnez particip\u00F3 con el trabajo “Capoeira y Tae Kwon Do, institucionalizaci\u00F3n de dos artes de lucha”.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, en su exposici\u00F3n “Fracaso carcelario: \u00BFpor qu\u00E9 no se cumple el objetivo del sistema penitenciario?”, Navarro coment\u00F3 que las c\u00E1rceles en M\u00E9xico llevan a cabo actividades contrarias a la reinserci\u00F3n social.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En sus comentarios sobre las exposiciones, Mateo detall\u00F3 c\u00F3mo los medios han configurado la composici\u00F3n social y c\u00F3mo los contenidos tienen impacto en la estructura de la sociedad.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Segundo-Jornada-Sociologia-1.jpg"},{"imagen":"Segundo-Jornada-Sociologia-2.jpg"},{"imagen":"Segundo-Jornada-Sociologia-3.jpg"},{"imagen":"Segundo-Jornada-Sociologia-4.jpg"}]
}