{
	"titulo": "Segunda Feria del Derecho Fiscal y Aduanero",
	"titulo_normalizado": "segunda-feria-del-derecho-fiscal-y-aduanero",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"07/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En una \u00E9poca en la que las econom\u00EDas tienden a una proyecci\u00F3n global, los c\u00F3digos y reglas que regulan las pr\u00E1cticas comerciales y tributarias pueden causarle bastantes dolores de cabeza a las y los futuros practicantes del derecho.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para ayudar al aprendizaje de la comunidad universitaria, la licenciatura en Derecho organiza –junto con representantes del Servicio de Administraci\u00F3n Tributaria, la Procuradur\u00EDa de la Defensa del Contribuyente y el Instituto T\u00E9cnico y Bancario San Carlos– la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Segunda Feria del Derecho Fiscal y Aduanero<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento const\u00F3 de concursos y rallys en los que quienes participaban obten\u00EDan premios al responder de manera correcta preguntas sobre esta \u00E1rea del derecho; los retos inclu\u00EDan el famoso Twister, penales, tiro al blanco, carreras en inflables, Jenga, dardos o resistir en la caja de toques. Los stands m\u00E1s vistosos fueron el toro mec\u00E1nico y la pared de velcro.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez, secretario de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo, se encarg\u00F3 de inaugurar el evento. El funcionario felicit\u00F3, a nombre de Fernando Macedo –director de la FES Arag\u00F3n–, a estudiantes, instituciones colaboradoras y personal administrativo –destacando al jefe de la carrera de Derecho <\/span><span style=\"background-color: transparent;\">Julio C\u00E9sar Ponce<\/span><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">– que hicieron posible esta feria.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Segunda_Feria_del_Derecho_Fiscal_y_Aduanero01.jpg"},{"imagen":"Segunda_Feria_del_Derecho_Fiscal_y_Aduanero02.jpg"},{"imagen":"Segunda_Feria_del_Derecho_Fiscal_y_Aduanero03.jpg"},{"imagen":"Segunda_Feria_del_Derecho_Fiscal_y_Aduanero04.jpg"},{"imagen":"Segunda_Feria_del_Derecho_Fiscal_y_Aduanero05.jpg"},{"imagen":"Segunda_Feria_del_Derecho_Fiscal_y_Aduanero06.jpg"},{"imagen":"Segunda_Feria_del_Derecho_Fiscal_y_Aduanero07.jpg"},{"imagen":"Segunda_Feria_del_Derecho_Fiscal_y_Aduanero08.jpg"}]
}