{
	"titulo": "Segundo Informe de Actividades",
	"titulo_normalizado": "segundo-informe-de-actividades",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		},
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor": "Erik Pliego",
	"fecha": "03/02/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El director de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, Fernando Macedo, dio a conocer la tarde de este d\u00EDa el segundo Informe de Actividades 2021-2022. El acto se llev\u00F3 a cabo en el auditorio de la Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia, con la presencia del Secretario General de la UNAM, Leonardo Lomel\u00ED, y el Decano del Consejo T\u00E9cnico, Helios Padilla; adem\u00E1s de autoridades universitarias, quienes asistieron para atestiguar las acciones de mejora que nuestra instituci\u00F3n educativa ha realizado.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Previo a la exposici\u00F3n, Macedo reconoci\u00F3 la participaci\u00F3n del equipo organizador y rindi\u00F3 un homenaje a las personas acad\u00E9micas que lamentablemente perdieron la vida en este periodo. Acto seguido, inici\u00F3 una serie de videos los cuales dieron a conocer el crecimiento de la FES Arag\u00F3n en cuanto a: Bienestar en la comunidad universitaria, Una docencia de calidad e innovaci\u00F3n educativa, Impulso y fortalecimiento de la investigaci\u00F3n para su posicionamiento, Formaci\u00F3n en la cultura y en el deporte y Administraci\u00F3n y gesti\u00F3n de la Facultad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tras la exhibici\u00F3n del progreso aragon\u00E9s en estos \u00E1mbitos, Macedo agradeci\u00F3 el apoyo del rector y su gerencia durante los \u00FAltimos meses; asimismo reiter\u00F3 el compromiso aragon\u00E9s por destacar en toda disciplina universitaria. Posterior a estas palabras, Lomel\u00ED reconoci\u00F3 los logros que ha tenido esta instituci\u00F3n, pues reflejan su compromiso con la excelencia acad\u00E9mica, as\u00ED como la motivaci\u00F3n y el compromiso de su planta docente por superarse en beneficio del estudiantado y el ejercicio de la investigaci\u00F3n. Con este mensaje el secretario dio por concluido el evento.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Informe1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Informe2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Informe3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Informe4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Informe5.gif"
		}	]

}