{
	"titulo": "Semana de administraci\u00F3n, comercio, negocios y tr\u00E1fico internacional",
	"titulo_normalizado": "semana-de-administracion-comercio-negocios-y-trafico-internacional",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Isaias Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"08/11/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con motivo de la “Semana de Administraci\u00F3n, comercio, negocios y tr\u00E1fico internacional”, el jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales, Julio C\u00E9sar Ponce, en representaci\u00F3n del director Fernando Macedo, inaugur\u00F3 el ciclo de conferencias que se llevaron a cabo del 25 al 28 de noviembre.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta semana se realizar\u00E1n actividades encaminadas al an\u00E1lisis de temas que van desde las consecuencias que ha causado la pandemia en el comercio mundial, hasta la revisi\u00F3n de oportunidades laborales de internacionalistas en \u00E1mbitos del comercio y tr\u00E1fico internacional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la semana diversos especialistas, as\u00ED como la comunidad estudiantil, egresada y dependencias universitarias en donde se imparten programas de relaciones internacionales —como la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales o la Facultad de Estudios Superiores Acatl\u00E1n—; participar\u00E1n en conferencias magistrales y mesas de an\u00E1lisis para compartir experiencias y proyectos de investigaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Algunos de los temas a tratar son: “La promoci\u00F3n internacional en M\u00E9xico”, “T\u00F3picos selectos de comercio y negocios internacionales”, “Retos y oportunidades de comercio exterior mexicano post COVID-19, “Tendencias y problem\u00E1ticas del T-MEC” y “Experiencias laborales de egresados en los \u00E1mbitos del comercio y del tr\u00E1fico internacional, que se llevar\u00E1n a cabo del 25 al 28 de noviembre en el horario de&nbsp; 11:00 a 15:00 horas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Igualmente, la Feria de Negocios Internacionales se llevar\u00E1 a cabo de manera virtual, con la exhibici\u00F3n de videos de oportunidades comerciales generados por las dependencias de la UNAM.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, tambi\u00E9n destacaron la importancia de los contactos en la formaci\u00F3n profesional de la o el estudiante y la importancia de las actividades que se desarrollar\u00E1n en el ciclo de conferencias como parte complementaria de la formaci\u00F3n profesional.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Semana-Admn-1.gif"}]
}