{
	"titulo": "Semana dedicada al mundo de la ingenier\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "semana-dedicada-al-mundo-de-la-ingenieria",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Fís.-Mat. y de las Ingenierías",
			"seccion_normalizada": "ciencias-fisico-matematicas-y-de-las-ingenierias"
		}
	],
	"autor":"Liliana Espinosa",
	"fecha":"23/09/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gracias al destacable trabajo en conjunto de las ingenier\u00EDas de la FES Arag\u00F3n –Civil, en Computaci\u00F3n, El\u00E9ctrica Electr\u00F3nica, Industrial y Mec\u00E1nica–, comenz\u00F3 la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Ingenier\u00EDa FES Arag\u00F3n 2019, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">la cual se realizar\u00E1 del 23 al 27 de septiembre.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el acto inaugural estuvieron presentes los jefes de carrera de las ingenier\u00EDas participantes, junto con el director de la facultad, Fernando Macedo. Durante dicho evento se destacaron algunos de los concursos ganados recientemente por la comunidad estudiantil de ingenier\u00EDa, con los cuales se demuestra el nivel competitivo de nuestra escuela. Adem\u00E1s se incentiv\u00F3 la participaci\u00F3n y asistencia de las y los estudiantes en las actividades de esta jornada, pues est\u00E1n hechas para generar un mayor acercamiento a su carrera y amor hacia su futura profesi\u00F3n. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"semana-dedicada-al-mundo-de-la-ingenieria-1.jpg"},{"imagen":"semana-dedicada-al-mundo-de-la-ingenieria-2.jpg"},{"imagen":"semana-dedicada-al-mundo-de-la-ingenieria-3.jpg"}]
}