{
	"titulo": "Sembrando la paz: Reflexiones y lecciones de no violencia con el PEAVE",
	"titulo_normalizado": "sembrando-la-paz-reflexiones-y-lecciones-de-no-violencia-con-el-peave",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor": "Hilda Hern\u00E1ndez",
	"fecha": "30/01/24",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cada 30 de enero celebramos con entusiasmo el D\u00EDa Internacional de la No Violencia en honor al legado de Mahatma Gandhi, quien abog\u00F3 por la resistencia pac\u00EDfica como camino para la transformaci\u00F3n social. Inspirados por su ejemplo, a\u00F1o tras a\u00F1o nos proponemos cultivar la paz en nuestras vidas y comunidades, con la convicci\u00F3n de que esta es la llave para construir un mundo m\u00E1s justo y equitativo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la FES Arag\u00F3n asumimos el compromiso constante de ser defensores activos de la paz y fomentar la comprensi\u00F3n entre personas con diversas perspectivas. Reconocemos que la educaci\u00F3n desempe\u00F1a un papel crucial en la transmisi\u00F3n de valores a las generaciones futuras.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por ello, el Programa Educativo y Asesor\u00EDa a la Violencia Escolar (PEAVE) trabaja incansablemente para promover una educaci\u00F3n preventiva contra diversas formas de agresi\u00F3n, buscando reducirlas entre la comunidad estudiantil. As\u00ED, en conmemoraci\u00F3n de este d\u00EDa, organiz\u00F3 una serie de actividades educativas, destacando su compromiso constante con este objetivo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La jornada inici\u00F3 con las palabras de la pedagoga Mar\u00EDa Esther Jim\u00E9nez, quien resalt\u00F3 la importancia de esta actividad: \"Una educaci\u00F3n basada en una cultura de no violencia y paz permite a nuestro alumnado adquirir conocimientos, actitudes y competencias que fortalezcan su desarrollo como ciudadanos globales cr\u00EDticos y comprometidos con sus derechos y los de otras personas\", afirm\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, las y los prestadores de servicio social del PEAVE compartieron con entusiasmo la lectura de un cuento infantil titulado <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El ave que no pod\u00EDa volar,<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> un relato para ni\u00F1os, bellamente ilustrado con acuarelas, el cual narra las aventuras de Paul, un pavorreal frustrado por no poder volar. Con el tiempo, Paul comprende su naturaleza y lo especial de ella al descubrir su vocaci\u00F3n. Entonces sus hermosas plumas comienzan a cambiar dej\u00E1ndonos un mensaje sobre aceptaci\u00F3n y respeto.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al finalizar la lectura se entreg\u00F3 a cada asistente una bolsita con dos galletas como s\u00EDmbolo de concientizaci\u00F3n sobre la importancia de la paz en la vida cotidiana. Este gesto sencillo, pero significativo, record\u00F3 a todos los presentes que construir un entorno pac\u00EDfico comienza con peque\u00F1as acciones y elecciones diarias.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La jornada concluy\u00F3 creando un mural con la participaci\u00F3n de profesoras, profesores, prestadores de servicio social, as\u00ED como ni\u00F1as y ni\u00F1os acompa\u00F1ados por sus padres, quienes son parte importante de las actividades del PEAVE. Este programa no solo involucra a los infantes en actos creativos, tambi\u00E9n desempe\u00F1a un papel esencial al ofrecer asesor\u00EDa psicol\u00F3gica y jur\u00EDdica.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Cada persona asistente a la ceremonia dej\u00F3 su huella pintada en el dibujo de un gran coraz\u00F3n rodeado de estrellas, y la inspiradora leyenda \"S\u00ED a la convivencia, no a la violencia\" en la parte superior. Esta actividad represent\u00F3 la contribuci\u00F3n individual hacia la construcci\u00F3n de una sociedad solidaria y pac\u00EDfica. Adem\u00E1s, se extendi\u00F3 la invitaci\u00F3n a la comunidad aragonesa para unirse a este gesto tomando una fotograf\u00EDa como s\u00EDmbolo del compromiso con la promoci\u00F3n de valores fundamentales para lograr relaciones m\u00E1s sanas y armoniosas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">As\u00ED, en la sencillez de gestos como compartir galletas y pintar manos, hallamos la clave para impulsar el cambio hacia una coexistencia m\u00E1s arm\u00F3nica y comprometida. Este evento no solo fue un recordatorio de la importancia de la paz, sino tambi\u00E9n una invitaci\u00F3n a reflexionar sobre nuestra participaci\u00F3n crucial en la edificaci\u00F3n de un entorno lleno de respeto, aceptaci\u00F3n y armon\u00EDa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta reflexi\u00F3n nos gu\u00EDa a considerar el papel fundamental de la educaci\u00F3n en la promoci\u00F3n de la no violencia. Inculcar estos valores desde temprana edad es esencial para formar ciudadanos conscientes, emp\u00E1ticos y comprometidos con la construcci\u00F3n de un mundo m\u00E1s pac\u00EDfico y justo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al meditar sobre por qu\u00E9 conmemoramos este d\u00EDa, recordamos no solo la partida de Gandhi en 1948, sino tambi\u00E9n su impacto en la historia. Su famosa declaraci\u00F3n, \"No hay camino para la paz; la paz es el camino\", nos insta a buscar soluciones a los desaf\u00EDos de la vida cotidiana de manera pac\u00EDfica y constructiva.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Galletas1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Galletas2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Galletas3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Galletas4.gif"
		},
		{
			"imagen": "Galletas5.gif"
		}	]

}