{
	"titulo": "SEMDIS: Sustentabilidad y comunidad",
	"titulo_normalizado": "semdis-sustentabilidad-y-comunidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Dise√±o Industrial",
			"seccion_normalizada": "diseno-industrial"
		}
	],
	"autor":"Sianya S\u00E1nchez",
	"fecha":"21/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la jornada vespertina de este d\u00EDa del coloquio <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La sustentabilidad en el dise\u00F1o. Ense\u00F1anza y pr\u00E1ctica<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> se realizaron diferentes actividades encaminadas a mostrar el trabajo que hace la comunidad de la carrera de Dise\u00F1o Industrial, espec\u00EDficamente proyectos dirigidos al beneficio colectivo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para esta mesa de trabajo se cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Lilia Ram\u00EDrez, profesora e investigadora en las \u00E1reas de Dise\u00F1o y Patrimonio hist\u00F3rico de nuestra Facultad, el escultor y profesor Arturo Le\u00F3n as\u00ED como las estudiantes Sar\u00EDah Jocelyn V\u00E1zquez y Leslye Garc\u00EDa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ram\u00EDrez habl\u00F3 de las interacciones efectuadas entre el alumnado y poblaciones originarias, las cuales ampl\u00EDan el criterio en la ejecuci\u00F3n de los trabajos realizados por las y los futuros profesionales, permitiendo una retroalimentaci\u00F3n, la preservaci\u00F3n del medio ambiente y el empleo de m\u00E9todos m\u00E1s amigables y limpios.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, V\u00E1zquez y Garc\u00EDa hablaron sobre el proyecto que est\u00E1n desarrollando, cuyo fin es la preservaci\u00F3n de la fauna. Ellas explicaron que esta iniciativa les dio la oportunidad de poner en pr\u00E1ctica sus conocimientos en el dise\u00F1o, utilizando herramientas naturales para el apoyo de la sustentabilidad.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"sustentabilidad-y-comunidad-1.jpg"},{"imagen":"sustentabilidad-y-comunidad-2.jpg"},{"imagen":"sustentabilidad-y-comunidad-3.jpg"},{"imagen":"sustentabilidad-y-comunidad-4.jpg"},{"imagen":"sustentabilidad-y-comunidad-5.jpg"},{"imagen":"sustentabilidad-y-comunidad-6.jpg"}]
}