{
	"titulo": "SEMDIS: El planeta necesita un respiro de la humanidad",
	"titulo_normalizado": "semdis-el-planeta-necesita-un-respiro-de-la-humanidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Diseño Industrial",
			"seccion_normalizada": "diseno-industrial"
		}
	],
	"autor":"Melissa Rodr\u00EDguez",
	"fecha":"19/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El coloquio<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">La sustentabilidad en el dise\u00F1o. ense\u00F1anza y pr\u00E1ctica, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">dirigido por la carrera de<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Dise\u00F1o Industrial<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">llev\u00F3 a cabo su <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">segunda mesa, donde los especialistas Isaac Acosta, Ruben Sahag\u00FAn y Alejandro Tap\u00EDa trataron los temas de “Econom\u00EDa circular y dise\u00F1o”, “La deuda del dise\u00F1o, dise\u00F1o para el otro 99.99%” y “Sustentabilidad y dise\u00F1o, trabajando con lo indeterminado”, respectivamente.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El doctor Acosta di\u00F3 inicio a la conferencia explicando la aplicaci\u00F3n del ecodise\u00F1o en el medio profesional y c\u00F3mo ha avanzado el proyecto; tomando en cuenta para esto las \u00E1reas de oportunidad a tratar, a fin de modificar y mejorar los proceso.”Es necesario hacer responsables a las peque\u00F1as y grandes empresas de los da\u00F1os ambientales con las pr\u00E1cticas que se llevan a cabo”.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, el maestro Sahag\u00FAn mencion\u00F3 que la deuda social con el ambiente es grande y ha afectado la econom\u00EDa. “En el 2020 baj\u00F3 un poco, pero fue por la pandemia, no por conciencia colectiva”, declar\u00F3. Por ello el dise\u00F1o busca crear propuestas, pero detr\u00E1s de todas estas la deuda sigue latente, pues se crean objetos con una vida demasiado corta, lo cual conlleva a generar grandes cantidades de basura.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para finalizar, el maestro Alejandro Tapia declar\u00F3: “el dise\u00F1o implica la invasi\u00F3n de la naturaleza de forma inherente, por lo que hablar de sostenibilidad es completamente contrario”, mencionando adem\u00E1s la necesidad de encontrar el balance entre los trabajos realizados y el ambiente.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Un-respiro1.gif"},{"imagen":"Un-respiro2.gif"},{"imagen":"Un-respiro3.gif"}]
}