{
	"titulo": "SEMDIS: Empaques farmac\u00E9uticos y sustentabilidad",
	"titulo_normalizado": "semdis-empaques-farmaceuticos-y-sustentabilidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Dise√±o Industrial",
			"seccion_normalizada": "diseno-industrial"
		}
	],
	"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
	"fecha":"20/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Continuando con las actividades del coloquio <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La sustentabilidad en el dise\u00F1o. Ense\u00F1anza y pr\u00E1ctica<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se present\u00F3 una mesa de trabajo enfocada en el tratamiento de los envases farmac\u00E9uticos, en la que participaron Elizabeth S\u00E1nchez y Miguel \u00C1ngel Arroyo, especialistas en este tema; as\u00ED como Natalia Maldonado, Pedro Isaac Medina y Jes\u00FAs Yadah Echeverr\u00EDa, egresados de la carrera de Dise\u00F1o Industrial de nuestro plantel.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su ponencia, S\u00E1nchez, qu\u00EDmica f\u00E1rmaco-bi\u00F3loga de la FES Zaragoza, coment\u00F3 que la creaci\u00F3n de empaques para medicamentos resulta cada vez m\u00E1s compleja pues requiere se consideren factores de aplicaci\u00F3n, aislamiento y permeabilidad. Arroyo, por su parte, abord\u00F3 la importancia de los pl\u00E1sticos en esta industria, se\u00F1alando que garantizan la calidad, la seguridad, la fiabilidad, la protecci\u00F3n, la higiene y la inocuidad de los activos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Maldonado, Medina y Echeverr\u00EDa hablaron sobre las herramientas de an\u00E1lisis en el ecodise\u00F1o. Desde su experiencia como becarios, resaltaron la importancia de analizar el valor sustentable de los materiales para generar un menor impacto y contribuir al medio ambiente.<\/span><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"empaques-farmaceuticos-y-sustentabilidad-1.jpg"},{"imagen":"empaques-farmaceuticos-y-sustentabilidad-2.jpg"},{"imagen":"empaques-farmaceuticos-y-sustentabilidad-3.jpg"},{"imagen":"empaques-farmaceuticos-y-sustentabilidad-4.jpg"}]
}