{
	"titulo": "SEMDIS: Transformar la forma de dise\u00F1ar",
	"titulo_normalizado": "semdis-transformar-la-forma-de-disenar",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Diseño Industrial",
			"seccion_normalizada": "diseno-industrial"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"18/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la jornada vespertina del coloquio <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La sustentabilidad en el dise\u00F1o. Ense\u00F1anza y pr\u00E1ctica<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se presentaron David Mendez y Hern\u00E1n Troyo, destacados dise\u00F1adores industriales y egresados de nuestra Facultad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mendez brind\u00F3 la ponencia titulada “Sustentabilidad mediante el dise\u00F1o”, en la cual explic\u00F3 los conceptos de desarrollo sustentable, huella de carbono y el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">greenwashing<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, estrategia de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">marketing<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> aprovechada por las empresas para mostrarse como “ecol\u00F3gicas”. El DI mostr\u00F3 con ejemplos esta idea falsa, aprovechada por los corporativos e incentiv\u00F3 a las y los futuros dise\u00F1adores a eludir el sistema econ\u00F3mico y sus m\u00E9todos de producci\u00F3n para ser agentes de cambio.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Troyo present\u00F3 “Reducci\u00F3n del impacto ambiental en el dise\u00F1o museogr\u00E1fico de exposiciones dentro del Museo del Palacio de Bellas Artes”, donde habl\u00F3 de c\u00F3mo se instala una muestra art\u00EDstica, y su experiencia en la implementaci\u00F3n de estrategias que minimizan la afectaci\u00F3n ambiental de montarla.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"transformar-la-forma-de-disenar-1.jpg"},{"imagen":"transformar-la-forma-de-disenar-2.jpg"},{"imagen":"transformar-la-forma-de-disenar-3.jpg"}]
}