{
	"titulo": "SEMDIS: La disminuci\u00F3n del impacto ambiental desde el dise\u00F1o",
	"titulo_normalizado": "semdis-la-disminucion-del-impacto-ambiental-desde-el-diseno",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Diseño Industrial",
			"seccion_normalizada": "diseno-industrial"
		}
	],
	"autor":"Melissa Rodr\u00EDguez",
	"fecha":"21/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(28, 30, 33);\">La carrera de Dise\u00F1o Industrial de la FES Arag\u00F3n llev\u00F3 a cabo el coloquio <\/span><em style=\"color: rgb(28, 30, 33);\">La sustentabilidad en el dise\u00F1o. Ense\u00F1anza y pr\u00E1ctica, <\/em><span style=\"color: rgb(28, 30, 33);\">con la participaci\u00F3n de Felipe Chac\u00F3n, Jes\u00FAs Manuel Dorador y Erasmo Vel\u00E1zquez, quienes aportaron sus conocimientos y pr\u00E1cticas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(28, 30, 33);\">El coloquio arranc\u00F3 con la participaci\u00F3n de Chac\u00F3n, quien present\u00F3 los “tonos verdes del dise\u00F1o: el dise\u00F1o verde, el ecodise\u00F1o, el dise\u00F1o sustentable”. Estas acciones ayudan a seguir produciendo sin repercutir en la vida de nuestro planeta, son propuestas cuyo fin es el de mostrar el intento de disminuir el impacto ambiental desde la pr\u00E1ctica en el dise\u00F1o.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(28, 30, 33);\">Por su parte, Dorador nos habl\u00F3&nbsp; sobre el balance que debe existir entre la empresa y el medio ambiente para no sacrificar al planeta, planteando al mismo tiempo las necesidades y urgencias del cliente para transformarlas en especificaciones de marca. \"La sustentabilidad entra aqu\u00ED para no afectar al medio ambiente, se debe redise\u00F1ar bas\u00E1ndose en la conciencia ambiental y legal\", puntualiz\u00F3 el acad\u00E9mico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(28, 30, 33);\">Por \u00FAltimo, Vel\u00E1zquez coment\u00F3 sus experiencias de trabajo en el \u00E1mbito multidisciplinario, agregando: “la educaci\u00F3n ambiental y el bien com\u00FAn es uno de los principales medios por donde se debe comenzar para ir generando un cambio\". A su consideraci\u00F3n, las nuevas generaciones son las que podr\u00EDan influir en el cambio a mediano y largo plazo; siendo posible si lo incentivamos mediante una concientizaci\u00F3n econ\u00F3mica, ambiental y educacional.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"la-disminiución1.gif"},{"imagen":"la-disminiución2.gif"},{"imagen":"la-disminiución3.gif"}]
}