{
	"titulo": "SEMDIS: El dise\u00F1o a favor de las comunidades",
	"titulo_normalizado": "semdis-el-diseno-a-favor-de-las-comunidades",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Diseño Industrial",
			"seccion_normalizada": "diseno-industrial"
		}
	],
	"autor":"Adriana Hinojosa",
	"fecha":"20/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el tercer d\u00EDa del coloquio<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> La sustentabilidad en el dise\u00F1o. Ense\u00F1anza y pr\u00E1ctica<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, el doctor brasile\u00F1o Rog\u00E9rio Dias de Arruda habl\u00F3 sobre el proyecto <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Larus: monitoreo ambiental ciudadano costa sur de Brasil<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, el cual tiene como objetivo monitorear la regi\u00F3n litoral sur, los h\u00E1bitos alimenticios de los animales de la zona, la percepci\u00F3n de las poblaciones costeras e integrar el conocimiento de las comunidades con el cient\u00EDfico. Narr\u00F3 las etapas del proyecto, desde su presentaci\u00F3n a las y los lugare\u00F1os hasta la liberaci\u00F3n de los animales en el oc\u00E9ano.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tambi\u00E9n la doctora Mariana Salgado present\u00F3 la ponencia “Dise\u00F1o y activismo. Preguntar y escuchar desde un podcast”. En el cu\u00E1l habl\u00F3 sobre su proyecto de audio de dise\u00F1o social en espa\u00F1ol y portugu\u00E9s, donde realiza entrevistas a personas dise\u00F1adoras quienes trabajan principalmente con comunidades ind\u00EDgenas. Actualmente su programa tiene m\u00E1s de 6 000 escuchas por mes y m\u00E1s de 270 entrevistas publicadas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, el doctor Joaqu\u00EDn Paredes present\u00F3 su trabajo sobre dise\u00F1os sustentables para productos educativos comunitarios, realizado en compa\u00F1\u00EDa de Aline Benet. En esta presentaci\u00F3n se abordaron las recomendaciones relacionadas con materiales did\u00E1cticos <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">online<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y de c\u00F3mo este programa de salud comunitaria en la ciudad de Brasil busca encontrar un producto educativo para la formaci\u00F3n continua de profesionales de los sistemas p\u00FAblicos de salud.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"favor-de-comunidades.gif"},{"imagen":"favor-de-comunidades2.gif"},{"imagen":"favor-de-comunidades3.gif"},{"imagen":"favor-de-comunidades4.gif"}]
}