{
	"titulo": "SEMECO: De capitalismo y crisis actuales",
	"titulo_normalizado": "semeco-de-capitalismo-y-crisis-actuales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor": "Leslie Mart\u00EDnez",
	"fecha": "25/04/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo la conferencia “Del Capitalismo cl\u00E1sico al Capitalismo catastr\u00F3fico” como parte de las actividades de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Econom\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> en la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la conferencia, el acad\u00E9mico de la carrera, Jos\u00E9 Ricardo Ram\u00EDrez habl\u00F3 sobre las crisis del sistema capitalista y c\u00F3mo cada vez son m\u00E1s frecuentes y profundas. Asimismo, explic\u00F3 qu\u00E9 son las policrisis, es decir, no solo se trata de crisis econ\u00F3micas, sino que vienen acompa\u00F1adas de problemas sociales, culturales, pol\u00EDticos o ecol\u00F3gicos; y procedi\u00F3 a hablar de las revoluciones industriales, y c\u00F3mo entra la era digital a jugar un papel muy importante en el capitalismo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, detall\u00F3 un an\u00E1lisis de los bloques econ\u00F3micos de ciertos pa\u00EDses como Francia e Inglaterra. Adem\u00E1s, dio un contexto hist\u00F3rico para que fuese m\u00E1s sencillo comprender la situaci\u00F3n de cada pa\u00EDs. Luego de esto, coment\u00F3 sobre la pandemia y la manera en que, a consecuencia de ella, el capitalismo se encuentra en una transici\u00F3n hacia un sistema m\u00E1s igualitario.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ram\u00EDrez finaliz\u00F3 la ponencia dando su opini\u00F3n: observa una decadencia del capitalismo, con destellos de la desaparici\u00F3n de la hegemon\u00EDa, sobre todo, estadounidense. El evento culmin\u00F3 con una sesi\u00F3n de preguntas y respuestas, en la que tambi\u00E9n se compartieron comentarios y opiniones, tanto del p\u00FAblico como del experto.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "capitalismo-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "capitalismo-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "capitalismo-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "capitalismo-4.jpg"
		}	]

}