{
	"titulo": "SEMECO: Revisi\u00F3n de la econom\u00EDa en M\u00E9xico",
	"titulo_normalizado": "semeco-revision-de-la-economia-en-mexico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor": "Priscila Ch\u00E1vez",
	"fecha": "26/04/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la tercera jornada de conferencias de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Econom\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en el Auditorio M. en I. Claudio Carl Merrifield se realizaron tres ponencias con la participaci\u00F3n de los acad\u00E9micos de la FES Arag\u00F3n Jaime Llanos Mart\u00EDnez para exponer el tema “Medio ambiente y econom\u00EDa: hacia una recuperaci\u00F3n sostenible, resiliente e inclusiva”; Jaime Linares Zarco present\u00F3 el tema “Principales indicadores econ\u00F3micos durante la post pandemia del COVID-19 en M\u00E9xico”; y para finalizar, Marcelo Carcanholo, de la Universidad Federal Fluminense, Brasil, expuso “La dependencia latinoamericana contempor\u00E1nea y la crisis capitalista actual”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Llanos explic\u00F3 que el t\u00E9rmino desarrollo sostenible hace referencia a una estructura de crecimiento econ\u00F3mico centrado en mejorar la calidad de vida de las personas a trav\u00E9s de una distribuci\u00F3n equitativa de los recursos, respetando el equilibrio ecol\u00F3gico y contemplando el bienestar de la poblaci\u00F3n y de las generaciones futuras. La sostenibilidad puede alcanzarse a trav\u00E9s de un modelo econ\u00F3mico conocido como econom\u00EDa verde, reconocida por el Programa de las Naciones Unidas para el Medio Ambiente. Por su parte, de acuerdo con el Banco Mundial, el crecimiento verde inclusivo se ocupa de los principales problemas de Am\u00E9rica Latina, tales como la sobrepoblaci\u00F3n, la recolecci\u00F3n de los residuos y el suministro de agua. Este modelo de crecimiento verde ofrece productividad, innovaci\u00F3n, nuevos mercados, confianza y estabilidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent;\">Por su parte, Linares record\u00F3 que, en M\u00E9xico, con la suspensi\u00F3n de reuniones presenciales y eventos masivos, se vieron afectados los comercios, servicios de entretenimiento y el sector tur\u00EDstico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El a\u00F1o 2020 cerr\u00F3 con una tasa de decrecimiento del -8 %, sin embargo, con el levantamiento de restricciones a sectores prioritarios y despu\u00E9s con la llegada de la vacuna, en 2021 la tasa de crecimiento fue del 1.1 % y para el 2022 fue del 3.7 %. Por su parte, la inflaci\u00F3n en diciembre del 2020, tras el impacto de la pandemia, se elev\u00F3 a 3.15 % y se complic\u00F3 a finales del a\u00F1o del 2021 cuando la inflaci\u00F3n se duplic\u00F3 a 7.36 %, y ya para el 2022 lleg\u00F3 a 7.8 %. Estos cambios impactaron negativamente en las materias primas y en el precio de la canasta b\u00E1sica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Otro indicador importante es el de las personas registradas en el seguro social, este permite saber c\u00F3mo va la econom\u00EDa nacional y cu\u00E1ntos empleos se est\u00E1n generando. Antes de la pandemia, hab\u00EDa 27.4 millones de asegurados permanentes en el IMSS, en 2021, a pesar de la crisis econ\u00F3mica y sanitaria, se registraron 28.9 millones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, para Carcanholo, las econom\u00EDas dependientes se encargan mayormente de la exportaci\u00F3n debido a la demanda externa de otros pa\u00EDses, lo que mantiene estable la balanza comercial. Sin embargo, este proceso no soluciona los condicionantes estructurales a las que se enfrentan los pa\u00EDses latinoamericanos como consecuencia del capitalismo contempor\u00E1neo, y una de ellas es la aceleraci\u00F3n de la vida de las personas y, por lo tanto, de sus procesos econ\u00F3micos, acotando el tiempo de consumo y producci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "semeco-revision-de-la-economia-en-mexico-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "semeco-revision-de-la-economia-en-mexico-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "semeco-revision-de-la-economia-en-mexico-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "semeco-revision-de-la-economia-en-mexico-4.jpg"
		}	]

}