{
	"titulo": "SEMECO: La aplicaci\u00F3n de la econom\u00EDa en peque\u00F1a escala",
	"titulo_normalizado": "semeco-la-aplicacion-de-la-economia-en-pequena-escala",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor": "Kenia Brodman",
	"fecha": "28/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Econom\u00EDa <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">celebrada en la FES Arag\u00F3n, se realiz\u00F3 la entrega de reconocimientos del proyecto PAPIME PE309619 “Las pr\u00E1cticas de laboratorio como fortalecimiento del aprendizaje de la econom\u00EDa”, coordinado por los docentes Helios Padilla y Jaime Linares, cuyo programa institucional a lo largo de los nueve semestres ha permitido a los estudiantes obtener habilidades t\u00E9cnicas computacionales para la aplicaci\u00F3n de la econom\u00EDa, ya m\u00E1s enfocado a <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">softwares <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">especializados.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De acuerdo con el moderador y tambi\u00E9n profesor aragon\u00E9s, Roberto Herrera, este proyecto no est\u00E1 dentro del plan de estudios de la Facultad de Econom\u00EDa y la FES Acatl\u00E1n. En su participaci\u00F3n, Padilla apunt\u00F3 que a trav\u00E9s de PAPIME se apoyan las investigaciones de inter\u00E9s colectivo y pueden ejecutarse actividades como el \u00CDndice de Precios al Consumidor, parecido al indicador del INEGI, pero en peque\u00F1a escala, utilizando, por ejemplo, una canasta b\u00E1sica de cuatro art\u00EDculos.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“La idea nace de que ustedes puedan realizar en un laboratorio, que les permita utilizar los elementos tecnol\u00F3gicos, modelos de construcci\u00F3n basados en la teor\u00EDa econ\u00F3mica”, dijo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el evento tambi\u00E9n estuvo presente Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales, as\u00ED como los docentes Eunice Garc\u00EDa, Rodrigo Ayala y Yadira Rodr\u00EDguez, quien resalt\u00F3 que en total fueron 14 pr\u00E1cticas donde se abordaron temas como: an\u00E1lisis de tasa de crecimiento, media anual con Malthus, series de tiempo e indicadores de inclusi\u00F3n financiera.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "economía2.gif"
		},
		{
			"imagen": "economía3.gif"
		},
		{
			"imagen": "economía4.gif"
		}	]

}