{
	"titulo": "SEMECO: Organiza Arag\u00F3n ponencia sobre pobreza y pueblos originarios",
	"titulo_normalizado": "semeco-organiza-aragon-ponencia-sobre-pobreza-y-pueblos-originarios",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor": "Miguel Palacios",
	"fecha": "28/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Continuando con el programa de la Semana de Econom\u00EDa 2022, organizada por la FES Arag\u00F3n, se llev\u00F3 a cabo la conferencia “Pobreza y pueblos originarios”, impartida por los docentes Fernando Palma y Brandon Beltr\u00E1n; as\u00ED como Noe C\u00E1rdenas, quien es alumno activo de Econom\u00EDa. Por su parte, Nayeli S\u00E1nchez fue la encargada de moderar esta conferencia desarrollada en el Auditorio A1 y la transmisi\u00F3n a trav\u00E9s del Facebook de la carrera.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Desde el inicio de la ponencia, los expositores informaron que el tema a impartir era algo trabajado previamente, pues desde hace a\u00F1os est\u00E1n inmersos en estudios de este tipo de materias. “Si nosotros trazamos una l\u00EDnea horizontal sobre la CDMX, veremos en el poniente a las personas que obtienen ingresos superiores, mientras que en el oriente, todas aquellas que perciben un ingreso menor”, dio a conocer Palma. Esto, debido a la distribuci\u00F3n de establecimientos comerciales, casas de cultura e incluso escuelas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De igual manera, se aconsej\u00F3 <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">vincular<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> en el proceso de formaci\u00F3n para los economistas, la parte te\u00F3rica, con la pr\u00E1ctica, ir al campo y ver lo <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">que <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">sucede realmente en los pueblos originarios. Siempre pensando en la objetividad para obtener resultados medibles y de valor.&nbsp;Se abord\u00F3 tambi\u00E9n el tema de los dos aeropuertos, tanto el Aeropuerto Internacional Felipe \u00C1ngeles (AIFA), como el megaproyecto de Texcoco, en donde pudieron mencionar los impactos ambientales, conflictos ejidales, inversiones, \u00E1reas protegidas, planificaci\u00F3n, negociaciones, antecedentes, entre otras cosas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, se exhort\u00F3 a las alumnas y alumnos a consultar y cuestionar el trabajo de los funcionarios p\u00FAblicos, pues en muchas ocasiones desde ah\u00ED puede partir una buena investigaci\u00F3n. Adem\u00E1s de siempre tener en cuenta todas las vertientes inmersas en su materia para poder trascender y destacar.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "pueblos-indígenas-miguel-angel-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "pueblos-indígenas-miguel-angel-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "pueblos-indígenas-miguel-angel-1.jpg"
		}	]

}