{
	"titulo": "SEMECO: Conoce m\u00E1s sobre la Ley general de acumulaci\u00F3n capitalista en Am\u00E9rica Latina",
	"titulo_normalizado": "semeco-conoce-mas-sobre-la-ley-general-de-acumulacion-capitalista-en-america-latina",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Econom√≠a",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor": "Miguel Palacios",
	"fecha": "25/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Se llev\u00F3 a cabo la conferencia magistral inaugural: \"La ley general de acumulaci\u00F3n capitalista en Am\u00E9rica Latina y m\u00E1s all\u00E1\", como parte del programa de la <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Semana de Econom\u00EDa 2022,<\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\"> de la FES Arag\u00F3n. <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Italia Pineda, docente en la Universidad Aut\u00F3noma Metropolitana Azcapotzalco; y Leinad Alcal\u00E1, docente aragon\u00E9s; fueron las personalidades invitadas para consolidar el pres\u00EDdium que tuvo lugar en el Auditorio Claudio Merrifield y de manera virtual en la p\u00E1gina de Facebook de Econom\u00EDa FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Los profesionales de esta materia se comprometieron a la reflexi\u00F3n, el debate y la producci\u00F3n de conocimientos desde el pensamiento cr\u00EDtico para comprender y plantear nuevos escenarios de resistencia al capitalismo, en un compromiso social de beneficio a la econom\u00EDa mexicana en el marco internacional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Asimismo, concordaron en que la pandemia fue un parteaguas para su rubro, pues a todos tom\u00F3 por sorpresa y no exist\u00EDa un protocolo de prevenci\u00F3n. Ahora, buscan generar medidas desde la \u00F3ptica econ\u00F3mica en pro de M\u00E9xico: interpretar una diversidad de fen\u00F3menos econ\u00F3micos y sociales; contribuir a una reflexi\u00F3n profunda, dar a conocer la importancia del estudio de la Econom\u00EDa Pol\u00EDtica y analizar de manera objetiva la din\u00E1mica del modo de producci\u00F3n capitalista.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Para finalizar, estuvieron de acuerdo en que la <\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Ley General de Acumulaci\u00F3n del Capital representa uno de los elementos te\u00F3ricos m\u00E1s importantes, pues sigue vigente para comprender fen\u00F3menos y, al mismo tiempo, promueve tanto el debate, como la estimulaci\u00F3n de investigaciones acad\u00E9micas alrededor de ella.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "ley-general-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "ley-general-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "ley-general-3.jpg"
		}	]

}