{
	"titulo": "SEMECO: Recuperaci\u00F3n del sector p\u00FAblico",
	"titulo_normalizado": "semeco-recuperacion-del-sector-publico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor": "Priscila Ch\u00E1vez",
	"fecha": "24/04/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la inauguraci\u00F3n de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Econom\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, la doctora Mar\u00EDa Elvira Concheiro, titular de la Tesorer\u00EDa de la Federaci\u00F3n, imparti\u00F3 la conferencia magistral “Separaci\u00F3n de lo p\u00FAblico y lo privado: el caso de la Tesorer\u00EDa de la Federaci\u00F3n” en el Auditorio de la DUACyD, para hablar del ambiente econ\u00F3mico dentro del pa\u00EDs y la crisis del modelo econ\u00F3mico neoliberal.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Uno de los grandes problemas es el enriquecimiento de unos cuantos, lo cual es una de las principales consecuencias de la globalizaci\u00F3n. Sin embargo, aunque se trata de una problem\u00E1tica mundial, ya se est\u00E1 afrontando en Am\u00E9rica Latina, y en M\u00E9xico no es la excepci\u00F3n. Concheiro comparti\u00F3 el caso de la Tesorer\u00EDa de la Federaci\u00F3n, la cu\u00E1l era una instituci\u00F3n apartada de la sociedad, es decir, solo pod\u00EDan ser parte especialistas, t\u00E9cnicos y funcionarios.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Seg\u00FAn Concheiro, la propuesta que recibi\u00F3 fue fundamental: que las personas o instituciones privadas no se beneficien con los recursos p\u00FAblicos. Con base en esto, observ\u00F3 que en la tesorer\u00EDa los recursos estaban privatizados, esto signific\u00F3 un parteaguas para generar un cambio.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Una de las principales funciones de la tesorer\u00EDa es recaudar los impuestos de la sociedad y todos estos recursos pasan por bancos privados y extranjeros, est\u00E1 situaci\u00F3n representa un riesgo porque los ciudadanos no est\u00E1n conscientes de esto, debido a la falta de informaci\u00F3n por parte de esta unidad sobre las operaciones y los movimientos de recursos econ\u00F3micos, por ello es necesaria la transparencia y el establecimiento de una instituci\u00F3n bancaria p\u00FAblica que se haga cargo de los gastos del Estado y sea capaz de rendir cuentas claras.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El \u00E1mbito p\u00FAblico implica una construcci\u00F3n de la sociedad que defiende sus bienes comunes, es decir, toma en cuenta los derechos colectivos de las y los ciudadanos. Por otra parte, el \u00E1mbito privado tiene nula conciencia social, adem\u00E1s, el neoliberalismo se ha encargado de privatizar todo a su paso. Actualmente est\u00E1 disputa requiere de un proceso de cambio, la revisi\u00F3n de la historia y las legislaciones del sector p\u00FAblico y privado, de manera que el Gobierno sea capaz de dirigir el desarrollo econ\u00F3mico de su pa\u00EDs.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "semeco-recuperacion-del-sector-publico-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "semeco-recuperacion-del-sector-publico-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "semeco-recuperacion-del-sector-publico-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "semeco-recuperacion-del-sector-publico-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "semeco-recuperacion-del-sector-publico-5.jpg"
		}	]

}