{
	"titulo": "Sentido multidisciplinario en la arquitectura",
	"titulo_normalizado": "sentido-multidisciplinario-en-la-arquitectura",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Arquitectura",
			"seccion_normalizada": "arquitectura"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"23/08/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para finalizar la jornada de actividades de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Arquitectura 2020-1 en la FES Arag\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> se impartieron dos conferencias con la participaci\u00F3n de Armando Rosales, ex docente de nuestra Facultad y actual subsecretario de Desarrollo Urbano y Vivienda de la SEDATU, y de Miguel Basurto, director general de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Basurto Arquitectos<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Rosales explic\u00F3 en qu\u00E9 consiste el programa de desarrollo urbano del actual gobierno mexicano, el cual busca hacer y renovar espacios p\u00FAblicos y viviendas de las ciudades con las poblaciones m\u00E1s marginadas del pa\u00EDs. Aconsej\u00F3 a los estudiantes involucrarse en estos programas que requieren de un gran entendimiento de lo urbano y sensibilidad hacia la sociedad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Basurto, en la conferencia “El arquitecto: actor multidisciplinario”, cont\u00F3 sus inicios y record\u00F3 c\u00F3mo se sent\u00EDa abrumado ante el gran abanico de posibilidades dentro de la carrera, por ello pidi\u00F3 a los estudiantes ser pacientes para descubrir cu\u00E1l es el \u00E1rea donde puedan destacar; sin embargo, tambi\u00E9n recomend\u00F3 tener un poco de conocimiento de otras \u00E1reas de la arquitectura, as\u00ED como rodearse de gente talentosa de cada especialidad y tener la capacidad para entenderse con ella.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"sentido-multidisciplinario-en-la-arquitectura-1.jpg"},{"imagen":"sentido-multidisciplinario-en-la-arquitectura-2.jpg"},{"imagen":"sentido-multidisciplinario-en-la-arquitectura-3.jpg"},{"imagen":"sentido-multidisciplinario-en-la-arquitectura-4.jpg"},{"imagen":"sentido-multidisciplinario-en-la-arquitectura-5.jpg"}]
}