{
	"titulo": "S\u00E9ptima edici\u00F3n del Encuentro de emprendedores",
	"titulo_normalizado": "septima-edicion-del-encuentro-de-emprendedores",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Francisco Olivares",
	"fecha":"17/05/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">7mo Encuentro de proyectos emprendedores en Comunicaci\u00F3n, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">organizado por el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico de la carrera de Comunicaci\u00F3n de la UNAM, <\/span><span style=\"color: rgb(77, 81, 86);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">el cual est\u00E1 integrado por la Facultad de Estudios Superiores (FES) Acatl\u00E1n, la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales (FCPyS) y nuestra FES<\/span><span style=\"color: rgb(77, 81, 86);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, representantes de las entidades expusieron sus propuestas.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La primera en hacerlo fue Frida Padilla, egresada de la FES Acatl\u00E1n, quien comparti\u00F3 su revista digital <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">MAV (Moda, Arte y Viajes).<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Pese a la pandemia, Padilla decidi\u00F3 hacer este proyecto con la finalidad de entretener durante la dif\u00EDcil situaci\u00F3n,&nbsp; para que no solo fueran noticias malas y estresantes, sino que hubiera contenido diferente.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mientras que Mitziu Quevedo, de la FCPyS, explic\u00F3 algunos temas y consejos relacionados con finanzas, facturaci\u00F3n e impuestos. Abriendo un panorama de qu\u00E9 es lo que sigue despu\u00E9s de decidir emprender alg\u00FAn proyecto y la formalidad fiscal requerida para este.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, los aragoneses Montserrat Rivera e Iv\u00E1n Dom\u00EDnguez presentaron <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Daymon Store<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, un modelo de negocios <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">online<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, dedicado a la venta de art\u00EDculos novedosos, accesorios, as\u00ED como papeler\u00EDa, con el que pretenden emplear a estudiantes y ayudarlos a generar ingresos sin las exigencias de un trabajo com\u00FAn, todo desde la facilidad de sus tel\u00E9fonos.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Encuentro1.gif"},{"imagen":"Encuentro2.gif"},{"imagen":"Encuentro3.gif"}]
}