{
	"titulo": "Ser rockera va m\u00E1s all\u00E1 de lo musical",
	"titulo_normalizado": "ser-rockera-va-mas-alla-de-lo-musical",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"No\u00E9 \u00C1lvarez",
	"fecha":"06/12/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el conversatorio “Rockeras Latinoamericanas contra la violencia”, organizado por la FES Arag\u00F3n y <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sirenas Fest<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se destac\u00F3 que el ser rockera va m\u00E1s all\u00E1 del tema musical, m\u00E1s bien, representa una actitud frente a la vida.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tere Estrada, con 30 a\u00F1os de trayectoria musical e impulsora del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sirenas Fest<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">; Albania S\u00E1nchez, cantante peruana; Ilse Far\u00EDas, profesora de m\u00FAsica proveniente de Chile; y Layla S\u00E1nchez, como moderadora, expusieron los retos vividos a lo largo de sus trayectorias.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su participaci\u00F3n Far\u00EDas destac\u00F3 que, por lo menos en Chile, los estereotipos sobre el alcohol, las drogas o lugares peligrosos relacionados al rock han ido cambiando, con esto ha sido posible realizar conciertos en lugares p\u00FAblicos y libres de violencia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, para Albania S\u00E1nchez el protagonismo de las mujeres en la m\u00FAsica es un pendiente grande, es necesario ser conscientes del verdadero rol que tienen en la industria, como cantantes, compositoras, arreglistas, etc\u00E9tera.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con relaci\u00F3n a lo anterior, Estrada enfatiz\u00F3 que uno de los principales desaf\u00EDos es trabajar por cuenta propia, as\u00ED como los prejuicios enfrentados, puesto que se les encasilla solo como cantantes o problem\u00E1ticas, sin tomar en cuenta otras aptitudes.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"ser-rockera-va-mas-alla-de-lo-musical-1.jpg"},{"imagen":"ser-rockera-va-mas-alla-de-lo-musical-2.jpg"},{"imagen":"ser-rockera-va-mas-alla-de-lo-musical-3.jpg"},{"imagen":"ser-rockera-va-mas-alla-de-lo-musical-4.jpg"}]
}