{
	"titulo": "SESO: Comparten egresados sus experiencias",
	"titulo_normalizado": "seso-comparten-egresados-sus-experiencias",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Miguel Palacios",
	"fecha": "03/05/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo el conversatorio “Sociolog\u00EDa y elecciones. Reflexiones desde la experiencia laboral”<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">en las instalaciones de la FES Arag\u00F3n, como parte de<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Sociolog\u00EDa 2022<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jes\u00FAs Alberto Palacios y Carlos Sa\u00FAl&nbsp; L\u00F3pez, soci\u00F3logos aragoneses egresados, fueron los encargados de consolidar el pres\u00EDdium; han pasado gran parte de su carrera laboral en el \u00E1mbito a desarrollar, pues ambos formaron parte del Instituto Nacional Electoral (INE).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los ponentes concordaron en <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">que <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">este tipo de charlas enriquecen la educaci\u00F3n de los estudiantes, pues en la sociolog\u00EDa se requiere de personas “con vocaci\u00F3n, ganas de superarse, pero sobre todo, con el inter\u00E9s de siempre resolver problem\u00E1ticas sociales”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“En Arag\u00F3n pasa: te encuentras a compa\u00F1eros desenvolvi\u00E9ndose en la misma Instituci\u00F3n pero en diferentes \u00E1mbitos; eso te motiva y da confianza a la hora de enfrentar el mundo laboral”, sentenci\u00F3 Carlos L\u00F3pez para dejar en claro la calidad <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">que <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">posee su alma m\u00E1ter.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para la recta final de esta reuni\u00F3n, recomendaron a todos los asistentes el poner empe\u00F1o tanto en la teor\u00EDa, como la pr\u00E1ctica, consiguiendo servicios, colaboraciones o incluso trabajos de medio, pues ayuda a consolidar la formaci\u00F3n, incentiva el an\u00E1lisis de la poblaci\u00F3n y lo m\u00E1s importante, brinda la oportunidad de tener contacto real con la gente -factor fundamental para un soci\u00F3logo- desde un punto de vista profesional.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "egresados-ine-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "egresados-ine-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "egresados-ine-3.jpg"
		}	]

}