{
	"titulo": "SESO: Comparte Arag\u00F3n una propuesta de an\u00E1lisis para la cultura",
	"titulo_normalizado": "seso-comparte-aragon-una-propuesta-de-analisis-para-la-cultura",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Miguel Palacios",
	"fecha": "03/05/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Continuando con el programa de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Sociolog\u00EDa 2022<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se llev\u00F3 a cabo la conferencia “Mecanismo cultural: propuesta te\u00F3rica para el an\u00E1lisis hol\u00EDstico de la cultura”<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">,<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> cuyo ponente principal fue el exalumno egresado Mauricio Israel Rivera, mientras Ana Mar\u00EDa Mart\u00EDnez y Jonathan Ju\u00E1rez fueron los invitados para moderar.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Auditorio A1 de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">fue el recinto predilecto para desarrollar este planteamiento<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> cuyo plan <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">original era presentar un proyecto de tesis; sin embargo, la pandemia orill\u00F3 a modificar el producto final. Por ello, Mauricio Rivera busc\u00F3 otra manera de dar a conocer su aporte modificado durante meses: “...prepar\u00E9 esto como una manera de dar algo a la comunidad de soci\u00F3logos en formaci\u00F3n, porque es una buena manera de compartir informaci\u00F3n a los colegas”, sentenci\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la presentaci\u00F3n se pudo observar una serie de t\u00EDtulos <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">con<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> diversas concepciones de la cultura: Elitista Humanista, Concreta, Abstracta y Simb\u00F3lica; siendo “estructuras de significaci\u00F3n socialmente establecidas que orientan el comportamiento”, la m\u00E1s reciente.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para concluir, el ponente encontr\u00F3 la siguiente reflexi\u00F3n: las acciones humanas y las interacciones simb\u00F3licas son la sustancia primordial de las situaciones sociales espec\u00EDficas. Aconsej\u00F3 tambi\u00E9n al alumnado, sugerir debates acad\u00E9micos, pues con investigaci\u00F3n y sustento se pueden refutar ideas<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">aparentemente s\u00F3lidas.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para saber un poco m\u00E1s del tema, la conferencia se encuentra en la p\u00E1gina de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Facebook Sociolog\u00EDa FES Arag\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. <\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "análisis-holístico-1.JPG"
		},
		{
			"imagen": "análisis-holístico-2.JPG"
		},
		{
			"imagen": "análisis-holístico-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "análisis-holístico-4.jpg"
		}	]

}