{
	"titulo": "SESO: Fen\u00F3meno migratorio de los mexicanos a EU",
	"titulo_normalizado": "seso-fenomeno-migratorio-de-los-mexicanos-a-eu",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Kenia Brodman",
	"fecha": "02/05/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de la<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Semana de Sociolog\u00EDa 202<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">2, se llev\u00F3 a cabo la conferencia “La cosmovisi\u00F3n del mexicoamericano, analizado a partir de un referente emp\u00EDrico de cuatro descendientes terracalentanos”, bajo la voz del doctor Eduwiges Torres y la moderaci\u00F3n del docente Manuel Ram\u00EDrez, donde el ponente resalt\u00F3 el impacto de la migraci\u00F3n en distintos factores de la sociedad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Basado en los datos de las Naciones Unidas, se\u00F1al\u00F3 que en 2019 el n\u00FAmero de migrantes alcanz\u00F3 la cifra de 272 millones en el mundo, causando una impresi\u00F3n en el \u00E1mbito pol\u00EDtico, cultural , tecnol\u00F3gico, demogr\u00E1fico y econ\u00F3mico. En Estados Unidos, durante los \u00FAltimos a\u00F1os, se ha presentado un crecimiento de hispanoamericanos, arriba de 50 millones; este fen\u00F3meno resulta un objeto de atracci\u00F3n para diferentes \u00E1reas de conocimiento como la sociolog\u00EDa, ciencias pol\u00EDticas y psicolog\u00EDa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este tema es parte de una obra de Torres, cuyos hallazgos se dieron a partir de la&nbsp; investigaci\u00F3n sobre la idiosincrasia del mexicoamericano radicado en Pierson, Florida. El libro aborda la historia de cuatro primog\u00E9nitos descendientes de migrantes de San Pedro, Michoac\u00E1n. El objetivo fue entender mejor la relaci\u00F3n entre migraci\u00F3n, globalizaci\u00F3n y herencia cultural; todo englobado en los mexicanos que parten a Estados Unidos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“En el poblado de San Pedro, hist\u00F3ricamente, la gente que vive ah\u00ED es migrante golondrina, es decir, emigra dentro de ciertas temporadas; com\u00FAnmente a partir de octubre-noviembre iba a diferentes estados”, dijo.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Migratorio1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Migratorio2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Migratorio3.gif"
		}	]

}