{
	"titulo": "SESO: Aborda Arag\u00F3n la sociolog\u00EDa del trabajo en M\u00E9xico",
	"titulo_normalizado": "seso-aborda-aragon-la-sociologia-del-trabajo-en-mexico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Miguel Palacios",
	"fecha": "02/05/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo la conferencia magistral “Sociolog\u00EDa del trabajo en M\u00E9xico, alcances y l\u00EDmites”, en el Auditorio A1 de la FES Arag\u00F3n; esta dio inicio a la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Sociolog\u00EDa 2022<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, cuyo objetivo es poner al alcance de los estudiantes informaci\u00F3n relevante acerca de su licenciatura, con personalidades sobresalientes en estudios sociales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Carlos Eduardo Favela, jefe de Secci\u00F3n Acad\u00E9mica de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales; Georgina C\u00E1rdenas, jefa de la carrera; y Guadalupe Regina Dorantes, secretaria t\u00E9cnica de Sociolog\u00EDa, estuvieron a cargo de dar las palabras de apertura a esta reuni\u00F3n que tambi\u00E9n tuvo espacio en su p\u00E1gina de Facebook.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los expertos concordaron en que los t\u00F3picos abordados durante la semana ser\u00E1n de suma importancia para comprender, analizar y llevar a cabo propuestas para dar respuesta a diversas problem\u00E1ticas en el \u00E1mbito social. Por su parte, Edgar Belmont, profesor de la Universidad Aut\u00F3noma de Quer\u00E9taro, fue quien desarroll\u00F3 el tema central de la conferencia; mientras Abel P\u00E9rez fungi\u00F3 como mediador.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Belmont asegur\u00F3 a los asistentes la existencia de un campo de investigaci\u00F3n fruct\u00EDfero alrededor de las actividades productivas en los m\u00E1rgenes del trabajo formal o asalariado, en las cuales el parentesco y los arreglos del espacio dom\u00E9stico son relevantes y donde la pobreza es una amenaza permanente. Asimismo, exhort\u00F3 a todos los soci\u00F3logos en formaci\u00F3n, unirse a los investigadores que han permitido romper con una mirada centralizada en las grandes ciudades y reconocer la emergencia de temas regionales, perspectivas en el estudio de problemas particulares y globales.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "sociologia-del-trabajo-1.JPG"
		},
		{
			"imagen": "sociologia-del-trabajo-2.JPG"
		},
		{
			"imagen": "sociologia-del-trabajo-3.JPG"
		}	]

}