{
	"titulo": "SESO: Busca Rivera visibilizar a desaparecidos",
	"titulo_normalizado": "seso-busca-rivera-visibilizar-a-desaparecidos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Miguel Palacios",
	"fecha": "03/05/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Continuando con el programa de la <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Semana de Sociolog\u00EDa 2022,<\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\"> se llev\u00F3 a cabo la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">La vida sin nosotros. La desaparici\u00F3n de personas en M\u00E9xico, Chile, Argentina y el Kurdist\u00E1n<\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">; voces de v\u00EDctimas y especialistas<\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">. <\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">El Auditorio A1 de la FES Arag\u00F3n fue la sede predilecta para esta ponencia donde particip\u00F3 Miguel Alejandro, autor de la obra y experto en periodismo de investigaci\u00F3n; as\u00ED como Jonathan Ju\u00E1rez integrante del comit\u00E9 aragon\u00E9s de investigaci\u00F3n de Sociolog\u00EDa .<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">La desaparici\u00F3n forzada fue uno de los temas predominantes en la conferencia, pues M\u00E9xico es uno de los pa\u00EDses con mayor n\u00FAmero en este rubro; el abuso de poder, los enlaces con el narcotr\u00E1fico, la inseguridad en las calles y la extorsi\u00F3n marcaron a la sociedad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Afirmaron que uno de los objetivos de esta obra period\u00EDstica es “posicionar la lucha en los medios de comunicaci\u00F3n, la opini\u00F3n p\u00FAblica, y que todos -sin necesidad de haber vivido este calvario del delito de desaparici\u00F3n forzada- puedan entender a otra persona”. Adem\u00E1s de que el lector podr\u00E1 informarse, conocer su entorno, el contexto de la sociedad en donde habita y tomar mejores decisiones de la mano de reconocidos periodistas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Para la recta final de la conferencia, apareci\u00F3 un se\u00F1or entre el p\u00FAblico, quien posteriormente se identific\u00F3 como padre de Alma Roc\u00EDo, una ni\u00F1a desaparecida en Michoac\u00E1n; afortunadamente pudieron encontrarla, por tal motivo, es que brind\u00F3 al autor de la obra un presente de parte de toda su familia, pues asegur\u00F3 que gracias a su labor y la de otros periodistas, su ni\u00F1a pudo regresar a casa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">“Espero que les guste el libro; comencemos a visibilizar a las v\u00EDctimas, tengamos empat\u00EDa y hagamos esta lucha de todos'', finaliz\u00F3 Miguel Alejandro Rivera, autor de la obra.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "presentacion-del-libro-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "presentacion-del-libro-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "presentacion-del-libro-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "presentacion-del-libro-4.jpg"
		}	]

}