{
	"titulo": "SESO: “J\u00F3venes investigadores\/as en materia electoral”",
	"titulo_normalizado": "seso----jovenes-investigadoresas-en-materia-electoral---",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "F\u00E1tima V\u00E1zquez",
	"fecha": "04/05/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Como finalizaci\u00F3n de la<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> Semana de la Sociolog\u00EDa 2022<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">, se realiz\u00F3 la conferencia “J\u00F3venes investigadores\/as en materia electoral” en el Auditorio A1 de la FES Arag\u00F3n y de manera virtual en el&nbsp; Facebook de la carrera de Sociolog\u00EDa, fue impartida por Gloria Alcocer, presidenta de Fuerza Ciudadana y directora de la Revista <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Voz y Voto<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">, y como moderadora Georgina C\u00E1rdenas, jefa de&nbsp; la licenciatura.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">“No es cu\u00E1nta gente particip\u00F3 en las consultas, es lo que est\u00E1 pidiendo la banda”, fueron las palabras de Gloria Alcocer para remarcar la importancia de las consultas ciudadanas y todo lo necesario en materia de investigaci\u00F3n electoral relacionado con la sociolog\u00EDa, al mismo tiempo mencion\u00F3 el hecho de los diferentes privilegios de los habitantes de la Rep\u00FAblica Mexicana, comparando las distintas necesidades de un residente de Iztapalapa con uno del Pedregal.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Durante la ponencia, se habl\u00F3 sobre la participaci\u00F3n de los j\u00F3venes en las encuestas, el caso sobre su discriminaci\u00F3n dentro de estas, por la supuesta falta de inter\u00E9s en la pol\u00EDtica, Alcocer coment\u00F3 que no es falta de&nbsp; atenci\u00F3n por su parte, sino de la deficiencia en la difusi\u00F3n de los eventos por realizar entre las personas mayores de 21 a\u00F1os.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Como conclusi\u00F3n la conferencista dio al alumnado el consejo de cuestionar a los te\u00F3ricos y preguntarse qu\u00E9 reciben a cambio, del mismo modo resalt\u00F3 la responsabilidad de los estudiantes de cambiar el mundo, siendo emp\u00E1ticos y escuchando al otro.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Y para cerrar con broche de oro la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Semana de la Sociolog\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">,&nbsp; el maestro Carlos Favela, agradeci\u00F3 a todos los profesores y estudiantes por su participaci\u00F3n, cooperaci\u00F3n y asistencia, pues sin su ayuda no se hubiera llevado a cabo con \u00E9xito.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "materia-electoral-1.JPG"
		},
		{
			"imagen": "materia-electoral-2.JPG"
		},
		{
			"imagen": "materia-electoral-3.JPG"
		},
		{
			"imagen": "materia-electoral-4.JPG"
		}	]

}