{
	"titulo": "Simulacro televisivo para aragoneses",
	"titulo_normalizado": "simulacro-televisivo-para-aragoneses",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Alejandro Frias",
	"fecha":"05/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Aunque actualmente existen diversos medios, la televisi\u00F3n es uno de los m\u00E1s importantes y demandados por la poblaci\u00F3n. En este sentido, resulta indispensable que las y los estudiantes aragoneses de Comunicaci\u00F3n y Periodismo puedan adquirir conocimientos sobre \u00E9ste.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por ello, en la Semana de la Comunicaci\u00F3n 2019, integrantes de la producci\u00F3n de Foro TV impartieron el “Taller de creaci\u00F3n de noticiero y programas de TV”. Guillermo Cu\u00E9llar, director de producci\u00F3n, dio una introducci\u00F3n acerca del perfil que se debe cubrir, pues la imagen es primordial para la televisi\u00F3n. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mientras que Bernardo Enciso, productor de este canal, habl\u00F3 acerca de la programaci\u00F3n y los elementos t\u00E9cnicos necesarios para grabar el contenido. Finalmente, se realiz\u00F3 un ejercicio con el p\u00FAblico asistente, que consisti\u00F3 en representar la grabaci\u00F3n de un programa televisivo; Enciso dio indicaciones a las y los camar\u00F3grafos y presentadores para simular un trabajo profesional. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"simulacro-televisivo-para-aragoneses-1.jpg"},{"imagen":"simulacro-televisivo-para-aragoneses-2.jpg"},{"imagen":"simulacro-televisivo-para-aragoneses-3.jpg"},{"imagen":"simulacro-televisivo-para-aragoneses-4.jpg"},{"imagen":"simulacro-televisivo-para-aragoneses-5.jpg"},{"imagen":"simulacro-televisivo-para-aragoneses-6.jpg"}]
}