{
	"titulo": "Sinergia multidisciplinaria",
	"titulo_normalizado": "sinergia-multidisciplinaria",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "CIMA",
			"seccion_normalizada": "cima"
		}
	],
	"autor":"Jos\u00E9 Espejel",
	"fecha":"08/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El investigador de la UNAM y miembro del Sistema Nacional de Investigadores (SNI) del CONACYT, Axel Didriksson, fue el encargado de impartir la conferencia magistral del XII Congreso Internacional Multidisciplinario de Investigaci\u00F3n de la FES Arag\u00F3n, titulada <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La sinergia entre las humanidades, la cultura, el arte y las ciencias: una visi\u00F3n comparada internacional<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Didriksson, quien tambi\u00E9n funge como coordinador de la C\u00E1tedra UNESCO “Universidad e Integraci\u00F3n Regional”, habl\u00F3 de las investigaciones que ha realizado sobre el estado de la educaci\u00F3n superior alrededor del mundo; profundiz\u00F3 en la pol\u00EDtica p\u00FAblica ejercida en las universidades y el contraste entre las instituciones educativas europeas, japonesas y latinoamericanas. Uno de los modelos que mencion\u00F3 fueron los <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">world-class universities <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">(WCU’s), implementados por China; y c\u00F3mo \u00E9stos se han proyectado al pa\u00EDs como potencia mundial para el a\u00F1o 2020.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"conferencia-magistral-de-alex-didriksson-1.jpg"},{"imagen":"conferencia-magistral-de-alex-didriksson-2.jpg"},{"imagen":"conferencia-magistral-de-alex-didriksson-3.jpg"},{"imagen":"conferencia-magistral-de-alex-didriksson-4.jpg"}]
}