{
	"titulo": "SING22: As\u00ED se inaugur\u00F3 la Semana de la Ingenier\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "sing22-asi-se-inauguro-la-semana-de-la-ingenieria",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Fís.-Mat. y de las Ingenierías",
			"seccion_normalizada": "ciencias-fisico-matematicas-y-de-las-ingenierias"
		}
	],
	"autor": "Javier Cer\u00F3n",
	"fecha": "26/09/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n llev\u00F3 a cabo la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de la Ingenier\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, en donde participaron todas las carreras pertenecientes a la Divisi\u00F3n de Ciencias F\u00EDsico-Matem\u00E1ticas y de las Ingenier\u00EDas.&nbsp;La inauguraci\u00F3n se llev\u00F3 a cabo en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos, donde estuvieron presentes Mario Sosa, responsable de la Divisi\u00F3n; Juan Carlos Ortiz, jefe de carrera de Ingenier\u00EDa Civil; Jorge Arturo L\u00F3pez,&nbsp;jefe de Ingenier\u00EDa en Computaci\u00F3n; Fernando Xavier V\u00E1zquez, secretario t\u00E9cnico de Ingenier\u00EDa El\u00E9ctrica Electr\u00F3nica (IEE);&nbsp;Mar\u00EDa de Lourdes Rivera, tambi\u00E9n de IEE, y Joel Garc\u00EDa, de Ingenier\u00EDa Mec\u00E1nica.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mario Sosa agradeci\u00F3 a la comunidad aragonesa por asistir al evento; mencion\u00F3 que la finalidad de las ponencias de esta Semana fue fortalecer la formaci\u00F3n integral del estudiantado a la par de dar a conocer los avances y aportes que ha hecho la ingenier\u00EDa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La asistencia de la comunidad aragonesa llen\u00F3 todo el auditorio, el cual tiene una capacidad de 489 personas.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "inauguracion-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "inauguracion-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "inauguracion-3.gif"
		}	]

}