{
	"titulo": "Sistema de cultivo vertical, una soluci\u00F3n para las ciudades",
	"titulo_normalizado": "sistema-de-cultivo-vertical-una-solucion-para-las-ciudades",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "#ProyecciónAragón",
			"seccion_normalizada": "proyeccion-aragon"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"17/02/22",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para empezar una empresa se requiere afrontar grandes obst\u00E1culos y desaf\u00EDos; por ello la FES Arag\u00F3n, a trav\u00E9s del Centro Tecnol\u00F3gico y la incubadora de empresas InnovaUNAM, incentiva el emprendimiento y la ambici\u00F3n de nuestra comunidad con convocatorias como J\u00F3venes Emprendedores e Innovadores COMECYT-EDOM\u00C9X 2021, cuyo prop\u00F3sito es brindar a las y los estudiantes cursos, asesor\u00EDas, recursos econ\u00F3micos y vinculaci\u00F3n con empresas e instituciones terceras, tales como el Consejo Mexiquense de Ciencia y Tecnolog\u00EDa (COMECYT).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ejemplo de este emprendimiento es el proyecto del Sistema de cultivo vertical rotatorio para horticultura urbana en interiores, hecho por Rub\u00ED Aguilar y Jes\u00FAs Fabi\u00E1n Salazar de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario, junto con Luis Uriel Vera de Ingenier\u00EDa El\u00E9ctrica Electr\u00F3nica, mientras que Nestor Garc\u00EDa, profesor y colaborador del Centro Tecnol\u00F3gico Arag\u00F3n, fungi\u00F3 como coordinador del equipo. Este proyecto tiene el fin de atender el problema del abastecimiento de productos agr\u00EDcolas por medio de sistemas complejos, permitiendo tener una hortaliza en casa a un bajo costo en comparaci\u00F3n con otras opciones del mercado.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Su estructura est\u00E1 conformada en gran parte por tubos de PVC y aluminio, su sistema giratorio y materiales con memoria de forma permiten un dise\u00F1o compacto, adem\u00E1s de aprovechar al m\u00E1ximo la iluminaci\u00F3n que reciben las plantas. Con esta colaboraci\u00F3n multidisciplinaria se pretende atraer a las personas que tienen el gusto de la jardiner\u00EDa o consumen alimentos completamente org\u00E1nicos.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La convocatoria del COMECYT invita a la juventud emprendedora, menor de 25 a\u00F1os, con alg\u00FAn proyecto innovador en mente a fin de brindarles el apoyo necesario para hacerlo realidad. Por ello los integrantes de este equipo incentivan a la comunidad aragonesa a acercarse a las convocatorias del Centro Tecnol\u00F3gico.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Horticultura1.gif"},{"imagen":"Horticultura2.gif"},{"imagen":"Horticultura3.gif"}]
}