{
	"titulo": "Situaci\u00F3n y desaf\u00EDos del empleo en M\u00E9xico",
	"titulo_normalizado": "situacion-y-desafios-del-empleo-en-mexico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
	"fecha":"20/08/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el segundo d\u00EDa de actividades del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Tercer Encuentro de economistas para el desarrollo. “Perspectivas de la econom\u00EDa mexicana a la mitad del camino”<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">, Horacio S\u00E1nchez, exdirector de la<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Escuela Superior de Econom\u00EDa (ESE), abord\u00F3 el m\u00F3dulo IV de esta jornada, titulado “Situaci\u00F3n y desaf\u00EDos del empleo en M\u00E9xico”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El economista realiz\u00F3 un recorrido hist\u00F3rico desde 1982, con la llegada del modelo econ\u00F3mico neoliberal como punto de inflexi\u00F3n, hasta nuestros d\u00EDas. De acuerdo con \u00E9l, se transit\u00F3 de una econom\u00EDa cerrada con control a una en la cual el mercado se convierte en el mecanismo de asignaci\u00F3n de recursos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">S\u00E1nchez hizo hincapi\u00E9 en que, adem\u00E1s de una mala distribuci\u00F3n de los ingresos y la pobreza, no existen empleos de calidad y bien remunerados. Tan solo de 1982 a 2020 la tasa promedio del PIB fue del 2%, dicho porcentaje es insuficiente para generar los trabajos necesarios. Asegur\u00F3 que en estos casi 40 a\u00F1os, el crecimiento econ\u00F3mico no fue prioridad y el Estado se aboc\u00F3 solo al control de la inflaci\u00F3n, trayendo costos para la sociedad con el aumento de la pobreza.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, seg\u00FAn opina el acad\u00E9mico, se debe redefinir la pol\u00EDtica de industrializaci\u00F3n que los neoliberales dejaron de lado y puso de ejemplo la estrategia implementada por China, donde la innovaci\u00F3n tecnol\u00F3gica fue primordial.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"situacion-y-desafios-del-empleo-en-mexico-1.jpg"},{"imagen":"situacion-y-desafios-del-empleo-en-mexico-2.jpg"},{"imagen":"situacion-y-desafios-del-empleo-en-mexico-3.jpg"}]
}