{
	"titulo": "Soluciones cuantitativas frente a la COVID-19",
	"titulo_normalizado": "soluciones-cuantitativas-frente-a-la-covid-19",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor":"Romina Mel\u00E9ndez",
	"fecha":"16/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En torno a la pandemia que vivimos por la COVID-19, surgieron m\u00FAltiples desaf\u00EDos en diferentes \u00E1mbitos del conocimiento, por ello el 4° seminario nacional <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ciudades y sus retos: cultura, territorio y recursos naturales frente a la COVID-19<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, invit\u00F3 a diferentes especialistas a sumarse al an\u00E1lisis.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Uno de ellos, fue el director aragon\u00E9s Fernando Macedo, quien imparti\u00F3 la ponencia&nbsp; “La jerarquizaci\u00F3n vectorial en la evaluaci\u00F3n de proyectos con enfoque sostenible”, en la cual abord\u00F3 diversos modelos de an\u00E1lisis matem\u00E1tico para demostrar c\u00F3mo cada matriz impacta de manera distinta un proyecto determinado.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su intervenci\u00F3n, propuso como herramienta el an\u00E1lisis basado en la jerarquizaci\u00F3n de vectores, considerando la complejidad de las problem\u00E1ticas en una sociedad, que pueden generar un multicriterio, con multidecisores, desencadenando que las y los integrantes de una comunidad puedan aportar una la soluci\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el mundo de la ciencia existen diversas maneras de traer iniciativas a la mesa para solventar las crisis, sin embargo, en el mundo de las matem\u00E1ticas, los n\u00FAmeros nos permiten tener resultados de car\u00E1cter cuantitativo mucho m\u00E1s exacto y sobre todo tener una toma de decisiones “fuera de los prejuicios y en beneficio espec\u00EDfico de un contexto social que se pretende impactar”, explic\u00F3 Macedo.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"soluciones-cuantitativas-frente-a-la-covid-1.jpg"},{"imagen":"soluciones-cuantitativas-frente-a-la-covid-2.jpg"},{"imagen":"soluciones-cuantitativas-frente-a-la-covid-3.jpg"},{"imagen":"soluciones-cuantitativas-frente-a-la-covid-4.jpg"}]
}