{
	"titulo": "So\u00F1ar en grande: Tenoch Huerta",
	"titulo_normalizado": "sonar-en-grande-tenoch-huerta",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación Social",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-social"
		}
	],
	"autor":"Daniela D\u00EDaz",
	"fecha":"25/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El actor Tenoch Huerta, egresado de Comunicaci\u00F3n y Periodismo de nuestra Facultad, visit\u00F3 su alma m\u00E1ter –como invitado en la tercera edici\u00F3n del programa <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">90 minutos con<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">– para compartir con la comunidad aragonesa su experiencia y trayectoria profesional, as\u00ED como los obst\u00E1culos que ha sorteado para posicionarse donde est\u00E1.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mediante una pl\u00E1tica amena, entre risas, recuerdos tristes y hasta actos de magia, Tenoch transmiti\u00F3 su pasi\u00F3n por el s\u00E9ptimo arte y todos los sacrificios que enfrent\u00F3 para ser reconocido en el Festival de Cannes en 2011. Tambi\u00E9n mencion\u00F3 algunas formas de discriminaci\u00F3n –por su color de piel, por venir de Ecatepec y por no tener dinero ni familia dedicada a la actuaci\u00F3n, seg\u00FAn dijo– que vivi\u00F3 durante sus primeros a\u00F1os de carrera y c\u00F3mo supo abrirse paso, ya que todo lo que ha logrado es por m\u00E9ritos propios, por su dedicaci\u00F3n y por su talento. <\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para finalizar, anim\u00F3 al p\u00FAblico asistente a arriesgarse por sus sue\u00F1os y no tener l\u00EDmites, pues todas las personas somos capaces de lograr lo que queramos: “Si vas a so\u00F1ar, sue\u00F1a en grande, que al cabo cuesta lo mismo, enfatiz\u00F3. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"sonar-en-grande-tenoch-huerta-1.jpg"},{"imagen":"sonar-en-grande-tenoch-huerta-2.jpg"},{"imagen":"sonar-en-grande-tenoch-huerta-3.jpg"},{"imagen":"sonar-en-grande-tenoch-huerta-4.jpg"},{"imagen":"sonar-en-grande-tenoch-huerta-5.jpg"}]
}