{
	"titulo": "Sonidos de la historia",
	"titulo_normalizado": "sonidos-de-la-historia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicaci√≥n y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Francisco Olivares",
	"fecha":"29/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">Laura Elena Padr\u00F3n, productora de Radio Educaci\u00F3n, imparti\u00F3 la conferencia <\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">\"Por los senderos del 68, el documental sonoro, c\u00F3mo archivo hist\u00F3rico y producto comunicacional\", organizada por la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo de nuestra Facultad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Durante su presentaci\u00F3n, Padr\u00F3n habl\u00F3 sobre c\u00F3mo se <\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">produjo dicho documental sonoro, el cual plasma parte del movimiento estudiantil del 68 en M\u00E9xico. Dado lo sensible del tema, coment\u00F3 que represent\u00F3 un gran reto pues requiri\u00F3 de un arduo proceso de selecci\u00F3n de los materiales a fin de conseguir que la audiencia se enganchara con producto y resultara ligero e interesante.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">Tras explicar la conformaci\u00F3n y aspectos t\u00E9cnicos de la pieza, la ponente destac\u00F3 lo importante de seguir creando y distribuyendo este tipo de contenidos, ya que son una oportunidad para conocer nuestra historia&nbsp; e invit\u00F3 a quien desee a participar en proyectos as\u00ED a&nbsp; ponerse en contacto con ella&nbsp; a trav\u00E9s de sus redes sociales.<\/span><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"sonidos-de-la-historia-1.jpg"},{"imagen":"sonidos-de-la-historia-2.jpg"}]
}