{
	"titulo": "Sor Juana In\u00E9s de la Cruz 2023",
	"titulo_normalizado": "sor-juana-ines-de-la-cruz-2023",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		},
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor": "Leslie Mart\u00EDnez",
	"fecha": "08/03/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se le otorg\u00F3 a ochenta y tres mujeres de la comunidad UNAM el reconocimiento Sor Juana In\u00E9s de la Cruz 2023, con el prop\u00F3sito de trabajar en la igualdad de g\u00E9nero dentro de la Universidad, este premio se entrega a acad\u00E9micas con aportaciones destacadas gracias a su labor en los campos de la docencia, la investigaci\u00F3n y la difusi\u00F3n de la cultura.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre las festejadas se encuentra Arcelia Bernal, profesora de tiempo completo de la carrera de Ingenier\u00EDa en Computaci\u00F3n de la FES Arag\u00F3n; la ceremonia fue encabezada por Enrique Graue, rector universitario; junto a las integrantes de la H. Junta de Gobierno.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sor Juana fue una figura paradigm\u00E1tica, adelantada a su tiempo y un referente obligado de la capacidad intelectual femenina y de la defensa de los derechos de su g\u00E9nero; y es por esto que la presea con su nombre se entrega el 8 de marzo; as\u00ED lo mencion\u00F3 Patricia Galer\u00EDas, representante de las universitarias galardonadas, quien dio un interesante discurso luego de los reconocimientos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A nombre de la Universidad, Guadalupe Valencia expres\u00F3 su sentir y pensar en una carta que le escribi\u00F3 a In\u00E9s de la Cruz, en la cual dice estar emocionada de estar presente en un evento que reconoce la labor y capacidad de las mujeres, con el nombre de quien, en sus palabras, fue quiz\u00E1 la primera feminista de Am\u00E9rica. \"Nunca m\u00E1s agachemos la cabeza ni la mirada\", fueron las palabras para finalizar la premiaci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "premio-1.JPG"
		},
		{
			"imagen": "Copia de FPG_8241.JPG"
		},
		{
			"imagen": "premio-4.JPG"
		},
		{
			"imagen": "premio-3.JPG"
		}	]

}