{
	"titulo": "Sororidad en la FES",
	"titulo_normalizado": "sororidad-en-la-fes",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor": "Ang\u00E9lica L\u00F3pez",
	"fecha": "21/11/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las actividades del 25N (25 de noviembre, D\u00EDa Internacional de la Eliminaci\u00F3n de la Violencia contra la Mujer), la Unidad de Extensi\u00F3n Universitaria de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, realiz\u00F3 en la explanada central la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">“<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Instalaci\u00F3n colectiva: Sororidad<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">” <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">donde invitaron a las compa\u00F1eras, docentes y trabajadoras de la comunidad aragonesa a plasmar en un papel alg\u00FAn acto de sororidad o frase con la que se identificaran o hayan vivido dentro de la Facultad; y posteriormente colocarlo en una red para compartirlo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta fue la primera ocasi\u00F3n en que se realiz\u00F3 la actividad en las instalaciones, se present\u00F3 la semana del 21 al 25 de noviembre como un espacio abierto para quienes quisieran participar.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "red-de-sororidad-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "red-de-sororidad-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "red-de-sororidad-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "red-de-sororidad-4.gif"
		},
		{
			"imagen": "red-de-sororidad-5.gif"
		},
		{
			"imagen": "red-de-sororidad-6.gif"
		},
		{
			"imagen": "red-de-sororidad-7.gif"
		},
		{
			"imagen": "red-de-sororidad-8.gif"
		}	]

}