{
	"titulo": "SPA: Caleidoscopio de la formaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "spa-caleidoscopio-de-la-formacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Sianya S\u00E1nchez",
	"fecha":"29/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Producciones Acad\u00E9micas del Posgrado de Pedagog\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizado por la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado e Investigaci\u00F3n de la FES Arag\u00F3n, se realiz\u00F3 la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Caleidoscopio de la formaci\u00F3n. Experiencias formativas del encuentro con el Otro<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, coordinado por Bonifacio Vuelvas y Guadalupe Villegas, quienes participaron en este evento.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s, se cont\u00F3 con Javier Lazar\u00EDn, Teresa de Jes\u00FAs P\u00E9rez y Maricruz Guzm\u00E1n, autores de algunos cap\u00EDtulos de esta obra, la cual aborda los retos de la educaci\u00F3n actual desde una perspectiva humanista y propone un justo an\u00E1lisis de las problem\u00E1ticas.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tras comentar aspectos importantes del material que aportaron a dicha compilaci\u00F3n, las y los ponentes concordaron en que, para lograr cambios y mejoras, se necesita ser inclusivo, entender al otro sin prejuicios y adaptarse a las realidades del estudiantado.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"caleidoscopio-de-la-formacion-1.jpg"},{"imagen":"caleidoscopio-de-la-formacion-2.jpg"},{"imagen":"caleidoscopio-de-la-formacion-3.jpg"},{"imagen":"caleidoscopio-de-la-formacion-4.jpg"},{"imagen":"caleidoscopio-de-la-formacion-5.jpg"}]
}