{
	"titulo": "SPA: Reconstruyendo la educaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "spa-reconstruyendo-la-educacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Pedagogía",
			"seccion_normalizada": "pedagogia"
		}
	],
	"autor":"Isa\u00EDas Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"28/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con motivo de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Producciones Acad\u00E9micas del Posgrado de Pedagog\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se llev\u00F3 a cabo la presentaci\u00F3n del libro “Reconstruyendo la educaci\u00F3n superior a partir de la pandemia por COVID-19”, cuya autor\u00EDa se atribuye a los doctores Miguel \u00C1ngel Zabalza, \u00C1ngel P\u00E9rez, Clemente Lobato, Nicanor Rebolledo, Oscar Comas, Carlos Moya, Amador Romero, Luis Garc\u00EDa y Alicia Rivera como coordinadora, adem\u00E1s Juan Carlos Cort\u00E9s realiz\u00F3 una reflexi\u00F3n y an\u00E1lisis de la lectura de dicha obra.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El libro forma parte de un conjunto de cinco t\u00EDtulos relacionados con diversas perspectivas y metodolog\u00EDas que abonan en la comprensi\u00F3n de la educaci\u00F3n, del quehacer docente, del papel de las y los actores y de propuestas de intervenci\u00F3n e innovaci\u00F3n orientadas a la transformaci\u00F3n social y de las instituciones, considerando la complejidad de las realidades en que se sit\u00FAan quienes participan en los procesos de ense\u00F1anza y aprendizaje, as\u00ED como de las y los tomadores de decisiones en su rol de gestores educativos.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La obra surgi\u00F3 de la inquietud por reformular la educaci\u00F3n superior en el contexto de la emergencia sanitaria ocasionada por el virus SARS-CoV-2, demandante de nuevos an\u00E1lisis, reflexiones y actualizaciones en todos los procesos. Est\u00E1 constituida por una serie de aportaciones que ofrecen la oportunidad de atender, en la contingencia sanitaria, desde \u00F3pticas diversas, los procesos de cambio en la educaci\u00F3n. Busca, a trav\u00E9s de varios testimonios, reivindicar la imagen profesional del docente universitario para plantear una reconstrucci\u00F3n de la educaci\u00F3n superior.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"SPA-1.gif"},{"imagen":"SPA-2.gif"},{"imagen":"SPA-3.gif"},{"imagen":"SPA-4.gif"},{"imagen":"SPA-5.gif"}]
}