{
	"titulo": "SPA: Arranca la Semana de producciones acad\u00E9micas",
	"titulo_normalizado": "spa-arranca-la-semana-de-producciones-academicas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Francisco Olivares",
	"fecha":"25/10/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Semana de Producciones Acad\u00E9micas del Posgrado de Pedagog\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, a cargo del profesor Carlos Aguilar, tiene como prop\u00F3sito mostrar el trabajo realizado por esta comunidad. En el inicio de esta jornada <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">del 25 al 29 de octubre<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">—, se efectu\u00F3 una presentaci\u00F3n de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">RDP Revista Digital de Posgrado<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Revista Acad\u00E9mica Voces y Saberes<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, ambas editadas en nuestra Facultad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Estas producciones escritas se nutren de las aportaciones de <\/span><span style=\"background-color: transparent;\">estudiantes, docentes, investigadores&nbsp; e investigadoras que buscan promover el saber cient\u00EDfico y divulgar sus avances de an\u00E1lisis, asegur\u00F3 Mar\u00EDa Elena Jim\u00E9nez, jefa de la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado e Investigaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de las coordinadoras editoriales de RPD y Voces, Martha Elena Pedroza y Liliana Garc\u00EDa, respectivamente. Ellas se encargaron de describir los prop\u00F3sitos de las publicaciones, as\u00ED como los logros obtenidos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Recuerda que puedes consultar las revistas en la p\u00E1gina: https:\/\/www.aragon.unam.mx\/fes-pub\/#!\/<\/span><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"arranca-la-semana-de-producciones-academicas-1.jpg"},{"imagen":"arranca-la-semana-de-producciones-academicas-2.jpg"},{"imagen":"arranca-la-semana-de-producciones-academicas-3.jpg"}]
}