{
	"titulo": "Streaming y formatos audiovisuales",
	"titulo_normalizado": "streaming-y-formatos-audiovisuales",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
	"fecha":"14/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro de la segunda transmisi\u00F3n del ciclo de pl\u00E1ticas <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">T\u00F3picos de la comunicaci\u00F3n y el periodismo. Una mirada desde la academia<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizado por la carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo, se tuvo como expositor a Eduardo Mateo, docente de nuestra Facultad, quien habl\u00F3 sobre el uso del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">streaming<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> y los formatos audiovisuales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para Mateo resulta importante que las y los comunic\u00F3logos hagan una revisi\u00F3n de las innovaciones en las pr\u00E1cticas comunicacionales y el periodismo como una forma de actualizaci\u00F3n profesional. En este sentido, mencion\u00F3 que nos enfrentamos a una explosi\u00F3n de medios audiovisuales <\/span><span style=\"color: rgb(77, 81, 86);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">creados en formatos listos para producir y compartir<\/span><span style=\"color: rgb(77, 81, 86);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, a los cuales el profesional de la comunicaci\u00F3n debe conocer.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, realiz\u00F3 una revisi\u00F3n casi hist\u00F3rica de c\u00F3mo se lleg\u00F3 a este apogeo digital, desde los hermanos Lumiere hasta los <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tik<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">toks<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se\u00F1alando que mientras muchas de las invenciones humanas han sido la extensi\u00F3n de una capacidad f\u00EDsica, los dispositivos digitales se han convertido en una extensi\u00F3n de la subjetividad.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"streaming-y-formatos-audiovisuales-1.jpg"},{"imagen":"streaming-y-formatos-audiovisuales-2.jpg"},{"imagen":"streaming-y-formatos-audiovisuales-3.jpg"},{"imagen":"streaming-y-formatos-audiovisuales-4.jpg"}]
}