{
	"titulo": "SUIEV: Acto inaugural",
	"titulo_normalizado": "suiev-acto-inaugural",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Johana Mart\u00EDnez",
	"fecha":"11/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Secretar\u00EDa de Desarrollo Institucional de la UNAM y la Coordinaci\u00F3n del Seminario Universitario Interdisciplinario sobre Envejecimiento y Vejez (SUIEV) presentaron el evento denominado “10 a\u00F1os del SUIEV. Hacia una d\u00E9cada de la agenda mundial sobre envejecimiento”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el acto inaugural se cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Ver\u00F3nica Montes de Oca, investigadora titular en el Instituto de Investigaciones Sociales (IIS) de la UNAM y coordinadora del SUIEV; Patricia Dolores, secretaria de Desarrollo Institucional de la UNAM; Miguel Armando L\u00F3pez, director del IIS; Manuel Su\u00E1rez, director del Instituto de Geograf\u00EDa; y V\u00EDctor Casta\u00F1eda, secretario t\u00E9cnico de la Secretar\u00EDa de Desarrollo Institucional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Montes de Oca record\u00F3 la invitaci\u00F3n a coordinar el Seminario y mencion\u00F3 la importancia de abordar el envejecimiento y la vejez de manera interdisciplinaria; mientras tanto, Dolores destac\u00F3 que es el fen\u00F3meno m\u00E1s importante de nuestro tiempo por sus implicaciones pol\u00EDticas, econ\u00F3micas, sociales y culturales, el cual debe verse como un proceso y no como una enfermedad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, L\u00F3pez enfatiz\u00F3 los objetivos del seminario de entender el proceso de envejecimiento, sus implicaciones en los \u00E1mbitos del pa\u00EDs, as\u00ED como proponer y promover pol\u00EDticas p\u00FAblicas. Asimismo, Su\u00E1rez, felicit\u00F3 a los colaboradores y dependencias que forman parte del Seminario. Por \u00FAltimo, Casta\u00F1eda coincidi\u00F3 acerca del envejecimiento como un proceso de plenitud y no de decadencia. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"SUIEV-inauguración-1.gif"},{"imagen":"SUIEV-inauguración-2.gif"},{"imagen":"SUIEV-inauguración-3.gif"},{"imagen":"SUIEV-inauguración4.gif"}]
}