{
	"titulo": "SUIEV: Primera Mesa Internacional",
	"titulo_normalizado": "suiev-primera-mesa-internacional",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Johana Mart\u00EDnez",
	"fecha":"11/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco del D\u00E9cimo Aniversario del Seminario Universitario Interdisciplinario sobre Envejecimiento y Vejez (SUIEV), se llev\u00F3 a cabo la primera mesa de discusi\u00F3n titulada “Hacia una d\u00E9cada de la agenda mundial sobre envejecimiento”. Con las ponentes M\u00F3nica Roqu\u00E9, secretaria general de Derechos Humanos, Gerontolog\u00EDa Comunitaria, G\u00E9nero y Pol\u00EDticas de Cuidados, Argentina; Fermina Rojo, investigadora cient\u00EDfica en el Instituto de Econom\u00EDa, Geograf\u00EDa y Demograf\u00EDa del Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00EDficas, en Espa\u00F1a; y Adriana Rovira, investigadora en temas de envejecimiento y vejez, profesora en la Facultad de Psicolog\u00EDa de la Universidad de la Rep\u00FAblica Uruguay.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Roqu\u00E9 destac\u00F3 que “no puede haber pol\u00EDtica p\u00FAblica si no hay interrelaci\u00F3n con la academia”, asimismo mencion\u00F3 los principales desaf\u00EDos de la siguiente d\u00E9cada, especialmente el de eliminar la conceptualizaci\u00F3n de enfermedad que tiene la OMS sobre la vejez. Tambi\u00E9n abord\u00F3 la importancia de basar la pol\u00EDtica p\u00FAblica en el paradigma de los derechos humanos, y pensar en una pol\u00EDtica gerontol\u00F3gica que incluya a la comunidad LGBTQ+.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Rojo coincidi\u00F3 que “el envejecimiento y la vejez no es algo peyorativo, por el contrario, es un \u00E9xito de la humanidad, porque nunca generaciones enteras hab\u00EDan llegado a vivir tanto”. Adicionalmente enlist\u00F3 las investigaciones cient\u00EDficas en conjunto con el SUIEV.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, Rovira realiz\u00F3 un an\u00E1lisis sociopol\u00EDtico e hist\u00F3rico del tema, y enfatiz\u00F3 la brecha de desigualdad existente a nivel de ubicaci\u00F3n geopol\u00EDtica, pues en Europa el promedio de esperanza de vida es de 80 a\u00F1os, mientras que en Am\u00E9rica Latina y \u00C1frica es de 70 y 60 a\u00F1os respectivamente.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"SUIEV-mesa1.gif"},{"imagen":"SUIEV-mesa-2.gif"},{"imagen":"SUIEV-mesa-3.gif"},{"imagen":"SUIEV-mesa-4.gif"}]
}