{
	"titulo": "Taller de braille para una mayor inclusi\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "taller-de-braille-para-una-mayor-inclusion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Inclusión",
			"seccion_normalizada": "inclusión"
		}
	],
	"autor":"Alejandro Frias",
	"fecha":"20/03/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de la semana de inclusi\u00F3n en la FES Arag\u00F3n, la Coordinaci\u00F3n de Servicios a la Comunidad present\u00F3 un microtaller de lectoescritura del sistema braille para que la comunidad aragonesa adquiriera los conocimientos b\u00E1sicos, a fin de que en un futuro –en caso de requerirse– pueda brindar apoyo a las personas con discapacidad visual.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la sesi\u00F3n, dirigida por el licenciado Carlos Fabela, quien trabaja en la Secretar\u00EDa de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo de la Facultad, se explic\u00F3 la composici\u00F3n de este sistema de escritura mediante el uso de diapositivas que permitieron identificar los distintos caracteres que lo componen; despu\u00E9s practicaron lo aprendido mediante una din\u00E1mica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fabela se\u00F1al\u00F3 lo importante que es referirse correctamente a las personas que no pueden ver; “persona ciega” y “persona con baja visi\u00F3n” son dos t\u00E9rminos correctos. Por \u00FAltimo, invit\u00F3 a seguir buscando este tipo de nuevos aprendizajes pues &nbsp;permiten ayudar, entender e incluir a quien padece alguna discapacidad.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Taller-de-braille-para-una-mayor-inclusion-1.jpg"},{"imagen":"Taller-de-braille-para-una-mayor-inclusion-2.jpg"},{"imagen":"Taller-de-braille-para-una-mayor-inclusion-3.jpg"},{"imagen":"Taller-de-braille-para-una-mayor-inclusion-4.jpg"}]
}