{
	"titulo": "Taller para concientizar sobre la diversidad sexual",
	"titulo_normalizado": "taller-para-concientizar-sobre-la-diversidad-sexual",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		}
	],
	"autor":"Jos\u00E9 Espejel",
	"fecha":"17/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Rosalba Hern\u00E1ndez, profesora titular de la carrera de Psicolog\u00EDa en la FES Iztacala,&nbsp; imparti\u00F3 –junto con estudiantes de psicolog\u00EDa del mismo plantel– un taller de diversidad sexual abierto a toda la comunidad. Las din\u00E1micas de participaci\u00F3n tuvieron como objetivo informar sobre temas de inclusi\u00F3n, diversidad e identidad sexual.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento ocurri\u00F3 en el marco de la segunda jornada de inclusi\u00F3n “T\u00FA y yo somos iguales”; una prioridad de iniciativas como \u00E9stas es dar visibilidad a la comunidad LGBTIQ+.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el apoyo del departamento de Servicios a la Comunidad se busca que estas jornadas concienticen a una audiencia cada vez a m\u00E1s amplia. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"taller-para-concientizar-sobre-la-diversidad-sexual-1.jpg"},{"imagen":"taller-para-concientizar-sobre-la-diversidad-sexual-2.jpg"},{"imagen":"taller-para-concientizar-sobre-la-diversidad-sexual-3.jpg"},{"imagen":"taller-para-concientizar-sobre-la-diversidad-sexual-4.jpg"},{"imagen":"taller-para-concientizar-sobre-la-diversidad-sexual-5.jpg"}]
}