{
	"titulo": "Taller para j\u00F3venes universitarios en busca de trabajo",
	"titulo_normalizado": "taller-para-jovenes-universitarios-en-busca-de-trabajo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor":"Liliana Espinosa",
	"fecha":"21/08/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo la sesi\u00F3n <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Career Advisor<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> -programa para desarrollar habilidades de imagen profesional- del taller “\u00BFSabes qu\u00E9 habilidades requieres para presentarte a una entrevista de trabajo?”, en el auditorio Jos\u00E9 V\u00E1zquez Ram\u00EDrez de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Organizado por la oficina de Bolsa de Trabajo de la Facultad, la firma de consultor\u00EDa PwC imparti\u00F3 el taller dirigido a estudiantes a partir del 5° semestre de la licenciaturas en Econom\u00EDa, Ingenier\u00EDa en Computaci\u00F3n, Ingenier\u00EDa Industrial&nbsp; y Derecho.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De forma din\u00E1mica se dieron tips para el \u00E1mbito laboral, como estar bien preparados, tener una marca personal, cuidar la imagen y reputaci\u00F3n, el dise\u00F1o de un curriculum vitae y algunos tips para las entrevistas de trabajo.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"taller- para jovenes-universitarios-en-busca-de-trabajo-1.jpg"},{"imagen":"taller- para jovenes-universitarios-en-busca-de-trabajo-2.jpg"},{"imagen":"taller- para jovenes-universitarios-en-busca-de-trabajo-3.jpg"},{"imagen":"taller- para jovenes-universitarios-en-busca-de-trabajo-4.jpg"},{"imagen":"taller- para jovenes-universitarios-en-busca-de-trabajo-5.jpg"},{"imagen":"taller- para jovenes-universitarios-en-busca-de-trabajo-6.jpg"}]
}