{
	"titulo": "Tarde mexicana en la FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "tarde-mexicana-en-la-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensi√≥n Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Alejandro Frias",
	"fecha":"17/09/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n organiz\u00F3 un espacio para recreaci\u00F3n de la comunidad aragonesa, el motivo fue conmemorar el 15 de septiembre, fecha en la que celebramos la Independencia de nuestro pa\u00EDs.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Pasillo Cultural sirvi\u00F3 de lugar para que las personas asistentes se fotografiaran vistiendo prendas caracter\u00EDsticas de una adelita o de un charro. Tambi\u00E9n para que se instalar\u00E1n puestos de Loter\u00EDa, de memorama y un juego de Serpientes y Escaleras gigante, entre otras actividades. Quienes se animaban a participar recib\u00EDan como premio una bolsa de palomitas o con un vaso de agua sabor horchata, jamaica o lim\u00F3n. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Captura de pantalla 2019-09-30 a la(s) 19.54.26.jpg"},{"imagen":"Captura de pantalla 2019-09-30 a la(s) 19.54.35.jpg"},{"imagen":"Captura de pantalla 2019-09-30 a la(s) 19.54.41.jpg"}]
}