{
	"titulo": "Temas de provecho para economistas aragoneses",
	"titulo_normalizado": "temas-de-provecho-para-economistas-aragoneses",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Economía",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"24/09/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con el objetivo de analizar la cambiante econom\u00EDa global, se inaugur\u00F3 el 5to. Congreso Internacional de Econom\u00EDa<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">:<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> “El capitalismo contempor\u00E1neo, retos y alternativas de desarrollo en un contexto de innovaci\u00F3n tecnol\u00F3gica”<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">organizado por el Posgrado en Econom\u00EDa de la FES Arag\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tras las palabras de bienvenida por parte del director de la Facultad, Fernando Macedo, el congreso inici\u00F3 con la conferencia magistral “Inserci\u00F3n externa y crecimiento de la econom\u00EDa cubana: una mirada desde la econometr\u00EDa emp\u00EDrica”, de L\u00E1zaro Pe\u00F1a, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">profesor titular y director del Centro de Investigaciones de la Econom\u00EDa Internacional de la Universidad de la Habana (CIEI-UH).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De entre las m\u00FAltiples conferencias y presentaciones de libros destac\u00F3 el tema de la transici\u00F3n energ\u00E9tica en M\u00E9xico, con la ponencia de William Jensen –asesor de la alianza energ\u00E9tica M\u00E9xico-Alemania– quien abord\u00F3 las implicaciones pol\u00EDticas, sociales y econ\u00F3micas del uso de energ\u00EDas renovables.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"temas-de-provecho-para-economistas-aragoneses-1.jpg"},{"imagen":"temas-de-provecho-para-economistas-aragoneses-2.jpg"},{"imagen":"temas-de-provecho-para-economistas-aragoneses-3.jpg"},{"imagen":"temas-de-provecho-para-economistas-aragoneses-4.jpg"},{"imagen":"temas-de-provecho-para-economistas-aragoneses-5.jpg"},{"imagen":"temas-de-provecho-para-economistas-aragoneses-6.jpg"}]
}