{
	"titulo": "Testimonios de la represi\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "testimonios-de-la-represion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "UNAM",
			"seccion_normalizada": "unam"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"02/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Congreso internacional a medio siglo de El Halconazo, 10 de junio de 1971, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">convoc\u00F3 a <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Guadalupe Ana Mar\u00EDa V\u00E1zquez (investigadora de la UNAM), Rolando Brito (fundador del Frente Cultural Revolucionario), <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Rub\u00E9n Ar\u00E9chiga Robles (miembro del Comit\u00E9 de Lucha de la Vocacional 3) y a <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Juan Jos\u00E9 Acevedo (cofundador de la Preparatoria Popular Tacuba) para dar a conocer sus testimonios de la represi\u00F3n que viv\u00EDan las y los estudiantes durante la conferencia “Hablando del 71 a 50 a\u00F1os. Testimonios”.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La investigadora y el resto de los ponentes hablaron sobre la creaci\u00F3n de los Halcones a\u00F1os antes del 68. Este grupo, patrocinado por el Gobierno y autoridades universitarias, estaba conformado por j\u00F3venes entrenados para agredir de forma violenta al estudiantado activista, lo cual llegaban incluso a presumir descaradamente. Sin embargo, esto no detuvo las protestas.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los testimonios tambi\u00E9n relataron los diferentes ataques que sufr\u00EDan las y los estudiantes en esos a\u00F1os, detallando las emboscadas perpetradas por las fuerzas armadas del Estado, quienes no dudaban en golpear, herir o matar. Esto se apreci\u00F3 con mayor intensidad en las protestas del 68 y 71, cuando la juventud protestante fue recibida con una lluvia de balas, acorralada en edificios y asesinada sin piedad.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estos actos terminaron por acrecentar el disgusto de docentes y estudiantes, quienes rechazaban la violencia del Estado, el silencio de los medios, la complicidad de funcionarios tanto nacionales como internacionales. Por lo que el activismo continu\u00F3 durante los a\u00F1os posteriores, aunque en menor grado, velando siempre por buscar la libertad democr\u00E1tica que hoy gozamos, seg\u00FAn opinan V\u00E1zquez y el resto de los participantes.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Testimonios1.gif"},{"imagen":"Testimonios2.gif"},{"imagen":"Testimonios3.gif"},{"imagen":"Testimonios4.gif"}]
}