{
	"titulo": "Think tank para beneficio social",
	"titulo_normalizado": "think-tank-para-beneficio-social",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"08/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En un esfuerzo de la Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia, la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales y la licenciatura de Relaciones Internacionales de la FES Arag\u00F3n, se llev\u00F3 a cabo el di\u00E1logo “Tanque de pensamiento”, donde comunidad egresada de diferentes instituciones hablaron sobre los <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">think tank<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> –o laboratorios de ideas–.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El prop\u00F3sito de esta charla fue dar a conocer las labores realizadas en estos centros para tratar temas de trascendencia nacional, a trav\u00E9s de di\u00E1logos, foros, publicaciones y propuestas de temas especializados, particularmente sobre asuntos de pol\u00EDtica exterior.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por ejemplo, Gonzalo Ballesteros, del Instituto de Pol\u00EDtica Internacional, mencion\u00F3 que su idea original al crear una organizaci\u00F3n de este tipo fue lograr que miembros de la pol\u00EDtica y docentes pudieran trabajar en conjunto para complementarse de manera eficaz en beneficio del pa\u00EDs.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"think-tank-para-beneficio-social-1.jpg"},{"imagen":"think-tank-para-beneficio-social-2.jpg"},{"imagen":"think-tank-para-beneficio-social-3.jpg"},{"imagen":"think-tank-para-beneficio-social-4.jpg"},{"imagen":"think-tank-para-beneficio-social-5.jpg"},{"imagen":"think-tank-para-beneficio-social-6.jpg"}]
}