{
	"titulo": "Tienes una cita con el cine franc\u00E9s en Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "tienes-una-cita-con-el-cine-frances-en-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Culturales",
			"seccion_normalizada": "culturales"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"07/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por tercer a\u00F1o consecutivo el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tour de Cine Franc\u00E9s<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> llega a la UNAM, y la FES Arag\u00F3n es una de las sedes donde se proyectar\u00E1n las siete pel\u00EDculas que conforman esta edici\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para inaugurar el festival, en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos, se invit\u00F3 al maestro Julio Cerecedo quien dio una perspectiva general de la fruct\u00EDfera producci\u00F3n cinematogr\u00E1fica francesa –su historia, corrientes, t\u00E9cnicas y personajes– que le ha aportado tanto a este arte.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El 23° <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tour de Cine Franc\u00E9s<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> estar\u00E1 en nuestra Facultad del 7 al 15 de octubre, para consultar los horarios de las funciones y las actividades que acompa\u00F1an las proyecciones, puedes consultar el programa en la p\u00E1gina de Facebook @Extensi\u00F3n Universitaria FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"tienes-una-cita-con-la-muestra-de-cine-frances-en-aragon-1.jpg"},{"imagen":"tienes-una-cita-con-la-muestra-de-cine-frances-en-aragon-2.jpg"},{"imagen":"tienes-una-cita-con-la-muestra-de-cine-frances-en-aragon-3.jpg"}]
}