{
	"titulo": "Todo puede ser visto desde una perspectiva period\u00EDstica",
	"titulo_normalizado": "todo-puede-ser-visto-desde-una-perspectiva-periodistica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicación y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"04/04/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Diana Jim\u00E9nez, responsable del segmento “El rifado del d\u00EDa” –del noticiero de Francisco Zea de Grupo Imagen–, imparti\u00F3 la conferencia titulada “Periodismo feliz”, dentro de la Semana de la Comunicaci\u00F3n en la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Explic\u00F3 que la idea de esta secci\u00F3n es mostrar historias inspiradoras de personas talentosas en nuestro pa\u00EDs y que requieren de determinado apoyo. Puesto que no todo el periodismo tiene que ser sobre violencia o corrupci\u00F3n, motiv\u00F3 a la comunidad estudiantil de Comunicaci\u00F3n y Periodismo a difundir historias sobre los temas que deseen, ya sea de gastronom\u00EDa, viajes, m\u00FAsica, etc\u00E9tera. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Todo puede ser periodismo y en todos los \u00E1mbitos se puede hacer algo para dar a conocer una situaci\u00F3n y ayudar a cambiarla de manera positiva. Todas las personas merecen tener voz, puntualiz\u00F3.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"todo-puede-ser-visto-desde-una-perspectiva-periodistica-4.jpg"},{"imagen":"todo-puede-ser-visto-desde-una-perspectiva-periodistica-3.jpg"},{"imagen":"todo-puede-ser-visto-desde-una-perspectiva-periodistica-2.jpg"}]
}