{
	"titulo": "Toma de protesta en Econom\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "toma-de-protesta-en-economia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Econom√≠a",
			"seccion_normalizada": "economia"
		}
	],
	"autor": "Leslie Mart\u00EDnez",
	"fecha": "02/02/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La Sala 2 de Ex\u00E1menes Profesionales fue el recinto donde la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales y la Jefatura de Econom\u00EDa de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n llevaron a cabo la ceremonia de Toma de Protesta para la titulaci\u00F3n de siete personas: Emma Giselle Aguilar, Santiago L\u00F3pez, Daniela Guzm\u00E1n, Alejandro Mondrag\u00F3n, Diana Yesenia Rodr\u00EDguez, Victor Manuel Rodr\u00EDguez y Karla Itzel Priego, quienes culminaron satisfactoriamente las categor\u00EDas de Totalidad de Cr\u00E9ditos, Alto Nivel Acad\u00E9mico, as\u00ED como Ampliaci\u00F3n y Profundizaci\u00F3n de Conocimientos en su modalidad de Diplomado.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El jurado presente durante la ceremonia estuvo conformado por Roberto Herrera el jefe de la carrera; Rodrigo Ayala y Julia Olivares, ambos profesores de la licenciatura; asimismo, dedicaron emotivas palabras a las y los egresados, haciendo la invitaci\u00F3n a no olvidar el hogar que fue la Facultad durante sus estudios universitarios. Acto seguido, se pronunci\u00F3 la toma de protesta. \u00A1Enhorabuena!<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "toma-de-protesta-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "toma-de-protesta-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "toma-de-protesta-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "toma-de-protesta-4.jpg"
		}	]

}