{
	"titulo": "Toma de protesta  de IMC en las Instalaciones de la FES Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "toma-de-protesta--de-imc-en-las-instalaciones-de-la-fes-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ingeniería Mecánica",
			"seccion_normalizada": "mecanica"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"29/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con gran emoci\u00F3n la FES Arag\u00F3n realiz\u00F3 la primera toma de protesta presencial tras una larga temporada de eventos virtuales. Ante el panorama sanitario actual, nuestra instituci\u00F3n ha considerado favorable la celebraci\u00F3n de actos tan especiales como este, pues significan el triunfo de nuestra comunidad egresada tras muchos a\u00F1os de dedicaci\u00F3n, constancia y esfuerzo.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Jos\u00E9 Luis Vaquero e Isa\u00EDas Jim\u00E9nez se unen a partir de ahora a la comunidad egresada de la carrera de Ingenier\u00EDa Mec\u00E1nica, frente a sus familiares y las autoridades acad\u00E9micas aceptaron el compromiso que les orilla a ejercer de manera tanto \u00E9tica como responsable. Por su parte, los sinodales Jorge V\u00E1zquez, t\u00E9cnico acad\u00E9mico; Alexis Sampedro, secretario acad\u00E9mico; y Daniel Aldama, profesor de la carrera, les recordaron el compromiso de las y los universitarios con la sociedad.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Igualmente, dieron una gran felicitaci\u00F3n por este logro nombr\u00E1ndolos colegas e insistiendo en la importancia de la formaci\u00F3n continua a trav\u00E9s de diplomados y cursos. Asimismo, Joel Garc\u00EDa, jefe de carrera, y Gustavo Cuauht\u00E9moc Ruiz, secretario t\u00E9cnico, quienes asistieron para presenciar el acto y expresar sus congratulaciones, fueron invitados a decir unas palabras de aliento a los nuevos ingenieros.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para llegar hasta este momento Isa\u00EDas y Jos\u00E9 tomaron un diplomado con una duraci\u00F3n de 6 meses donde pudieron reafirmar y “aterrizar todos los conocimientos de Ingenier\u00EDa Mec\u00E1nica”, ahora declaran su toma como un premio al esfuerzo realizado. Adicionalmente, instan a sus compa\u00F1eros a no desistir en el proceso de titulaci\u00F3n; mientras tanto, sus metas actuales se basan en poder seguir perfeccionando sus conocimientos profesionales, adem\u00E1s de ejercer y, en un futuro, practicar la docencia en la misma FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Protesta-1.gif"},{"imagen":"Protesta-2.gif"},{"imagen":"Protesta-3.gif"},{"imagen":"Protesta-4.gif"},{"imagen":"Protesta-5.gif"}]
}