{
	"titulo": "Trabajo an\u00F3nimo",
	"titulo_normalizado": "trabajo-anonimo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Brenda Mart\u00EDnez",
	"fecha":"02/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de actividades del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er Congreso Internacional de Artesan\u00EDa. Voces, saberes y haceres, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Meylin Heleana Ortiz, de la Universidad Sergio Arboleda, Colombia, brind\u00F3 la conferencia “El derecho a la integridad cultural de los pueblos ind\u00EDgenas y propiedad intelectual: un an\u00E1lisis desde las tecnolog\u00EDas accesibles”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ortiz aclar\u00F3 que las artesan\u00EDas se pueden revisar como un patrimonio cultural, por medio de estas los pueblos transmiten sus conocimientos de generaci\u00F3n en generaci\u00F3n; adem\u00E1s, les permite tener una presencia frente al mundo, pues existen una infinidad de comunidades dedicadas a esta labor, cada una con su propia identidad cultural, pero el trabajo la mayor parte del tiempo es an\u00F3nimo y no tiene la protecci\u00F3n de derechos de autor debida.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Observando los principales retos de los artesanos, tales como: la falta de visitantes internacionales en los talleres, el impacto econ\u00F3mico y el desconocimiento de sus derechos, la ponente asegur\u00F3 que se requiere de un mayor apoyo, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">marketing<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, resguardo de la propiedad intelectual, avances tecnol\u00F3gicos y fomento del turismo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, Ortiz mencion\u00F3 diferentes sectores que influyen en esta actividad productiva; por un lado, los retos externos relacionados con el mercado, los cuales est\u00E1n fuera del dominio de las y los artesanos; y, por otro, de manera interna, destaca el reconocimiento casi nulo de las personas artesanas.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Anónimo1.gif"},{"imagen":"Anónimo2.gif"},{"imagen":"Anónimo3.gif"}]
}