{
	"titulo": "Trabajo colaborativo en busca de impacto social",
	"titulo_normalizado": "trabajo-colaborativo-en-busca-de-impacto-social",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Daniela D\u00EDaz",
	"fecha":"17/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A fin de solucionar algunas problem\u00E1ticas sociales y generar un mayor crecimiento econ\u00F3mico en diversas zonas del Estado de M\u00E9xico, las autoridades de la FES Arag\u00F3n se reunieron con las y los representantes municipales.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El encuentro tuvo el objetivo de conocer las necesidades de algunas comunidades como Papalotla, Acolman, Tepetlaoxtoc, Atenco, Chiautla y Tezoyuca, a fin de que nuestra Facultad trabaje en conjunto mediante las diferentes \u00E1reas del conocimiento impartidas (Ciencias Sociales, Humanidades y Artes, as\u00ED como F\u00EDsico-Matem\u00E1ticas y de las Ingenier\u00EDas).<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con estos proyectos de vinculaci\u00F3n se busca que la comunidad estudiantil aragonesa pueda retribuir a la sociedad parte de la formaci\u00F3n que ha recibido en la Universidad. &nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"trabajo-colaborativo-en-busca-de-impacto-social-1.jpg"},{"imagen":"trabajo-colaborativo-en-busca-de-impacto-social-2.jpg"},{"imagen":"trabajo-colaborativo-en-busca-de-impacto-social-3.jpg"},{"imagen":"trabajo-colaborativo-en-busca-de-impacto-social-4.jpg"},{"imagen":"trabajo-colaborativo-en-busca-de-impacto-social-5.jpg"},{"imagen":"trabajo-colaborativo-en-busca-de-impacto-social-6.jpg"}]
}