{
	"titulo": "Trabajo y sociedad en Coloquio de Sociolog\u00EDa",
	"titulo_normalizado": "trabajo-y-sociedad-en-coloquio-de-sociologia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Yutsil Montesinos",
	"fecha":"21/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte del VII Coloquio de Estudiantes de Sociolog\u00EDa de la FES Arag\u00F3n, donde la comunidad estudiantil de esta carrera expone sus trabajos de investigaci\u00F3n y objetivos, se realiz\u00F3 la mesa “Sociedad y trabajo”, en el Aula Magna “Ing. Javier Barros Sierra” de la biblioteca Jes\u00FAs Reyes Heroles.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Uno de los temas expuestos fue el de Jessica Garc\u00EDa, quien habl\u00F3 sobre la reinserci\u00F3n de las mujeres despu\u00E9s de estar recluidas en un penal; a su vez, Alejandro Vel\u00E1zquez explic\u00F3 su trabajo que aborda la identidad profesional de las y los soci\u00F3logos que se formaron en esta Facultad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, Alan Casta\u00F1eda expuso sobre la migraci\u00F3n pendular y las ciudades dormitorio en el municipio de Nezahualc\u00F3yotl, centr\u00E1ndose principalmente en el caso de la zona Valle de Arag\u00F3n Segunda Secci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"trabajo-y-sociedad-en-el-coloquio-de-sociologia-1.jpg"},{"imagen":"trabajo-y-sociedad-en-el-coloquio-de-sociologia-2.jpg"},{"imagen":"trabajo-y-sociedad-en-el-coloquio-de-sociologia-3.jpg"},{"imagen":"trabajo-y-sociedad-en-el-coloquio-de-sociologia-4.jpg"}]
}