{
	"titulo": "Trabajar en conjunto por la educaci\u00F3n de las personas con discapacidad",
	"titulo_normalizado": "trabajar-en-conjunto-por-la-educacion-de-las-personas-con-discapacidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"28/01/22",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A pesar de los distintos proyectos implementados en diferentes instituciones educativas para una mejor atenci\u00F3n a las personas con discapacidad, a\u00FAn quedan muchos pendientes para que puedan desarrollarse en igualdad de condiciones.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por esta raz\u00F3n, en el Auditorio de la DUACyD de la FES Arag\u00F3n —y gracias a la convocatoria de la diputada Marisela Z\u00FA\u00F1iga, presidenta del Consejo Consultivo en materia educativa de la zona oriente de la Ciudad de M\u00E9xico— se llev\u00F3 a cabo el conversatorio “Educaci\u00F3n inclusiva: acciones en beneficio de las y los alumnos con discapacidad”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s de la diputada, este importante encuentro cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Joel Reyes, jefe de vinculaci\u00F3n del CETIS 53; Jos\u00E9 Alejandro Cruz, subdirector acad\u00E9mico del Tecnol\u00F3gico Nacional de M\u00E9xico (TecNM), Campus Iztapalapa III; Michel L\u00F3pez, subdirector acad\u00E9mico del TecNM, Campus Iztapalapa II; Silvia Cort\u00E9s, del CONALEP Iztapalapa III.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De igual forma, Jos\u00E9 Luis Tagle, subdirector administrativo del Centro de Estudios Cient\u00EDficos y Tecnol\u00F3gicos (CECyT) 7; Miguel \u00C1ngel Ake, director del Instituto Tecnol\u00F3gico de Iztapalapa; Norma Jessica Narv\u00E1ez, titular de la Jefatura de Educaci\u00F3n del Consejo para Prevenir y Erradicar la Discriminaci\u00F3n (COPRED) de la Ciudad de M\u00E9xico; Mauricio \u00C1ngeles, director de Vinculaci\u00F3n Social del CONALEP; Orlando Reyes, concejal de la alcald\u00EDa de Iztapalapa; y Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el evento, cada una de las autoridades comparti\u00F3 las iniciativas realizadas en favor de las y los estudiantes con discapacidad: espacios accesibles, material did\u00E1ctico adaptado, cursos para docentes y estudiantes, entre otras; asimismo, se se\u00F1al\u00F3 que hacen falta m\u00E1s cursos de sensibilizaci\u00F3n, apertura por parte de las empresas,&nbsp; una fuerte difusi\u00F3n y visibilizaci\u00F3n de los obst\u00E1culos que enfrentan las personas con discapacidad y sus posibles soluciones, sacar mayor provecho a las nuevas tecnolog\u00EDas, etc\u00E9tera.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Macedo recalc\u00F3 que las escuelas de educaci\u00F3n media superior y superior pueden apoyar a la causa de distintas maneras a trav\u00E9s del trabajo interdisciplinario, pero sobre todo, con la educaci\u00F3n cambiar la mentalidad de la sociedad para alcanzar un verdadero impacto.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Zu\u00F1iga reconoci\u00F3 la labor de todas las instituciones, no obstante, apunt\u00F3 que es necesario articular esfuerzos entre todas y no acciones aisladas para lograr grandes avances, una tarea a la que todas y todos se comprometieron.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"trabajar-en-conjunto-por-la-educacion-de-las-personas-con-discapacidad-1.jpg"},{"imagen":"trabajar-en-conjunto-por-la-educacion-de-las-personas-con-discapacidad-2.jpg"},{"imagen":"trabajar-en-conjunto-por-la-educacion-de-las-personas-con-discapacidad-3.jpg"},{"imagen":"trabajar-en-conjunto-por-la-educacion-de-las-personas-con-discapacidad-4.jpg"}]
}