{
	"titulo": "Transformaci\u00F3n en la calidad educativa",
	"titulo_normalizado": "transformacion-en-la-calidad-educativa",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Pedagog√≠a",
			"seccion_normalizada": "pedagogia"
		}
	],
	"autor":"Laura D. Garc\u00EDa",
	"fecha":"09/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ense\u00F1a por M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> es una red global en 50 pa\u00EDses cuyo objetivo es la transformaci\u00F3n educativa, creando oportunidades y mejoras en la docencia que impacten socialmente.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mar\u00EDa Tamayo, coordinadora de reclutamiento y selecci\u00F3n de dicha organizaci\u00F3n civil, ofreci\u00F3 una pl\u00E1tica en la FES Arag\u00F3n, en la cual explic\u00F3 que buscan el talento de quienes se preocupan por la calidad de la educaci\u00F3n para brindarles capacitaci\u00F3n durante dos a\u00F1os a fin de mejorar las metodolog\u00EDas dentro de las aulas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tamayo invit\u00F3 a quienes se interesaran y cubrieran los requisitos (c\u00E9dula profesional, disponibilidad para viajar y un promedio m\u00EDnimo de 8.0) a formar parte de la convocatoria 2019, pues adem\u00E1s coment\u00F3 que participar sirve como un ejercicio de introspecci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"transformacion-en-la-calidad-educativa-2.jpg"},{"imagen":"transformacion-en-la-calidad-educativa-3.jpg"},{"imagen":"transformacion-en-la-calidad-educativa-4.jpg"},{"imagen":"transformacion-en-la-calidad-educativa-5.jpg"},{"imagen":"transformacion-en-la-calidad-educativa-6.jpg"}]
}