{
	"titulo": "Tu futuro profesional con Blue Forests Green Oceans",
	"titulo_normalizado": "tu-futuro-profesional-con-blue-forests-green-oceans",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
	"fecha":"05/05/21",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con la presencia de Lilia Trejo, jefa del departamento de Bolsa de Trabajo de la FES Arag\u00F3n, en el marco de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">10a Expo Futuro Profesional Edici\u00F3n Virtual 2021<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">,<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">se llev\u00F3 a cabo la conferencia de la empresa Blue Forests Green Oceans (BFGO), donde particip\u00F3 Andrea Ram\u00EDrez, representante de la firma.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ponente coment\u00F3 que las principales actividades de BFGO consisten en desarrollos de portales <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">e-commerce<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, web y m\u00F3viles; adem\u00E1s, trabajan UX, chatbots, realidad mixta y APIS. Por otro lado, Ram\u00EDrez mencion\u00F3 los requisitos para poder laborar con ellos.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre las competencias anheladas est\u00E1n la eficiencia e innovaci\u00F3n, pues ayudan a tomar decisiones dentro del grupo; la responsabilidad, la mejora continua y el trabajo colaborativo.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ponente puntualiz\u00F3 las necesidades en cuanto al personal, el cual debe adoptar los objetivos como propios para cumplirlos con \u00E9xito, y agreg\u00F3 que deben tener compromiso con su equipo de trabajo, la organizaci\u00F3n y consigo mismos.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Actualmente, est\u00E1n en busca de un desarrollador de UX, por un periodo corto, para la creaci\u00F3n de productos digitales desde la idea hasta el lanzamiento, lo cual puede ser de inter\u00E9s para las y los egresados de Ingenier\u00EDa El\u00E9ctrica Electr\u00F3nica (IEE) e Ingenier\u00EDa en Computaci\u00F3n (IC).<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"futuro-profesional-bfgo-1.jpg"},{"imagen":"futuro-profesional-bfgo-2.jpg"},{"imagen":"futuro-profesional-bfgo-3.jpg"}]
}