{
	"titulo": "Tu vida profesional y personal est\u00E1 en Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "tu-vida-profesional-y-personal-esta-en-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Edna Reyes",
	"fecha": "25/10/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La vig\u00E9simo quinta <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Exposici\u00F3n de Orientaci\u00F3n Vocacional “Al Encuentro del Ma\u00F1ana” 2022<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizada por la Direcci\u00F3n General de Orientaci\u00F3n y Atenci\u00F3n Educativa (DGOAE) de la UNAM y llevada a cabo de manera virtual a trav\u00E9s de su p\u00E1gina oficial de Facebook, transmiti\u00F3 una conferencia con la finalidad de hacer saber a la comunidad de educaci\u00F3n media superior la oferta acad\u00E9mica de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Esta participaci\u00F3n estuvo a cargo de Yessica Lugo, del \u00E1rea de Apoyo en Orientaci\u00F3n Vocacional, y Adriana Estefany Carbajal, jefa de Intercambio Acad\u00E9mico y Vinculaci\u00F3n con Preparatorias y CCHs.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La pl\u00E1tica comenz\u00F3 con un video de presentaci\u00F3n en donde se hizo un recorrido por la Facultad, se habl\u00F3 de las carreras impartidas dentro de las divisiones de Ciencias F\u00EDsico-Matem\u00E1ticas y de las Ingenier\u00EDas, Ciencias Sociales y Humanidades y Artes, as\u00ED como de la Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia (DUACyD). Se hizo menci\u00F3n acerca de los servicios que proporciona esta instituci\u00F3n como el Centro de Lenguas, actividades culturales y deportivas, librer\u00EDa, biblioteca, PC PUMA, servicios en atenci\u00F3n a la comunidad tales como prevenci\u00F3n de incendios, de delitos, denuncias y transporte seguro.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent;\">Para concluir esta charla, Carbajal mostr\u00F3 un micrositio de la FES Arag\u00F3n con toda la informaci\u00F3n complementaria en caso de dudas, as\u00ED como, algunos juegos virtuales para conocer m\u00E1s a la Facultad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">https:\/\/www.aragon.unam.mx\/al-encuentro-del-manana\/<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "tu-vida-profesional-y-personal-esta-en-aragon-1.jpg"
		}	]

}