{
	"titulo": "Tutor\u00EDa acad\u00E9mica, entre la tradici\u00F3n y el porvenir",
	"titulo_normalizado": "tutoria-academica-entre-la-tradicion-y-el-porvenir",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Pedagogía",
			"seccion_normalizada": "pedagogia"
		}
	],
	"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
	"fecha":"08/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte del foro virtual <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La acci\u00F3n tutorial<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, la maestra Mar\u00EDa Concepci\u00F3n Barr\u00F3n imparti\u00F3 la conferencia “La tutor\u00EDa acad\u00E9mica. Entre la tradici\u00F3n y el porvenir”, en donde analiz\u00F3 algunos aspectos de esta pr\u00E1ctica. La acad\u00E9mica comenz\u00F3 afirmando que las y los docentes deben ser sensibles a los mensajes y contenidos, buscando crear un v\u00EDnculo con su estudiantado pues la cordialidad tom\u00F3 gran relevancia sobre todo en el contexto actual.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Seg\u00FAn Barr\u00F3n, ahora se debe trabajar a trav\u00E9s de una serie de redes comunicativas, eso exige al profesorado otro tipo de formaci\u00F3n, basada en el dominio de las tecnolog\u00EDas, los idiomas, movilidad acad\u00E9mica y la actualizaci\u00F3n constante. Asever\u00F3 que se tiene un nuevo rol ya que se transita hacia un aprendizaje autorregulado y cooperativo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En este sentido, mencion\u00F3 la importancia de la acci\u00F3n tutorial, la cual debe tener un programa de trabajo \u00FAtil para construir conocimiento, permitiendo autonom\u00EDa en la persona tutorada. Finalmente, se\u00F1al\u00F3 que ya sea presencial o virtual, sincr\u00F3nica o asincr\u00F3nica, la relaci\u00F3n tutor-estudiante debe ser \u00E9tica con formaci\u00F3n s\u00F3lida y comprometida.<\/span><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"tutoria-academica-entre-la-tradicion-y-el-porvenir-1.jpg"},{"imagen":"tutoria-academica-entre-la-tradicion-y-el-porvenir-2.jpg"},{"imagen":"tutoria-academica-entre-la-tradicion-y-el-porvenir-3.jpg"},{"imagen":"tutoria-academica-entre-la-tradicion-y-el-porvenir-4.jpg"}]
}