{
	"titulo": "Tutores para la salud emocional",
	"titulo_normalizado": "tutores-para-la-salud-emocional",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Servicios a la Comunidad",
			"seccion_normalizada": "servicios-a-la-comunidad"
		},
		{
			"seccion": "Tutorías",
			"seccion_normalizada": "tutorias"
		}
	],
	"autor": "\u00D3scar Rafael Cornejo",
	"fecha": "31/08/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gabriela Carolina Valencia psic\u00F3loga, Ang\u00E9lica Ch\u00E1vez Guti\u00E9rrez, docente de la carrera de Derecho, y Alicia Rivera Morales, pedagoga de la Universidad Pedag\u00F3gica Nacional (UPN), visitaron la FES Arag\u00F3n para dar una pl\u00E1tica sobre la importancia de la salud mental y emocional en las y los alumnos universitarios.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La profesora Ang\u00E9lica, quien adem\u00E1s es egresada de la FES Arag\u00F3n de la carrera de Derecho, comenz\u00F3 hablando sobre los retos de la comunidad estudiantil y como muchas veces, aunque no lo expresan, necesitan orientaci\u00F3n no solo con deberes acad\u00E9micos, sino con su estabilidad emocional.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El tema de los tutores para la salud emocional fue expuesto y ejemplificado a partir de la experiencia de Rivera con su alumnado. En el 2020, durante la pandemia, y a finales de 2022, se puso a prueba un modelo de tutores en la carrera de Derecho, este programa dio conclusiones importantes para mejorar el programa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Rivera present\u00F3 la alternativa de manejar las tutor\u00EDas en parejas para trabajar en equipo y fomentar aptitudes de comunicaci\u00F3n y confianza. Tambi\u00E9n plante\u00F3 la opci\u00F3n de que estudiantes de semestres m\u00E1s avanzados “adoptaran” a alumnas o alumnos de nuevo ingreso.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La acad\u00E9mica finaliz\u00F3 la sesi\u00F3n hablando sobre c\u00F3mo la sociedad influye de ciertas formas en el desarrollo universitario y de los retos que enfrenta el profesorado. Termin\u00F3 invitando a toda la comunidad a revisar los programas que la Facultad ofrece,&nbsp; realizar las cosas con iniciativa y a no tener miedo de compartir c\u00F3mo se sienten.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Tutorias1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Tutorias2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Tutorias3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Tutorias4.gif"
		}	]

}