{
	"titulo": "Un comienzo diferente: nuevo ciclo escolar",
	"titulo_normalizado": "un-comienzo-diferente-nuevo-ciclo-escolar",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"21/09/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El d\u00EDa de hoy, la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n le da la bienvenida a las y los estudiantes de nuevo ingreso con el inicio a distancia del ciclo escolar 2020-2021. De esta forma se pretende salvaguardar la integridad de la comunidad aragonesa mientras se espera el regreso seguro a las aulas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El personal docente y acad\u00E9mico se ha preparado para el retorno gradual a clases, conscientes de los obst\u00E1culos que puede tener cada alumna o alumno. Las jefaturas de carrera continuar\u00E1n brindando su ayuda a trav\u00E9s de los diferentes medios de contacto; \u00E9stos se encuentran en la p\u00E1gina oficial de la FES Arag\u00F3n, junto con informaci\u00F3n \u00FAtil a nuevas y anteriores generaciones.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como dijo el rector Enrique Graue en su mensaje, la Universidad est\u00E1 comprometida en asegurar las mismas oportunidades de desarrollo a toda la comunidad estudiantil; implementado para ello estrategias ingeniosas cuyo objetivo principal es aprovechar al m\u00E1ximo la capacidad tecnol\u00F3gica de la universidad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este a\u00F1o estar\u00E1 lleno de dificultades y retos nunca antes vistos; sin embargo, nuestra instituci\u00F3n tiene la capacidad para superar cada uno de ellos, lo cual demostrar\u00E1 a medida que las clases vayan empezando sus actividades de manera gradual y planificada seg\u00FAn la nueva forma de experimentar la ense\u00F1anza. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Un-comienzo-diferente-1.gif"},{"imagen":"Un-comienzo-diferente-2.gif"},{"imagen":"Un-comienzo-diferente-3.gif"}]
}