{
	"titulo": "Un d\u00EDa para el movimiento cann\u00E1bico",
	"titulo_normalizado": "un-dia-para-el-movimiento-cannabico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor": "Erik Pliego",
	"fecha": "20/04/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El 20 de abril es considerado como el D\u00EDa Mundial de la Marihuana, y ha sido adoptado como tal para concientizar sobre su uso responsable por parte de muchos activistas y defensores de derechos humanos, as\u00ED como consumidores habituales y espont\u00E1neos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Aunque, seg\u00FAn comenta Arturo Luis Cossio Zazueta, director del Seminario de Derecho Penal de la Facultad de Derecho de la UNAM, su consumo jam\u00E1s ha estado penalizado, la ilegalidad recae en conductas relacionadas con este narc\u00F3tico, definidas por el C\u00F3digo Penal en su art\u00EDculo 193 (Cosecha, comercializaci\u00F3n, distribuci\u00F3n, prescripci\u00F3n m\u00E9dica sin autorizaci\u00F3n, etc\u00E9tera).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A\u00FAn as\u00ED, cabe mencionar, al estimular el sistema nervioso central y liberar neurotransmisores del placer, como la dopamina, se puede generar cierta dependencia a su consumo, como lo explic\u00F3 en entrevista Omar Carrasco, jefe del Departamento de Farmacolog\u00EDa de la Facultad de Medicina.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En este sentido, COFEPRIS se impone como la instituci\u00F3n encargada de revisar el tema y, tras valorar las consecuencias negativas y positivas, autoriza su uso para fines m\u00E9dicos, de investigaci\u00F3n o personales. Actualmente, gracias a su popularidad, la sociedad ha empezado a aceptar su uso fuera de la clandestinidad, al igual que lo hacen con sustancias como el alcohol, el tabaco o medicamentos controlados. Por ello la ley se ha visto m\u00E1s indulgente al respecto permitiendo incluso un autocultivo limitado y sin fines de comercio.&nbsp;&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">No obstante, para personas como Jos\u00E9 Rivera, presidente del Instituto Mexicano del Cannabis y defensor del derecho al libre desarrollo de la personalidad, esto no es suficiente. Por ello este d\u00EDa hacen escuchar su voz con distintas actividades en todo el mundo. Entre sus alegatos aseguran que la planta puede ser utilizada tambi\u00E9n con fines medicinales y como coadyuvante en tratamientos m\u00E9dicos varios, sobre todo cuando se tiene un acompa\u00F1amiento en el consumo, entre otros beneficios.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Si quieres saber m\u00E1s sobre el tema y conocer el motivo por el cual se relaciona este d\u00EDa con el movimiento cann\u00E1bico, te invitamos a ver la <\/span><a href=\"https:\/\/fb.watch\/cPL1NLYiAS\/\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(0, 0, 255); background-color: transparent;\">c\u00E1psula <\/a><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">que preparamos para ti.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "420.gif"
		},
		{
			"imagen": "420-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "420-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "420-4.gif"
		}	]

}