{
	"titulo": "Un espacio para todas, finaliza Congreso Mujeres y ni\u00F1as",
	"titulo_normalizado": "un-espacio-para-todas-finaliza-congreso-mujeres-y-ninas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"29/08/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Con la ponencia “Geograf\u00EDa feminista, una propuesta para la inclusi\u00F3n” de la doctora Mar\u00EDa Ver\u00F3nica Ibarra inci\u00F3 el \u00FAltimo d\u00EDa de actividades del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">3er Congreso Internacional “Mujeres y ni\u00F1as desde una doble perspectiva: G\u00E9nero y Derechos Humanos en el marco de los Objetivos de Desarrollo Sostenible”<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Durante su participaci\u00F3n Ibarra abord\u00F3 c\u00F3mo ge\u00F3grafas de diferentes lugares comenzaron a visibilizar condiciones no contempladas dentro del estudio de esta disciplina, asimismo explic\u00F3 que el espacio es una producci\u00F3n social la cual incluye un saber pol\u00EDtico y el conceptualizarlo as\u00ED ampliar\u00E1 las perspectiva de muchas problem\u00E1ticas. Agreg\u00F3 que la geograf\u00EDa feminista representa una propuesta de an\u00E1lisis en pro de un mundo igualitario y menos violento.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Finalmente, tras los paneles de discusi\u00F3n, en presencia de representantes de las entidades participantes <\/span><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">como Carmen L\u00F3pez de la ENES Juriquilla; Berenice \u00C1lvarez de la Facultad de Filosof\u00EDa y Letras; y Jorge Trevi\u00F1o de la FES Arag\u00F3n<\/span><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">—<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">, se realiz\u00F3 la clausura virtual del congreso. En \u00E9sta, Claudia Pe\u00F1a, titular de la Unidad de Atenci\u00F3n para Personas con Discapacidad de la UNAM, resalt\u00F3 la interseccionalidad de esta jornada pues, dijo, se demostr\u00F3 que estos temas son de todas y todos e invit\u00F3 a esperar la siguiente edici\u00F3n de este evento.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"finaliza-congreso.mujeres-1.jpg"},{"imagen":"finaliza-congreso.mujeres-2.jpg"},{"imagen":"finaliza-congreso.mujeres-3.jpg"}]
}