{
	"titulo": "Un espacio de intercambio",
	"titulo_normalizado": "un-espacio-de-intercambio",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Atzayacatl Cabrera",
	"fecha":"16/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este martes se inaugur\u00F3 la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">IX Jornada Estudiantil Interinstitucional de Sociolog\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, un espacio de intercambio de conocimientos y epistemolog\u00EDas en el que se dan cita personas expertas y comentaristas de la comunidad acad\u00E9mica de Sociolog\u00EDa y disciplinas afines de las Facultades de Estudios Superiores Acatl\u00E1n y Arag\u00F3n, as\u00ED como de la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales (FCPyS).<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la inauguraci\u00F3n estuvieron presentes David Viloria, secretario del Consejo Acad\u00E9mico del \u00E1rea de las Ciencias Sociales; de la FES Arag\u00F3n, Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales; Georgina C\u00E1rdenas, jefa de la carrera de Sociolog\u00EDa; y Jonathan Ju\u00E1rez, profesor de Sociolog\u00EDa. As\u00ED como Elena Gonz\u00E1lez, jefa de la carrera de Sociolog\u00EDa de la FES Acatl\u00E1n; Edgar Tafoya, maestro de Estudios Sociol\u00F3gicos en la FCPyS.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Viloria expres\u00F3 que “han sido a\u00F1os de trabajar para buscar un espacio de discusi\u00F3n entre el alumnado de las tres entidades”. Adem\u00E1s, agreg\u00F3 que, en espacios como este, “la comunidad estudiantil puede exponer sus inquietudes y dialogar sobre los temas que suceden en la actualidad”. “Es un di\u00E1logo entre escuelas hermanas”, apunt\u00F3 C\u00E1rdenas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La jornada interinstitucional se llevar\u00E1 a cabo del 16 al 18 de noviembre. Asimismo, se desarrollar\u00E1n mesas de trabajo y conferencias magistrales, actividades que, a su vez, se realizan en el marco del D\u00EDa Internacional de la Eliminaci\u00F3n de la Violencia Contra la Mujer. Entre las tem\u00E1ticas que se abordan resaltan el feminismo, la sociolog\u00EDa urbana, las violencias sist\u00E9micas, la pandemia y estudios de g\u00E9nero.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Espacio2.gif"},{"imagen":"Espacio1.gif"}]
}