{
	"titulo": "Un Goya por la inclusi\u00F3n en Arag\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "un-goya-por-la-inclusion-en-aragon",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		},
		{
			"seccion": "Centro de Lenguas",
			"seccion_normalizada": "centro-de-lenguas"
		}
	],
	"autor": "Cynthia V\u00E1zquez",
	"fecha": "18/02/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se llev\u00F3 a cabo la entrega de reconocimientos a los nueve graduados de la primera generaci\u00F3n del curso de Lengua de Se\u00F1as Mexicana (LSM), este programa acad\u00E9mico del Centro de Lenguas fue avalado por el Honorable Consejo T\u00E9cnico el d\u00EDa 21 de noviembre de 2019, e impartido desde el semestre 2020-2. El evento estuvo a cargo de la Divisi\u00F3n de Universidad Abierta, Continua y a Distancia (DUACyD) de la FES Arag\u00F3n, se realiz\u00F3 de manera presencial en el Auditorio de la misma.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Al evento asistieron Ibis Hern\u00E1ndez, directora y representante legal de IncluSor, Centro para la Inclusi\u00F3n Social del Sordo, y Luis Gerardo Granados, coordinador acad\u00E9mico de preparatoria del Centro Clotet; Alejandra \u00C1lvarez y Laura Alejandra \u00C1lvarez, docente y docente int\u00E9rprete del curso de LSM, respectivamente; Ana Gisela Beristain, subdirectora de Proyectos para Comunidades Saludables e Incluyentes de la Direcci\u00F3n General de Atenci\u00F3n a la Comunidad; Claudia Leticia Pe\u00F1a, titular de la Unidad de Atenci\u00F3n para Personas con Discapacidad; Fernando Macedo, director aragon\u00E9s, Jorge Andr\u00E9s Trejo, jefe de la DUACyD; y Victor Andr\u00E9s Garc\u00EDa-Cabral, jefe del Centro de Lenguas.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las palabras de bienvenida para las y los egresados estuvieron a cargo de Beristain, quien habl\u00F3 del esfuerzo de estudiantes y docentes por llevar a cabo la actividad. Acto seguido se hizo entrega de los reconocimientos a los nueve alumnos egresados del curso, tambi\u00E9n para los docentes e instituciones por sus aportaciones en el desarrollo del programa acad\u00E9mico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para finalizar, Macedo reiter\u00F3 el compromiso de la Facultad con la sociedad, generar acciones por una mayor inclusi\u00F3n, adem\u00E1s dirigi\u00F3 el tradicional Goya entonado por todos los presentes.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"un-goya-por-la-inclusion-en-aragon-1.jpg"},{"imagen":"un-goya-por-la-inclusion-en-aragon-2.jpg"},{"imagen":"un-goya-por-la-inclusion-en-aragon-3.jpg"},{"imagen":"un-goya-por-la-inclusion-en-aragon-4.jpg"}]
}