{
	"titulo": "Un s\u00EDmbolo del saber",
	"titulo_normalizado": "un-simbolo-del-saber",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"23/01/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las actividades conmemorativas del 45 aniversario de nuestra Facultad, a trav\u00E9s del Facebook de Extensi\u00F3n Universitaria, se llev\u00F3 a cabo la mesa de reflexi\u00F3n y la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: black;\">La Plaza del Estudiante: s\u00EDmbolo de la b\u00FAsqueda del saber<\/em><span style=\"color: black;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la transmisi\u00F3n particip\u00F3 Juan Antonio G\u00F3mez, acad\u00E9mico fundador; Jos\u00E9 Antonio Linares, jefe del Departamento de Actividades Culturales; Ang\u00E9lica Nayeli T\u00E9llez, egresada de Pedagog\u00EDa; y el autor, Alejandro Padilla, consejero t\u00E9cnico de la carrera de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La primera participaci\u00F3n fue de Antonio G\u00F3mez, quien comparti\u00F3 algunas palabras recordando los primeros d\u00EDas de la FES junto con los avances que ha tenido con los a\u00F1os. Posteriormente, T\u00E9llez y Linares expresaron su opini\u00F3n en cuanto a los s\u00EDmbolos de nuestra Facultad, para ellos estos \u00FAltimos generan un sentimiento de pertenencia al albergar incontables historias de la comunidad y crean un espacio en com\u00FAn, el cual perdura durante el ejercicio profesional. Adem\u00E1s, discutieron los prop\u00F3sitos pol\u00EDticos e ideol\u00F3gicos entorno a <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Plaza del Estudiante<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, el autor detall\u00F3 el proceso de investigaci\u00F3n del libro, donde utiliz\u00F3 su experiencia de trabajo con archivos hist\u00F3ricos. En su obra cuenta la historia de la multidisciplinaria a trav\u00E9s de sus s\u00EDmbolos caracter\u00EDsticos, resaltando la ausencia de estos durante los primeros a\u00F1os y el contexto de tensi\u00F3n pol\u00EDtica en los planteles de la UNAM durante la inauguraci\u00F3n de la escultura.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"plaza-1.gif"},{"imagen":"plaza-2.gif"},{"imagen":"plaza-3.gif"},{"imagen":"plaza-4.gif"},{"imagen":"plaza-5.gif"}]
}