{
	"titulo": "Un vistazo al mundo digital",
	"titulo_normalizado": "un-vistazo-al-mundo-digital",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Bolsa de Trabajo",
			"seccion_normalizada": "bolsa-de-trabajo"
		}
	],
	"autor":"Aleida Sashel Gonz\u00E1lez",
	"fecha":"14/01/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La agencia de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">marketing<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> digital, Central Interactiva, ofreci\u00F3 un <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">webinar<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> con distintos miembros de su personal para mostrar sus diversas \u00E1reas de trabajo, as\u00ED como sus experiencias y las oportunidades que se ofrecen en la empresa.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el evento, organizado por el Departamento de Bolsa de Trabajo, estuvieron presentes Luis Arturo Bernardo, programador <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">web<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">; Alberto de la Torre, consultor; Raymundo Daniel Hern\u00E1rdez, <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">copy<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> creativo; Alejandra Fern\u00E1ndez, dise\u00F1adora; y Julio C\u00E9sar Boj\u00F3rquez, director general. Cada ponente dio una breve introducci\u00F3n de c\u00F3mo fue que llegaron a la agencia digital y, a trav\u00E9s de una presentaci\u00F3n, brind\u00F3 consejos para poder desarrollarse en cada una de las \u00E1reas laborales en las que tienen experiencia.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s, explicaron los beneficios de pertenecer a una gran empresa e intentaron motivar al alumnado a adentrarse en el mundo del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">marketing<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> digital<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Boj\u00F3rquez, comunic\u00F3logo especialista en publicidad, present\u00F3 la ponencia “La evoluci\u00F3n del mundo digital en el mercado laboral”, en la que alent\u00F3 a las y los alumnos a no dejar los estudios a pesar de todo lo que est\u00E1 sucediendo con la pandemia.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"vistazo-mundo-digital-1.jpg"},{"imagen":"vistazo-mundo-digital-2.jpg"}]
}