{
	"titulo": "Una mejor convivencia a trav\u00E9s de la inclusi\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "una-mejor-convivencia-a-traves-de-la-inclusion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "GÃ©nero",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"06/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Programa Educativo y Asesor\u00EDa a la Violencia Escolar (PEAVE) contin\u00FAa con las actividades de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Convivencia en la FES Arag\u00F3n a trav\u00E9s del modelo ACI<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, con el fin de concientizar a la comunidad universitaria en materia de igualdad.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En \u00E9sta, su tercera sesi\u00F3n, se invit\u00F3 a las personas presentes a actuar e identificar distintos escenarios donde se mostraban formas de discriminaci\u00F3n, exclusi\u00F3n e inclusi\u00F3n. Asimismo, esta iniciativa busca brindar herramientas a las y los estudiantes para propiciar un buen ambiente a trav\u00E9s de la convivencia y trabajo en equipo.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"una-mejor-convivencia-a-traves-de-la-inclucion-1.jpg"},{"imagen":"una-mejor-convivencia-a-traves-de-la-inclucion-2.jpg"},{"imagen":"una-mejor-convivencia-a-traves-de-la-inclucion-3.jpg"}]
}