{
	"titulo": "Una mirada a la discapacidad y la inclusi\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "una-mirada-a-la-discapacidad-y-la-inclusion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Inclusión",
			"seccion_normalizada": "inclusión"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"02/09/20",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Karla Itzel L\u00F3pez y Luis Antonio Mill\u00E1n fueron protagonistas de las c\u00E1psulas “Una mirada integral de la discapacidad y la inclusi\u00F3n”<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tercera Jornada de Inclusi\u00F3n y discapacidad<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En estos videos, ambos&nbsp; compartieron sus logros e hicieron un recuento de las lecciones aprendidas en el confinamiento.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La estudiante de Dise\u00F1o y Comunicaci\u00F3n Visual por la Facultad de Artes y Dise\u00F1o –y Premio Universitario del Deporte 2018– comparti\u00F3 c\u00F3mo su elecci\u00F3n de una escuela para la educaci\u00F3n media superior fue dif\u00EDcil: al an\u00E1lisis de planes de estudios se sum\u00F3 el de instalaciones que le permitieran movilizarse con comodidad. Asimismo reconoce la constancia y la disciplina c\u00F3mo dos cualidades integrales en su desarrollo como universitaria.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De la misma forma Mill\u00E1n, licenciado en Pedagog\u00EDa de nuestra FES, destac\u00F3 que la cercan\u00EDa –debido a la dificultad de realizar traslados largos en silla de ruedas– y el enfoque human\u00EDstico fueron decisivos en su elecci\u00F3n de licenciatura. Actualmente labora como monitorista de seguridad en Plaza Mariana y se ha desempe\u00F1ado como <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">comumunity manager<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de redes sociales educativas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De forma paralela, las personas registradas en el grupo de reflexi\u00F3n “Mis experiencias con la discapacidad ante la nueva normalidad” participaron v\u00EDa Zoom en el c\u00EDrculo moderado por la psic\u00F3loga Raquel Mu\u00F1oz. Las sesiones del mi\u00E9rcoles y viernes estuvieron abiertas pero no se transmitieron por otros medios con el fin de proteger la privacidad de las y los asistentes.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Una-mirada-a-la-discapacidad-y-la-inclusión-01.jpg"},{"imagen":"Una-mirada-a-la-discapacidad-y-la-inclusión-02.jpg"},{"imagen":"Una-mirada-a-la-discapacidad-y-la-inclusión-03.jpg"},{"imagen":"Una-mirada-a-la-discapacidad-y-la-inclusión-04.jpg"},{"imagen":"Una-mirada-a-la-discapacidad-y-la-inclusión-05.jpg"},{"imagen":"Una-mirada-a-la-discapacidad-y-la-inclusión-06.jpg"}]
}