{
	"titulo": "Una mejor atenci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "una-mejor-atencion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"14/01/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Desde su ingreso las y los estudiantes de nuestra facultad esperan ansiosamente su t\u00EDtulo universitario; sin embargo, antes de conseguirlo es necesario realizar un varios tr\u00E1mites.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Conscientes de esto, la Secretar\u00EDa Acad\u00E9mica de la FES Arag\u00F3n fue remodelada con el prop\u00F3sito de mejorar la calidad del servicio, optimizando el espacio para darle prioridad al trato personal y de calidad, adem\u00E1s de incorporar una sala de espera.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante el evento de reinauguraci\u00F3n, el director Fernando Macedo recalc\u00F3 frente al personal de la Secretar\u00EDa Acad\u00E9mica y jefes de carrera, la importancia de brindar a la comunidad estudiantil una atenci\u00F3n digna y de calidad con la cual se sienta integrada, lo cual ya se ve reflejado en la actitud de las m\u00E1s de cien alumnas y alumnos que acuden diario.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por otro lado, en febrero se implementar\u00E1 la plataforma <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">TramiFES<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, con la cual se podr\u00E1n realizar diversos tr\u00E1mites v\u00EDa internet, lo que agilizar\u00E1 estos procesos.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"una-mejor-atencion-1.jpg"},{"imagen":"una-mejor-atencion-2.jpg"},{"imagen":"una-mejor-atencion-3.jpg"},{"imagen":"una-mejor-atencion-4.jpg"}]
}