{
	"titulo": "Una vida sin violencia de g\u00E9nero",
	"titulo_normalizado": "una-vida-sin-violencia-de-genero",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "GÃ©nero",
			"seccion_normalizada": "genero"
		}
	],
	"autor":"Mohamed Lomel\u00ED y Marisol Gonz\u00E1lez",
	"fecha":"14/10/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\">Como parte de las actividades de la primera jornada <em>T\u00FA y yo somos iguales<\/em>, se habl\u00F3 acerca de la violencia de g\u00E9nero, t\u00E9rmino que alude a agredir de manera f\u00EDsica, psicol\u00F3gica o social a otra persona por el hecho de pertenecer a determinado sexo.<\/p><p class=\"ql-align-justify\">Una proyecci\u00F3n audiovisual y una muestra fotogr\u00E1fica fueron las maneras en que se present\u00F3 la informaci\u00F3n sobre los diferentes tipos de violencia y las maneras en que se manifiesta, con la finalidad de concientizar a la comunidad sobre el tema. <\/p><p class=\"ql-align-justify\">Tambi\u00E9n se ofrecieron diversas pl\u00E1ticas, una de ellas fue <em>Derecho a la igualdad y la no discriminaci\u00F3n<\/em> por parte de Berenice Vargas, licenciada en Trabajo Social de la UNAM, donde hizo hincapi\u00E9 en la vulnerabilidad que a\u00FAn tienen las mujeres en la sociedad.<\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"img-1.jpg"},{"imagen":"img-2.jpg"},{"imagen":"img-3.jpg"},{"imagen":"img-4.jpg"}]
}