{
	"titulo": "Una feria para celebrar a las lenguas",
	"titulo_normalizado": "una-feria-para-celebrar-a-las-lenguas",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Centro de Lenguas",
			"seccion_normalizada": "centro-de-lenguas"
		}
	],
	"autor": "Julio G\u00F3mez",
	"fecha": "20/05/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Despu\u00E9s de dos a\u00F1os de pandemia, poco a poco la FES Arag\u00F3n comienza a retomar algunas de las actividades que se han convertido en emblema de esta escuela, una de ellas es la<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Feria de las Lenguas y sus Culturas<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, la cual inici\u00F3 el d\u00EDa 19 y continu\u00F3 hasta el d\u00EDa de hoy.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la inauguraci\u00F3n, Fernando Macedo, director aragon\u00E9s, extern\u00F3 su alegr\u00EDa de ver a la comunidad universitaria reunida de nuevo en un evento como este, y record\u00F3 la importancia del Centro de Lenguas (CLe) Arag\u00F3n, pues es un proyecto que ayuda a la internacionalizaci\u00F3n de esta Facultad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante dos d\u00EDas, en las diferentes \u00E1reas del edificio de la DUACyD, la comunidad aragonesa goz\u00F3 de una gran variedad de actividades, desde conferencias con informaci\u00F3n relevante sobre intercambios acad\u00E9micos internacionales, consejos para comenzar un camino profesional y temas de educaci\u00F3n inclusiva, hasta presentaciones musicales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, las y los asistentes participaron en charlas, talleres,&nbsp; exposiciones y muestras, como karaoke, juegos de mesa en distintos idiomas, origami, caligraf\u00EDa japonesa, m\u00E1scaras venecianas, cine debate, baile, canto, concursos, fotograf\u00EDa, etc\u00E9tera. Finalmente para concluir esta edici\u00F3n se present\u00F3, en la explanada de la DUACyD, el tr\u00EDo huasteco Son de mi Tierra.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "una-feria-para-celebrar-a-las-lenguas-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "una-feria-para-celebrar-a-las-lenguas-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "una-feria-para-celebrar-a-las-lenguas-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "una-feria-para-celebrar-a-las-lenguas-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "una-feria-para-celebrar-a-las-lenguas-5.jpg"
		},
		{
			"imagen": "una-feria-para-celebrar-a-las-lenguas-6.jpg"
		},
		{
			"imagen": "una-feria-para-celebrar-a-las-lenguas-7.jpg"
		},
		{
			"imagen": "una-feria-para-celebrar-a-las-lenguas-8.jpg"
		},
		{
			"imagen": "una-feria-para-celebrar-a-las-lenguas-9.jpg"
		}	]

}