{
	"titulo": "Una regi\u00F3n magistral",
	"titulo_normalizado": "una-region-magistral",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Relaciones Internacionales",
			"seccion_normalizada": "relaciones-internacionales"
		}
	],
	"autor":"Romina Mel\u00E9ndez",
	"fecha":"09/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">Continuando con las actividades del III coloquio internacional <\/span><em style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">Relaciones Internacionales en Am\u00E9rica Latina y el Caribe: El Gran Caribe frente al proceso de transici\u00F3n hegem\u00F3nica, <\/em><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">se impartieron las conferencias magistrales “Relaciones entre M\u00E9xico y el Caribe” y “Rep\u00FAblica Dominicana: retos de la integraci\u00F3n con el Caribe”.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">En la primera Maximiliano Reyes, Subsecretario para Am\u00E9rica Latina y el Caribe de la Canciller\u00EDa mexicana, habl\u00F3 sobre la importancia de visibilizar al Caribe dentro del dise\u00F1o, ejecuci\u00F3n y decisiones de la pol\u00EDtica exterior de nuestro pa\u00EDs, asimismo mencion\u00F3 los esfuerzos que se realizan para llevar a cabo relaciones m\u00E1s s\u00F3lidas con esta regi\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">Por su parte, en la segunda ponencia, Hugo Rivera, Viceministro para Asuntos Econ\u00F3micos y Cooperaci\u00F3n Internacional del Ministerio de Relaciones Exteriores de Rep\u00FAblica Dominicana, expus\u00F3 los desaf\u00EDos de su naci\u00F3n la cual no est\u00E1 considerada dentro de la Comunidad del Caribe (CARICOM), por lo que ha instaurado v\u00EDnculos m\u00E1s cercanos con Latinoam\u00E9rica.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(5, 5, 5); background-color: transparent;\">Cabe se\u00F1alar la presencia, durante ambos eventos, de los embajadores en M\u00E9xico Carlos Alfonso Tomada (Rep\u00FAblica de Argentina); Jos\u00E9 Crespo (Estado Plurinacional de Bolivia) y Sharon Saunders (Rep\u00FAblica de Jamaica). <\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"una-region-magistral-1.jpg"},{"imagen":"una-region-magistral--2.jpg"},{"imagen":"una-region-magistral-3.jpg"},{"imagen":"una-region-magistral-4.jpg"}]
}