{
	"titulo": "Una transmisi\u00F3n de aniversario",
	"titulo_normalizado": "una-transmision-de-aniversario",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Alejandra Vel\u00E1zquez",
	"fecha":"22/10/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el \u00FAltimo de los eventos organizados por el 40 aniversario de la carrera de Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario, se realiz\u00F3 una segunda transmisi\u00F3n especial del programa AGROFARO, en \u00E9sta, sus conductores dieron un recorrido por las instalaciones de la Facultad.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el edificio A10, donde se encuentran las aulas de la licenciatura, explicaron el significado de los elementos que conforman su logo: la mazorca representa el \u00E1rea agr\u00EDcola, el venado mazate hace referencia al \u00E1rea pecuaria, mientras que la flor y el engrane representan el desarrollo sustentable.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Centro de Pr\u00E1cticas Productivas se recorri\u00F3 con la gu\u00EDa de la becaria Cyntia Monserrat Padilla y Eugenio Cedillo, encargado del lugar donde se cultiva jitomate, fresas, chile jalape\u00F1o, chile serrano y pepino a trav\u00E9s de la t\u00E9cnica de la hidropon\u00EDa.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, visitaron el Taller de Procesos Agroindustriales, donde se realizan actividades conocidas como procesos c\u00E1rnicos de transformaci\u00F3n, de aqu\u00ED salen productos como la arrachera, carne al pastor, carne enchilada, entre otros de diferentes especies como la res, puerco, conejo y pavo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para finalizar, se visit\u00F3 el Centro de Pr\u00E1cticas Cact\u00E1ceas Biocalli, inaugurado en noviembre de 2006 bajo la gesti\u00F3n de Lilia Turcott, entonces directora de la FES Arag\u00F3n, en este jard\u00EDn hay m\u00E1s de 250 especies cact\u00E1ceas para su estudio y conservaci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"una-transmision-de-aniversario-1.jpg"},{"imagen":"una-transmision-de-aniversario-2.jpg"},{"imagen":"una-transmision-de-aniversario-3.jpg"},{"imagen":"una-transmision-de-aniversario-4.jpg"}]
}