{
	"titulo": "UNAM y OEI se unen por los derechos humanos",
	"titulo_normalizado": "unam-y-oei-se-unen-por-los-derechos-humanos",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Mar\u00EDa Jos\u00E9 Ram\u00EDrez",
	"fecha":"10/12/20",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para complementar la formaci\u00F3n y la investigaci\u00F3n social, la Organizaci\u00F3n de Estados Iberoamericanos para la Educaci\u00F3n, la Ciencia y la Cultura (OEI) y la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico firmaron un convenio de cooperaci\u00F3n internacional.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la celebraci\u00F3n del acuerdo estuvieron presentes Carlos Zuluaga, director de la OEI en Colombia; Carlos Hernan Moreno, coordinador del \u00C1rea de Gobierno de la misma organizaci\u00F3n; Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n; Julio C\u00E9sar Ponce, jefe de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales de la multidisciplinaria; y Ang\u00E9lica Ch\u00E1vez, integrante del Tribunal Universitario de la UNAM.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Moreno asegur\u00F3 que para la organizaci\u00F3n es un gusto unir todo el saber de la UNAM, “a trav\u00E9s de su facultad, la FES Arag\u00F3n; y todo ese conocimiento vivencial de desarrollo y de transformaci\u00F3n p\u00FAblica y social, para que a trav\u00E9s de nosotros [...], podamos complementar ese conocimiento y difundirlo”.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Uno de los prop\u00F3sitos de la organizaci\u00F3n es desarrollar programas posgraduales que permitan optar a una doble titulaci\u00F3n con distintas universidades mediante la C\u00E1tedra Iberoamericana sobre Derechos Humanos.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Macedo destac\u00F3 que el v\u00EDnculo ser\u00E1 trascendente para ambas instituciones y mencion\u00F3 que: “El siguiente a\u00F1o se llevar\u00E1 a cabo, dentro de la C\u00E1tedra Iberoamericana sobre Derechos Humanos, un diplomado que estaremos trabajando de manera colaborativa”.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tambi\u00E9n asegur\u00F3 que se est\u00E1 impulsando, mediante el programa de posgrado y la licenciatura en Derecho, la posibilidad de tener una colaboraci\u00F3n sobre las l\u00EDneas de investigaci\u00F3n que permita el intercambio acad\u00E9mico.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de la suscripci\u00F3n del convenio se inauguraron las Jornadas Iberoamericanas sobre Derechos Humanos, organizadas por la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales de la FES Arag\u00F3n y la OEI.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El evento se llevar\u00E1 a cabo el 10 y 11 de diciembre, de las 9 h a las 12:30 h. Las ponencias podr\u00E1n verse a trav\u00E9s de Zoom, mientras que algunas ser\u00E1n transmitidas en vivo en el Facebook de la carrera de Derecho, y contar\u00E1n con la participaci\u00F3n de expertos en derechos humanos de distintos pa\u00EDses.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Convenio-OEI-UNAM-1.jpg"},{"imagen":"Convenio-OEI-UNAM-2.jpg"},{"imagen":"Convenio-OEI-UNAM-3.jpg"},{"imagen":"Convenio-OEI-UNAM-4.jpg"}]
}