{
	"titulo": "Uso de redes sociales en la educaci\u00F3n",
	"titulo_normalizado": "uso-de-redes-sociales-en-la-educacion",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"07/09/20",
	"contenido":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La educomunicaci\u00F3n es definida por la UNESCO como un nuevo campo de intervenci\u00F3n cultural y social aut\u00F3nomo e implica una relaci\u00F3n transversal entre educaci\u00F3n y comunicaci\u00F3n ante el constante cambio social e innovaci\u00F3n tecnol\u00F3gica. Desde esta perspectiva “Uso de redes sociales en la educaci\u00F3n” de Eduardo Mateo Cruz –realizada en el marco del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Conversatorio de Sociolog\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">– se centr\u00F3 en la pandemia y el crecimiento de redes sociales con potencial educativo como YouTube y TikTok.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El docente de las carreras de Sociolog\u00EDa y de Comunicaci\u00F3n y Periodismo habl\u00F3 sobre el contexto sociotecnol\u00F3gico actual. El acelerado flujo de informaci\u00F3n en internet nos ha transformado en generadores de contenidos (<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">prosumers<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">) como, por ejemplo, las y los #edutokers o quienes comparten tutoriales en YouTube.&nbsp;<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Uso-de-redes-sociales-en-la-educacion-01.jpg"},{"imagen":"Uso-de-redes-sociales-en-la-educacion-02.jpg"},{"imagen":"Uso-de-redes-sociales-en-la-educacion-03.jpg"}]
}