{
	"titulo": "VIII Jornada Estudiantil Interinstitucional de Sociolog\u00EDa 2020",
	"titulo_normalizado": "viii-jornada-estudiantil-interinstitucional-de-sociologia-2020",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Sashel Gonz\u00E1lez",
	"fecha":"27/10/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A trav\u00E9s de una transmisi\u00F3n en el canal de YouTube de la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales se inici\u00F3 la<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> VIII Jornada Estudiantil Interinstitucional<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizada por el Comit\u00E9 Acad\u00E9mico de la Carrera de Sociolog\u00EDa de la UNAM.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la inauguraci\u00F3n estuvieron presentes Brenda Morales, secretaria del Consejo Acad\u00E9mico del \u00C1rea de Ciencias Sociales (CAAS); Lorena Uma\u00F1a, coordinadora del Centro de Estudios Sociol\u00F3gicos de la FCPyS; Georgina C\u00E1rdenas y Mar\u00EDa Elena Gonz\u00E1lez, jefas de carrera de Sociolog\u00EDa de la FES Arag\u00F3n y de la FES Acatl\u00E1n respectivamente.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Morales mencion\u00F3 que este a\u00F1o, a diferencia de los dem\u00E1s, se recibieron 13 trabajos, de los cuales nueve eran ponencias y cuatro tesis. Uma\u00F1a asegur\u00F3 que fue un reto adaptarse a la nueva normalidad, sin embargo, “es un privilegio tener un espacio para que las y los estudiantes puedan dialogar sobre sus proyectos de investigaci\u00F3n”<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, C\u00E1rdenas coment\u00F3 que a lo largo de tres d\u00EDas se abordar\u00E1n temas como feminismo, religi\u00F3n, delincuencia, violencia.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Posteriormente, las actividades comenzaron con la ponencia magistral “Los retos de la sociolog\u00EDa jur\u00EDdica”, impartida por Ang\u00E9lica Cu\u00E9llar. Los webinars, ponencias y debates estar\u00E1n disponibles en todo momento en YouTube.&nbsp;<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Jornada-interinstitucional-sociologia-1.jpg"},{"imagen":"Jornada-interinstitucional-sociologia-2.jpg"},{"imagen":"Jornada-interinstitucional-sociologia-3.jpg"}]
}