{
	"titulo": "Vinculaci\u00F3n con la Universidad YMCA",
	"titulo_normalizado": "vinculacion-con-la-universidad-ymca",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Comunicaci√≥n y Periodismo",
			"seccion_normalizada": "comunicacion-y-periodismo"
		}
	],
	"autor":"Julio G\u00F3mez",
	"fecha":"24/10/18",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La carrera de Comunicaci\u00F3n y Periodismo de la FES Arag\u00F3n firm\u00F3 un convenio de colaboraci\u00F3n junto con la<\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Universidad YMCA M\u00E9xico. Este acuerdo permitir\u00E1 la colaboraci\u00F3n de miembros de la comunidad estudiantil de nuestra Facultad con el Doctorado en Evaluaci\u00F3n Educativa de la UYMCA.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Los trabajos de investigaci\u00F3n de este nivel permitir\u00E1n a los aragoneses obtener una visi\u00F3n y m\u00E9todos m\u00E1s depurados en sus t\u00E9cnicas de estudio y b\u00FAsqueda de informaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El v\u00EDnculo se hizo oficial el pasado 25 de octubre, tendr\u00E1 vigencia de un a\u00F1o con la opci\u00F3n a renovarse y se espera que a partir de esta colaboraci\u00F3n se desprendan otro tipo de trabajos de inter\u00E9s acad\u00E9mico para ambas instituciones, como conferencias, publicaciones conjuntas, etc\u00E9tera.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"vinculacion-con-la-universidad-ymca-1.png"},{"imagen":"vinculacion-con-la-universidad-ymca-2.png"},{"imagen":"vinculacion-con-la-universidad-ymca-3.jpg"},{"imagen":"vinculacion-con-la-universidad-ymca-4.png"},{"imagen":"vinculacion-con-la-universidad-ymca-5.png"},{"imagen":"vinculacion-con-la-universidad-ymca-7.png"}]
}