{
	"titulo": "V\u00EDnculo para el desarrollo acad\u00E9mico y empresarial",
	"titulo_normalizado": "vinculo-para-el-desarrollo-academico-y-empresarial",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Erik Pliego",
	"fecha":"10/03/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La interacci\u00F3n entre nuestra instituci\u00F3n y el sector empresarial representa una oportunidad para que la comunidad aragonesa pueda desempe\u00F1arse de manera m\u00E1s sencilla en el \u00E1mbito profesional. Con este prop\u00F3sito se cre\u00F3 el modelo de vinculaci\u00F3n entre el sindicato patronal independiente COPARMEX y la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El modelo se present\u00F3 –en el Auditorio M. en I. Claudio Carl Merrifield Castro– a distintos directores empresariales de los municipios aleda\u00F1os a la FES para invitarlos a formar parte del proyecto que tiene poco m\u00E1s de cuatro a\u00F1os realiz\u00E1ndose.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las ingenieras aragonesas Ana Garc\u00EDa y Yamileth Reyes explicaron el modelo y los resultados obtenidos con las empresas participantes; a su vez, el Grupo IDEA de Arag\u00F3n exhibi\u00F3 sus proyectos m\u00E1s destacables.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El director Fernando Macedo coment\u00F3 la necesidad de aprovechar el conocimiento de la comunidad universitaria en beneficio del desarrollo social. Este mensaje fue secundado por el presidente de COPARMEX Estado de M\u00E9xico, Mauricio N\u00FA\u00F1ez; junto con el secretario de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo de Arag\u00F3n, Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez; adem\u00E1s, resaltaron lo provechoso de adquirir capital humano de calidad para solucionar problem\u00E1ticas empresariales y optimizar procesos de producci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"vinculo-para-el-desarrollo-academico-y-empresarial-1.jpg"},{"imagen":"vinculo-para-el-desarrollo-academico-y-empresarial-2.jpg"},{"imagen":"vinculo-para-el-desarrollo-academico-y-empresarial-3.jpg"}]
}