{
	"titulo": "Violaci\u00F3n a DDHH: m\u00E1s de diecisiete a\u00F1os en prisi\u00F3n sin una sentencia",
	"titulo_normalizado": "violacion-a-ddhh-mas-de-diecisiete-anos-en-prision-sin-una-sentencia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Derecho",
			"seccion_normalizada": "derecho"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "16/05/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Detenido de forma arbitraria y por temas completamente pol\u00EDticos, Daniel Garc\u00EDa pas\u00F3 m\u00E1s de diecisiete a\u00F1os en prisi\u00F3n sin recibir una sentencia. Este asunto fue llevado hasta la Corte Interamericana de Derechos Humanos. Por este caso, M\u00E9xico recibi\u00F3 recientemente una sentencia para eliminar de la Constituci\u00F3n la acci\u00F3n de prisi\u00F3n preventiva oficiosa y el arraigo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el Auditorio M. en I. Claudio Carl Merrifield Castro de la Facultad de Estudios Superiores (FES) Arag\u00F3n, frente a alumnas y alumnos de la carrera de Derecho, se llev\u00F3 a cabo la mesa de an\u00E1lisis de la sentencia Garc\u00EDa Rodr\u00EDguez y Reyes Alp\u00EDzar vs. M\u00E9xico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con su experiencia en la memoria, Garc\u00EDa narr\u00F3 sus primeros acercamientos con la pol\u00EDtica y cargos p\u00FAblicos donde se le relacion\u00F3 con algunas figuras, as\u00ED fue como comenz\u00F3 el acoso y posterior encarcelamiento.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En 2002 fue acusado, junto con Antonio Dom\u00EDnguez, exalcalde de Atizap\u00E1n de Zaragoza, Estado de M\u00E9xico, de haber ordenado el asesinato de Mar\u00EDa de los \u00C1ngeles Tam\u00E9s, regidora del Partido Acci\u00F3n Nacional (PAN), un a\u00F1o antes.&nbsp; Posteriormente se arrest\u00F3 a Reyes Alp\u00EDzar por presuntamente estar involucrado con el autor material del hecho. El exalcalde fue liberado tres a\u00F1os despu\u00E9s, pero no Garc\u00EDa ni Reyes.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Actualmente Garc\u00EDa considera que la prisi\u00F3n preventiva oficiosa se convirti\u00F3 en un negocio, pues el Ministerio P\u00FAblico tiene el monopolio de la investigaci\u00F3n y la oportunidad de meter a quien sea a prisi\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\"Es importante que esa manipulaci\u00F3n de la justicia se termine. Y lo vamos a lograr\". Con este optimismo llam\u00F3 a la comunidad universitaria de Derecho y futuros profesionistas a velar por hacer cumplir la ley, pues en el camino se encontr\u00F3 con muchos malos abogados que en cuatro a\u00F1os agotaron el patrimonio de su familia sin dar resultados.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fue as\u00ED como su hija, la abogada Denisse Garc\u00EDa, despu\u00E9s de unos a\u00F1os tom\u00F3 el lugar de su defensora legal y busc\u00F3 diversas formas de ayudarlo, hasta presentarse en un foro de la Corte Interamericana donde, al hablar sobre la prisi\u00F3n preventiva, sorprendi\u00F3 a los asistentes y llam\u00F3 la atenci\u00F3n hacia el proceso.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El 12 de abril pasado se dict\u00F3 la sentencia: el Estado mexicano es responsable la violaci\u00F3n de los derechos a la integridad personal, libertad personal, a las garant\u00EDas judiciales, a la igualdad ante la ley y a la protecci\u00F3n judicial cometidas en contra de Daniel Garc\u00EDa Rodr\u00EDguez y Reyes Alp\u00EDzar Ortiz por su detenci\u00F3n y privaci\u00F3n a la libertad, en el marco del proceso penal del cual fueron objeto, seg\u00FAn se lee en un comunicado de la Corte.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la presentaci\u00F3n tambi\u00E9n estuvieron David Pe\u00F1a, abogado y maestro en Derechos Humanos y Democracia; Isidro Mendoza, catedr\u00E1tico de la FES Arag\u00F3n; as\u00ED como Anayelli Garc\u00EDa, jefa de la carrera de Derecho de la Facultad y Fernando Macedo, director de la misma, quienes agradecieron la presencia de los participantes y recordaron la importancia de estos eventos para la formaci\u00F3n de la comunidad universitaria.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "violacion-a-ddhh-en-prision-sin-sentencia-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "violacion-a-ddhh-en-prision-sin-sentencia-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "violacion-a-ddhh-en-prision-sin-sentencia-3.jpg"
		},
		{
			"imagen": "violacion-a-ddhh-en-prision-sin-sentencia-4.jpg"
		},
		{
			"imagen": "violacion-a-ddhh-en-prision-sin-sentencia-5.jpg"
		}	]

}