{
	"titulo": "Violencia sist\u00E9mica desde los estudios de g\u00E9nero",
	"titulo_normalizado": "violencia-sistemica-desde-los-estudios-de-genero",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Isa\u00EDas Hern\u00E1ndez",
	"fecha":"18/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Con motivo de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">IX Jornada Estudiantil Interinstitucional de Sociolog\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se llev\u00F3 a cabo la conferencia magistral “Violencia sist\u00E9mica, distanciamiento social y pandemia: una mirada desde los Estudios de G\u00E9nero”, en el que particip\u00F3 como ponente Javier Sol\u00EDs, docente de la FES Acatl\u00E1n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La conferencia se desarroll\u00F3 en torno a la violencia, definida por la Organizaci\u00F3n Mundial de la Salud (OMS) como “El uso deliberado de la fuerza f\u00EDsica o el poder, ya sea en grado de amenaza o efectivo, contra uno mismo, otra persona o un grupo o comunidad, que cause o tenga muchas probabilidades de causar lesiones, muerte, da\u00F1os psicol\u00F3gicos, trastornos del desarrollo o privaciones”. Asimismo, hace alusi\u00F3n al patr\u00F3n de agresi\u00F3n y hostilidad generalizado en la sociedad que se encuentra mantenido por creencias individuales disfuncionales, entre otros factores psicosociales.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s, se habl\u00F3 sobre los efectos del distanciamiento social y c\u00F3mo podr\u00EDa impulsar o disminuir los patrones de violencia sist\u00E9mica en los micro-entornos familiares, escolares, laborales a causa de la pandemia, especialmente en el sector de las mujeres. Tambi\u00E9n se hizo alusi\u00F3n a los efectos de la violencia que sufre la comunidad LGBT y de c\u00F3mo se ha ido incrementado en los distintos campos, laboral, social, familiar y la falta de cultura de denuncia en esta poblaci\u00F3n que adem\u00E1s es discriminada.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, en la conferencia se mencionaron cifras de la violencia que sufre el sector masculino, cuyos \u00EDndices son mayores en cantidad de defunciones, por diversos factores, no as\u00ED por suicidio que en este a\u00F1o de confinamiento increment\u00F3 en el sector de las mujeres.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Violencia1.gif"},{"imagen":"Violencia2.gif"},{"imagen":"Violencia3.gif"},{"imagen":"Violencia4.gif"}]
}