{
	"titulo": "Violencia pol\u00EDtica de g\u00E9nero, sus causas y expectativas de la reforma",
	"titulo_normalizado": "violencia-politica-de-genero-sus-causas-y-expectativas-de-la-reforma",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Sashel Gonz\u00E1lez",
	"fecha":"29/10/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Carolina del \u00C1ngel, docente de la carrera de Sociolog\u00EDa en la FES Arag\u00F3n, particip\u00F3 con la conferencia “Violencia pol\u00EDtica contra las mujeres en raz\u00F3n de g\u00E9nero, causas y expectativas de la Reforma del 13 de abril de 2020” en el tercer d\u00EDa de la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">VIII Jornada Estudiantil Interinstitucional de Sociolog\u00EDa<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para ella, la pol\u00EDtica sin violencia de g\u00E9nero es indispensable si se pretende vivir en una sociedad mejor. Adem\u00E1s, se\u00F1al\u00F3 que hay a\u00FAn cargos ejecutivos en donde las mujeres no han tenido presencia, pues, por ejemplo, \u00FAnicamente se tiene el registro de que el 24% llegan a la presidencia municipal.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ponente subray\u00F3 que aunque las f\u00E9minas “son las que m\u00E1s votan”, en los tres poderes legislativos se vive la misma situaci\u00F3n: las mujeres, a pesar de ser una mayor\u00EDa en la poblaci\u00F3n, no son quienes toman la mayor parte de las decisiones, sino que lo hacen los hombres.&nbsp;<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Violencia-politica-genero-1.jpg"},{"imagen":"Violencia-politica-genero-2.jpg"},{"imagen":"Violencia-politica-genero-3.jpg"}]
}