{
	"titulo": "Violencia de g\u00E9nero, una realidad hist\u00F3rica y global",
	"titulo_normalizado": "violencia-de-genero-una-realidad-historica-y-global",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Atzayacatl Cabrera",
	"fecha":"29/11/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el marco de las actividades del D\u00EDa Internacional de la Eliminaci\u00F3n de la Violencia contra la Mujer, conmemorado el pasado 25 de noviembre, la licenciada Mar\u00EDa D\u00EDaz present\u00F3 la charla <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Violencia de G\u00E9nero<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, donde expuso las problem\u00E1ticas que hist\u00F3ricamente y a nivel global, han afectado a las mujeres, as\u00ED como el posicionamiento de estas desde la d\u00E9cada de 1970.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">D\u00EDaz plante\u00F3 que, a lo largo de la historia, las mujeres han sufrido invisibilidad pol\u00EDtica y social. Asimismo, explic\u00F3 la atribuci\u00F3n de estereotipos de g\u00E9nero al \u00E1mbito femenino, como la ternura y la crianza. La ponente habl\u00F3 tambi\u00E9n de la visibilizaci\u00F3n de dicha problem\u00E1tica a partir de la organizaci\u00F3n de las mujeres desde la d\u00E9cada de 1970. Puntualiz\u00F3 que la violencia de g\u00E9nero es “un tipo de violencia f\u00EDsica o psicol\u00F3gica ejercida contra cualquier persona sobre la base de su orientaci\u00F3n o identidad sexual, sexo o g\u00E9nero, la cual impacta negativamente en su bienestar”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Profundiz\u00F3 adem\u00E1s en que la violencia espec\u00EDfica contra las mujeres consiste en “toda acci\u00F3n u omisi\u00F3n que, basada en su g\u00E9nero y derivada del uso o abuso de poder, tenga por objeto el da\u00F1o o sufrimiento f\u00EDsico, psicol\u00F3gico, patrimonial, econ\u00F3mico, sexual o la muerte de las mujeres”. Adem\u00E1s, se\u00F1al\u00F3 conductas individuales o colectivas que la perpet\u00FAan, como la misoginia, el sexismo y el machismo.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Entre otros aspectos, coment\u00F3 la diferencia entre los tipos y las modalidades de la violencia. Entre estas \u00FAltimas, resalt\u00F3 la institucional y la obst\u00E9trica, as\u00ED como la feminicida, “la expresi\u00F3n m\u00E1s cruel que puede sufrir una mujer”. Finalmente, D\u00EDaz invit\u00F3 a seguir la p\u00E1gina de Facebook de ATENEA Feminista Neza.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Violencia1.gif"},{"imagen":"Violencia3.gif"},{"imagen":"Violencia4.gif"},{"imagen":"Violencia2.gif"}]
}