{
	"titulo": "Violencia de g\u00E9nero, un problema social",
	"titulo_normalizado": "violencia-de-genero-un-problema-social",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Adri\u00E1n Escobar",
	"fecha": "07/11/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La licenciatura de Sociolog\u00EDa de la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00F3n, llev\u00F3 a cabo en el Auditorio A-9 “Ing. Pablo Ortiz Macedo” la Mesa 3 G\u00E9nero y Sociolog\u00EDa como resultado de las actividades del Proyecto PAPIME Estrategias de ense\u00F1anza activa para reforzar el aprendizaje de los procesos sociohist\u00F3ricos de M\u00E9xico en raz\u00F3n del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Seminario: sociedad, pol\u00EDtica y cultura en M\u00E9xico 2023 .<\/em><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ponencia corri\u00F3 a cargo de Elizabeth Arregu\u00EDn, especialista en materia de g\u00E9nero; Georgina C\u00E1rdenas, acad\u00E9mica de Sociolog\u00EDa; Cassandra Walles, especialista en estudios de g\u00E9nero; Alejandra Ram\u00EDrez, soci\u00F3loga egresada de Arag\u00F3n; y Abel P\u00E9rez, acad\u00E9mico de la carrera. La charla fue moderada por Rosario Melgarejo, tambi\u00E9n acad\u00E9mica.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La mesa se dividi\u00F3 en tres partes: “An\u00E1lisis de los mecanismos institucionales para la prevenci\u00F3n y atenci\u00F3n a casos de denuncia de violencia de g\u00E9nero en la ASMAC”, donde Arregu\u00EDn y C\u00E1rdenas se\u00F1alaron que la Asociaci\u00F3n de Scouts de M\u00E9xico A.C carece de mecanismos para brindar una atenci\u00F3n adecuada a las denuncias de violencia de g\u00E9nero.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Despu\u00E9s, Cassandra Walles abord\u00F3 el tema “La privaci\u00F3n de la libertad y el fen\u00F3meno de la desaparici\u00F3n intermitente de mujeres en la Ciudad de M\u00E9xico y la zona metropolitana: un an\u00E1lisis sociocultural”, donde denunci\u00F3 la impunidad que existe en los casos de desapariciones en M\u00E9xico y su relaci\u00F3n con la violencia cotidiana hacia las mujeres.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para concluir, Ram\u00EDrez y P\u00E9rez expusieron “El ‘derecho al mal’: una expresi\u00F3n de la nueva moral epist\u00E9mica en las representaciones art\u00EDsticas feministas”, una reflexi\u00F3n sobre la desigualdad de g\u00E9nero en el arte.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Violencia-de-género,-un-problema-social-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Violencia-de-género,-un-problema-social-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Violencia-de-género,-un-problema-social-3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Violencia-de-género,-un-problema-social-4.gif"
		}	]

}