{
	"titulo": "Visi\u00F3n sociol\u00F3gica en temas de g\u00E9nero y discapacidad",
	"titulo_normalizado": "vision-sociologica-en-temas-de-genero-y-discapacidad",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor":"Daniela D\u00EDaz",
	"fecha":"22/05/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la mesa “Discapacidad y g\u00E9nero” –como parte del VII Coloquio de Estudiantes de Sociolog\u00EDa–, alumnos de sexto y octavo semestre presentaron sus proyectos de investigaci\u00F3n a la comunidad universitaria para recibir recomendaciones a fin de mejorar sus trabajos; como lectora fungi\u00F3 Ana Mar\u00EDa Mart\u00EDnez, acad\u00E9mica de la Facultad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Miguel \u00C1ngel Cruz habl\u00F3 sobre la expresi\u00F3n Drag Queen en la Ciudad de M\u00E9xico como una exploraci\u00F3n del g\u00E9nero y la identidad. Por su parte, Samuel Jonathan Salazar abord\u00F3 la tem\u00E1tica de la inserci\u00F3n laboral de las personas con s\u00EDndrome de Down, en espec\u00EDfico el caso de la asociaci\u00F3n Daunis. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente, Marco Antonio Lazcano explic\u00F3 su investigaci\u00F3n acerca de las trabajadoras sexuales que son estudiantes universitarias, sus motivos para ejercer esta actividad, la relaci\u00F3n con la situaci\u00F3n laboral en el pa\u00EDs y su construcci\u00F3n simb\u00F3lica del cuerpo. <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"vision-sociologica-en-temas-de-genero-y-discapacidad-1.jpg"},{"imagen":"vision-sociologica-en-temas-de-genero-y-discapacidad-2.jpg"},{"imagen":"vision-sociologica-en-temas-de-genero-y-discapacidad-3.jpg"},{"imagen":"vision-sociologica-en-temas-de-genero-y-discapacidad-4.jpg"}]
}