{
	"titulo": "Visibilizar, fundamental para erradicar la violencia",
	"titulo_normalizado": "visibilizar-fundamental-para-erradicar-la-violencia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "DUACyD",
			"seccion_normalizada": "duacyd"
		}
	],
	"autor":"Thalia Ortega",
	"fecha":"28/08/20",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Durante esta jornada matutina del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">3er Congreso Internacional “Mujeres y ni\u00F1as desde una doble perspectiva: G\u00E9nero y Derechos Humanos en el marco de los Objetivos de Desarrollo Sostenible”<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">, Berenice \u00C1lvarez, acad\u00E9mica de la UNAM, y Jorge Luis Camacho, subdirector del Centro de An\u00E1lisis de Informaci\u00F3n Geoespacial de la CNDH, presentaron la conferencia magistral <\/span><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">\"Articulaci\u00F3n pol\u00EDtica tecnol\u00F3gica para la evaluaci\u00F3n de la igualdad de g\u00E9nero en tiempos de COVID-19. El Atlas de Igualdad y Derechos Humanos de la CNDH\", en la cual expusieron la importancia de los indicadores estad\u00EDsticos con perspectiva de g\u00E9nero.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">El Atlas representa una herramienta en la lucha de estas problem\u00E1ticas pues, de acuerdo con \u00C1lvarez y Camacho, existe un sesgo en la implementaci\u00F3n de recursos tecnol\u00F3gicos para el an\u00E1lisis de datos sobre g\u00E9nero. Lo anterior se hizo a\u00FAn m\u00E1s evidente cuando por la pandemia se lanzaron plataformas, recabando estad\u00EDsticas sobre la enfermedad en meses, lo que no ocurre con los n\u00FAmeros sobre violencia.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(5, 5, 5);\">Tras esta presentaci\u00F3n, se realizaron los paneles “Salud de las mujeres y las ni\u00F1as” y “Ni\u00F1as y mujeres y las condiciones de vulnerabilidad social”, aqu\u00ED las ponentes abordaron las din\u00E1micas de indiferencia y violencia sufridas por las mujeres en los \u00E1mbitos de la procuraci\u00F3n de salud y discapacidad.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"visibilizar-para-erradicar-1.jpg"},{"imagen":"visibilizar-para-erradicar-2.jpg"},{"imagen":"visibilizar-para-erradicar-3.jpg"},{"imagen":"visibilizar-para-erradicar-4.jpg"}]
}