{
	"titulo": "Visita nuestro recorrido virtual M\u00E9xico-Tenochtitl\u00E1n",
	"titulo_normalizado": "visita-nuestro-recorrido-virtual-mexico-tenochtitlan",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "FES Aragón",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor":"Sianya S\u00E1nchez",
	"fecha":"14/09/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ahora tendr\u00E1s la posibilidad de mirar el antiguo centro ceremonial de Tenochtitl\u00E1n desde la comodidad de tu computadora o equipo android, esto gracias a una iniciativa de Jos\u00E9 Francisco Salgado, docente de Ingenier\u00EDa Computaci\u00F3n de nuestra Facultad, la cual consiste en una reconstrucci\u00F3n virtual de edificios y templos que conformaron el hoy primer cuadro del Z\u00F3calo capitalino.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dada la tem\u00E1tica y la innovaci\u00F3n, dicho proyecto se sum\u00F3 al programa cultural, art\u00EDstico y de extensi\u00F3n <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">M\u00E9xico 500<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, esfuerzo en el que participan todas las entidades universitarias y cuyo prop\u00F3sito es el de conmemorar la ca\u00EDda del imperio azteca.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para inaugurar este proyecto se realiz\u00F3 una ceremonia virtual, donde se cont\u00F3 con la presencia de Paola Mor\u00E1n, secretaria t\u00E9cnica de vinculaci\u00F3n de la Coordinaci\u00F3n de Difusi\u00F3n Cultural UNAM; Fernando Macedo, director de la FES Arag\u00F3n; Jorge Arturo L\u00F3pez, jefe de la carrera de ICO; el maestro Salgado; as\u00ED como Jos\u00E9 Augusto Ram\u00F3n, profesor de asignatura de la carrera de Ingenier\u00EDa Civil, quien se encarg\u00F3 de dar una breve explicaci\u00F3n hist\u00F3rica sobre la cultura mexica.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Puedes acceder al “Recorrido virtual M\u00E9xico-Tenochtitl\u00E1n” en: https:\/\/www.aragon.unam.mx\/fes-aragon\/#!\/tenochtitlan<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"visita-nuestro-recorrido-virtual-mexico-tenochtitlan-1.jpg"},{"imagen":"visita-nuestro-recorrido-virtual-mexico-tenochtitlan-2.jpg"},{"imagen":"visita-nuestro-recorrido-virtual-mexico-tenochtitlan-3.jpg"},{"imagen":"visita-nuestro-recorrido-virtual-mexico-tenochtitlan-4.jpg"},{"imagen":"visita-nuestro-recorrido-virtual-mexico-tenochtitlan-5.jpg"},{"imagen":"visita-nuestro-recorrido-virtual-mexico-tenochtitlan-6.jpg"},{"imagen":"visita-nuestro-recorrido-virtual-mexico-tenochtitlan-7.jpg"}]
}