{
	"titulo": "Visibilizar la violencia pol\u00EDtica contra las mujeres",
	"titulo_normalizado": "visibilizar-la-violencia-politica-contra-las-mujeres",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Sociales",
			"seccion_normalizada": "ciencias-sociales"
		},
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Priscila Ch\u00E1vez",
	"fecha": "03/03/23",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la edici\u00F3n 44 de la Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00EDa (FILPM), se llev\u00F3 a cabo la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Violencia Pol\u00EDtica en Raz\u00F3n de G\u00E9nero: experiencias regionales en M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, una obra creada por Georgina C\u00E1rdenas, Dalia Barrera y Mar\u00EDa Magdalena Sam, donde se presentan seis trabajos de investigaci\u00F3n emblem\u00E1ticos de sucesos ocurridos en la Ciudad de M\u00E9xico, Guerrero, Veracruz y Tlaxcala.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La enunciaci\u00F3n violencia pol\u00EDtica contra las mujeres en raz\u00F3n de g\u00E9nero, se refiere a la disuasi\u00F3n de las mujeres de su participaci\u00F3n en los espacios de toma de decisiones, dominados por la hegemon\u00EDa masculina y que, de acuerdo con C\u00E1rdenas, es una problem\u00E1tica multidimensional; la obra contiene un an\u00E1lisis de los tres niveles de gobierno y en diferentes \u00E1reas regionales, porque en todas partes la violencia se vive de manera diferente y es necesario mantener una perspectiva interseccional.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Sam destaca que la perspectiva de g\u00E9nero es importante para el an\u00E1lisis de la violencia pol\u00EDtica, pues, seg\u00FAn informaci\u00F3n referida de la soci\u00F3loga Evangelina Garc\u00EDa, el orden de g\u00E9nero organiza la vida de los miembros de una sociedad y estructura sus funciones y relaciones de acuerdo con su sexo, el cual determina las oportunidades, responsabilidades y privilegios de cada uno, siendo el poder pol\u00EDtico una de las \u00E1reas m\u00E1s negadas a las mujeres en M\u00E9xico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">De manera resumida, Dania Paola Ravel, comentarista en el evento, describi\u00F3 el contenido del libro; y concluy\u00F3 con que la violencia pol\u00EDtica es el mayor obst\u00E1culo enfrentado por las mujeres en la actualidad para ejercer sus derechos pol\u00EDticos y electorales, por lo tanto, es importante visibilizar esta problem\u00E1tica para erradicarla, porque sin mujeres no existe una verdadera democracia; para ello, es indispensable el respaldo y acompa\u00F1amiento entre ellas mismas.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "visibilizar-la-violencia-politica-contra-las-mujeres-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "visibilizar-la-violencia-politica-contra-las-mujeres-2.jpg"
		}	]

}