{
	"titulo": "Vital relaci\u00F3n con el campo para las y los estudiantes de PDA",
	"titulo_normalizado": "vital-relacion-con-el-campo-para-las-y-los-estudiantes-de-pda",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "PDA",
			"seccion_normalizada": "planificacion-para-el-desarrollo-agropecuario"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"20/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las pr\u00E1cticas de campo son esenciales en la formaci\u00F3n de las y los estudiantes de la licenciatura en Planificaci\u00F3n para el Desarrollo Agropecuario, para demostrarlo, la jefatura de esta carrera organiza el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Foro de Pr\u00E1cticas Escolares de Campo<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> para mostrar las experiencias adquiridas en estos ejercicios.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Comunidad estudiantil del semestre 2020-1 present\u00F3 los resultados de las pr\u00E1cticas realizadas en diferentes estados del pa\u00EDs, visitando grupos productores, empresas, asociaciones civiles e institutos relacionados con la producci\u00F3n agropecuaria.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Las y los futuros planificadores lograron una buena relaci\u00F3n con las comunidades visitadas, donde pusieron en pr\u00E1ctica sus conocimientos y obtuvieron otros que complementan su formaci\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"vital-relacion-con-el-campo-para-las-y-los-estudiantes-de-PDA-1.jpg"},{"imagen":"vital-relacion-con-el-campo-para-las-y-los-estudiantes-de-PDA-2.jpg"},{"imagen":"vital-relacion-con-el-campo-para-las-y-los-estudiantes-de-PDA-3.jpg"},{"imagen":"vital-relacion-con-el-campo-para-las-y-los-estudiantes-de-PDA-4.jpg"},{"imagen":"vital-relacion-con-el-campo-para-las-y-los-estudiantes-de-PDA-5.jpg"},{"imagen":"vital-relacion-con-el-campo-para-las-y-los-estudiantes-de-PDA-6.jpg"}]
}