{
	"titulo": "Vivencias que motivan",
	"titulo_normalizado": "vivencias-que-motivan",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Sociales",
			"seccion_normalizada": "ciencias-sociales"
		}
	],
	"autor":"Redacci\u00F3n",
	"fecha":"06/11/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En la segunda jornada matutina del conversatorio&nbsp; <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fes Arag\u00F3n inspira rompiendo barreras<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> –donde las licenciaturas muestran las historias de \u00E9xito de su comunidad egresada–, Joel Villar, ingeniero el\u00E9ctrico electr\u00F3nico, comparti\u00F3 los consejos que sigui\u00F3 mientras fue estudiante y su llegada a la empresa Grupo Tecnovidrio, donde supervisa la maquinaria de las l\u00EDneas de producci\u00F3n.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Felipe de Jes\u00FAs Guti\u00E9rrez, quien se desempe\u00F1\u00F3 como jefe de la carrera Ingenier\u00EDa en Computaci\u00F3n y actualmente funge como secretario de Vinculaci\u00F3n y Desarrollo, expuso su labor y los el desarrollo de proyectos realizados en beneficio de la comunidad aragonesa.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, Carlos Torres “el sabueso”, reportero de Tv Azteca, record\u00F3 cu\u00E1les son los deberes adquiridos por quienes deciden estudiar Comunicaci\u00F3n y Periodismo; agreg\u00F3 que a pesar de no ser una profesi\u00F3n tan bien pagada como otras, siempre lo motivaron los sue\u00F1os y anhelos de cumplir sus metas. Finalmente, se\u00F1al\u00F3 que nunca olvid\u00F3 las herramientas brindadas por la carrera e invit\u00F3 a aprovechar el conocimiento de docentes, compa\u00F1eros y profesionales de otras disciplinas.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"vivencias-que-motivan-1.jpg"},{"imagen":"vivencias-que-motivan-2.jpg"}]
}