{
	"titulo": "Voces de la pluralidad: 1er. congreso de artesan\u00EDas",
	"titulo_normalizado": "voces-de-la-pluralidad-1er-congreso-de-artesanias",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Posgrado",
			"seccion_normalizada": "posgrado"
		}
	],
	"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
	"fecha":"01/06/21",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para la inauguraci\u00F3n del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1er. Congreso Internacional de Artesan\u00EDa. Voces, Saberes y Haceres<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizado por la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado e Investigaci\u00F3n de la FES Arag\u00F3n, estuvieron presentes Fernando Macedo, director de la multidisciplinaria; y Mar\u00EDa Elena Jim\u00E9nez, jefa de la Divisi\u00F3n y moderadora del evento.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Macedo asegur\u00F3 que en las actividades del evento se tendr\u00E1 oportunidad de conocer de manera cercana el trabajo de artesanas y artesanos de M\u00E9xico, Per\u00FA, Guatemala y Colombia. Adem\u00E1s, destac\u00F3 la importancia de conocer la inserci\u00F3n tecnol\u00F3gica en algunos procesos artesanales, la expresi\u00F3n de la cultura, as\u00ED como la cosmovisi\u00F3n de los diferentes pueblos ind\u00EDgenas.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A continuaci\u00F3n, Jim\u00E9nez present\u00F3 la primera mesa: “Compartencia de Saberes”, la cual cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Mar\u00EDa Salom\u00E9 Huinac, de la Escuela Normal Biling\u00FCe Intercultural-Kitijob’al K’iche’ Tijonelab, de Quetzaltenango, Guatemala; la artesana Olinda Silvano, de Per\u00FA; y Gisselle Garc\u00EDa, del Centro Mexicano de Derecho Ambiental A.C.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Huinac indic\u00F3 que se deben buscar formas para revalorizar el proceso de educaci\u00F3n de los pueblos originarios, los cuales preservan conocimientos ancestrales que no se aprenden en centros de educaci\u00F3n, pues son heredados a trav\u00E9s de una vivencia habitual. Por ello, la educaci\u00F3n debe verse como un proceso amplio e integral, no aislado de la cotidianidad de las personas.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por su parte, Garc\u00EDa coment\u00F3 que el patrimonio biocultural busca conservar la parte humana, la cual es una herencia que debe ser visibilizada para poder ser protegida, resaltando que, aunque M\u00E9xico es un pa\u00EDs megadiverso, a veces solo se habla de la parte biol\u00F3gica y no de su pluriculturalidad.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La ponente tambi\u00E9n mencion\u00F3 que existe una estrecha relaci\u00F3n entre la conservaci\u00F3n biol\u00F3gica y la prevalencia de los pueblos originarios debido a su relaci\u00F3n con la madre tierra.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para finalizar, Silvano, reconocida como una de las mejores artistas amaz\u00F3nicas, realiz\u00F3 un canto de origen peruano y dej\u00F3 unas palabras para la reflexi\u00F3n de las y los asistentes: “Soy mujer artesana, guerrera que quiere compartir con sus hermanas sus artes y todo lo que pueda hacer por su comunidad”.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"voces-pluralidad-congreso-artesania-1.jpg"},{"imagen":"voces-pluralidad-congreso-artesania-2.jpg"},{"imagen":"voces-pluralidad-congreso-artesania-3.jpg"},{"imagen":"voces-pluralidad-congreso-artesania-4.jpg"}]
}