{
	"titulo": "Volpi charla con estudiantes sobre cultura",
	"titulo_normalizado": "volpi-charla-con-estudiantes-sobre-cultura",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Extensión Universitaria",
			"seccion_normalizada": "extension-universitaria"
		}
	],
	"autor":"Omar Franco",
	"fecha":"27/02/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El Dr. Jorge Volpi, actual coordinador de Difusi\u00F3n Cultural de la UNAM, se present\u00F3 en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos de la FES Arag\u00F3n para hacer un repaso acerca de su trayectoria como escritor, docente en distintas universidades y sus estudios –actividades enfocadas en las letras y la literatura–.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante su participaci\u00F3n, resalt\u00F3 los 12 mil eventos de cultura que organiz\u00F3 la M\u00E1xima Casa de Estudios en el a\u00F1o, entre las que destacan diversas actividades musicales, ferias de libros, teatro, cine y danza; entre los m\u00E1s representativos figuran el Festival V\u00E9rtice, la Feria Internacional del Libro en el Palacio de Miner\u00EDa y la Fiesta del Libro y la Rosa. <\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Adem\u00E1s, hizo \u00E9nfasis en invitar a la comunidad a participar en los eventos culturales; puso como ejemplo a la carrera de Contadur\u00EDa, la cual otorga cr\u00E9ditos a sus estudiantes por participar en dichos eventos. Por \u00FAltimo, quienes asistieron le preguntaron sobre el actual gobierno, a lo que Volpi respondi\u00F3 que hay esperanza e incertidumbre al mismo tiempo.<\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"Volpi-charla-con-estudiantes-sobre-cultura-2.jpg"},{"imagen":"Volpi-charla-con-estudiantes-sobre-cultura-4.jpg"},{"imagen":"Volpi-charla-con-estudiantes-sobre-cultura-3.jpg"},{"imagen":"Volpi-charla-con-estudiantes-sobre-cultura-1.jpg"}]
}