{
	"titulo": "XVCIMI: Una perspectiva post pandemia",
	"titulo_normalizado": "xvcimi-una-perspectiva-post-pandemia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "CIMA",
			"seccion_normalizada": "cima"
		}
	],
	"autor": "Ariadna Hern\u00E1ndez",
	"fecha": "26/10/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">XV Congreso Internacional Multidisciplinario de Investigaci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, se llev\u00F3 a cabo la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Representaciones sociales del coronavirus SARS-COV-2. Acentuando el cambio<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, de Mar\u00EDa Guadalupe Villegas. La obra fue comentada por la acad\u00E9mica Raquel Valerio, y presentada por la pedagoga Nanci Villegas, quien coment\u00F3 que en la publicaci\u00F3n se muestra un panorama de los grandes cambios provocados por la pandemia.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">A trav\u00E9s de nueve cap\u00EDtulos, la autora explica los efectos en Am\u00E9rica Latina, en la juventud, la solidaridad de la sociedad y una mirada al mundo despu\u00E9s del virus. Cada apartado fue contado desde la perspectiva de diferentes personajes, una din\u00E1mica que nos permite sentirnos parte del libro.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, la presentadora ahond\u00F3 en algunos de los cap\u00EDtulos: el segundo evidencia las carencias y crisis del sistema de salud mexicano; en el tercero se expone c\u00F3mo las y los j\u00F3venes enfrentaron esta situaci\u00F3n, su educaci\u00F3n y desempleo; en el cuarto se muestra la solidaridad de la comunidad universitaria, abriendo las instalaciones para atender la emergencia y donando instrumentos m\u00E9dicos y de prevenci\u00F3n; en el siguiente apartado expone la manera en la que docentes y estudiantes adaptaron el proceso de aprendizaje-ense\u00F1anza; finalmente, del seis al nueve, la autora hace una exposici\u00F3n de su trabajo de investigaci\u00F3n donde toca puntos como la representaci\u00F3n social, haciendo una diferenciaci\u00F3n de la sociedad en tres tipos de pensamiento, realistas, solidarios y esperanzadores. As\u00ED, remarca la necesidad de cambiar el modelo econ\u00F3mico capitalista por uno m\u00E1s sustentable y solidario.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "una-perspectiva-post-pandemia-1.jpg"
		}	]

}