{
	"titulo": "XVCIMI: Sesi\u00F3n  de clausura: conocimiento y entorno",
	"titulo_normalizado": "xvcimi-sesion--de-clausura-conocimiento-y-entorno",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Fís.-Mat. y de las Ingenierías",
			"seccion_normalizada": "ciencias-fisico-matematicas-y-de-las-ingenierias"
		}
	],
	"autor": "Elisa Jacobo",
	"fecha": "28/10/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">XV Congreso Internacional Multidisciplinario de Investigaci\u00F3n <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">culmin\u00F3 con las investigaciones de la sesi\u00F3n 13 “Ciencias de la educaci\u00F3n”. Estas \u00FAltimas participaciones fueron moderadas por Araceli Bernal y, as\u00ED como la clausura, fueron transmitidas por el Facebook del Congreso Internacional Multidisciplinario de Investigaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Andrea Garc\u00EDa, docente e investigadora de la Universidad Aut\u00F3noma del Estado de Hidalgo, mostr\u00F3 los apartados de una investigaci\u00F3n centrada en los comportamientos disruptivos y su relaci\u00F3n con otras problem\u00E1ticas de la realidad y el entorno de los estudiantes.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ramirto Quintas, con amplia experiencia en educaci\u00F3n en el medio ind\u00EDgena, present\u00F3 una propuesta pedag\u00F3gica que retoma, en la espiritualidad de los pueblos originarios, los conocimientos y quehaceres comunitarios, espec\u00EDficamente en la regi\u00F3n chatina; una visi\u00F3n alejada de lo hegem\u00F3nico que educa en diversidad y atiende las necesidades reales de los estudiantes en la regi\u00F3n.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Florentino Silva, de la Universidad de Guadalajara, enlist\u00F3 patrones encontrados en su investigaci\u00F3n con el objetivo de entender las interacciones colectivas de los profesores y directivos en el ambiente escolar.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la clausura, tom\u00F3 la palabra Jos\u00E9 Paulo Mejorada, coordinador del congreso, seguido de Humberto Islas, acad\u00E9mico de la FES Arag\u00F3n, ambos extendieron sus felicitaciones y el reconocimiento a los esfuerzos de los participantes durante los cuatro d\u00EDas del evento; este \u00FAltimo tambi\u00E9n reconoci\u00F3 el trabajo multidisciplinario como una de las vocaciones y virtudes de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "clausura-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "clausura-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "clausura-3.jpg"
		}	]

}