{
	"titulo": "XVCIMI: El 19-S no es el d\u00EDa con m\u00E1s sismos, comprobado",
	"titulo_normalizado": "xvcimi-el-19-s-no-es-el-dia-con-mas-sismos-comprobado",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "CIMA",
			"seccion_normalizada": "cima"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "27/10/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Aunque en la memoria colectiva el 19 de septiembre est\u00E1 marcado como un d\u00EDa de temblores en M\u00E9xico, no es precisamente en este mes cuando m\u00E1s sismos ocurren. Es en diciembre cuando m\u00E1s movimientos tel\u00FAricos se presentan.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Durante la sesi\u00F3n 11, referente a las l\u00EDneas Desarrollo Ambiental, Sustentabilidad y Cambio Clim\u00E1tico y Humanidades y Artes del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">XV Congreso Internacional Multidisciplinario de Investigaci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, Jessica Macedo, estudiante de posgrado de la especializaci\u00F3n en Geotecnia de la FES Acatl\u00E1n, mostr\u00F3 estad\u00EDsticas sobre los sismos en M\u00E9xico.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su ponencia “Geotecnia de la cuenca de M\u00E9xico” expuso datos evidenciando cuatro sismos presentados a lo largo de la historia el 19 de septiembre, cinco el 23 de septiembre y tres el 30 de septiembre. En cambio, en el \u00FAltimo mes de cada a\u00F1o hay cinco d\u00EDas con tres temblores cada uno: 10, 11, 14, 16 y 31 de diciembre.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por otro lado, Arturo Tovar, maestro en arquitectura en el \u00E1rea de urbanismo por la Facultad de Arquitectura de la UNAM, present\u00F3 el proyecto “Tipolog\u00EDas urbanas en las riberas de la regi\u00F3n hidrol\u00F3gica p\u00E1nuco”, zona integrada por la Ciudad de M\u00E9xico, Estado de M\u00E9xico, Puebla, Tlaxcala, Veracruz, Hidalgo, Quer\u00E9taro, Guanajuato, San Luis Potos\u00ED, Tamaulipas y Veracruz.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent;\">Expuso que la mancha urbana, es decir, la expansi\u00F3n de una ciudad a la periferia ha afectado las delimitaciones de la cuenca, provocando un balance h\u00EDdrico negativo o de mayor extracci\u00F3n al almacenado por la lluvia o el sistema Cutzamala. Esto toma relevancia si se considera la crisis de agua en diversas comunidades. “Lo que se busca con la investigaci\u00F3n es desarrollar tipolog\u00EDas urbanas con caracter\u00EDsticas resilientes con un enfoque basado en el medioambiente y orientado a mejorar las condiciones de las zonas urbanas degradadas y sus poblaciones”, expres\u00F3.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Para concluir la sesi\u00F3n 11 particip\u00F3 el arquitecto Pablo Victoria, quien present\u00F3 la ponencia “Reinterpretaci\u00F3n de los procesos de rehabilitaci\u00F3n y reconstrucci\u00F3n de edificios arquitect\u00F3nicos, mediante un enfoque orientado a la IA; en el sector educativo en Oaxaca afectados por los sismos”.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "el-19-s-no-es-el-dia-con-mas-sismos-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "el-19-s-no-es-el-dia-con-mas-sismos-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "el-19-s-no-es-el-dia-con-mas-sismos-3.jpg"
		}	]

}