{
	"titulo": "XVCIMI: La propiedad industrial en M\u00E9xico",
	"titulo_normalizado": "xvcimi-la-propiedad-industrial-en-mexico",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "CIMA",
			"seccion_normalizada": "cima"
		},
		{
			"seccion": "FES Arag√≥n",
			"seccion_normalizada": "fes-aragon"
		}
	],
	"autor": "Monserrat Jimenez",
	"fecha": "28/10/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dentro del marco del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">XV Congreso Internacional Multidisciplinario de Investigaci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> se llev\u00F3 a cabo la presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Derecho de la propiedad industrial en M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, la cual cont\u00F3 con la participaci\u00F3n del autor del libro, el doctor en Derecho, Jos\u00E9 Manuel Maga\u00F1a, , quien ha dictado adem\u00E1s diversas conferencias en materia de propiedad industrial e intelectual. Tambi\u00E9n participaron los maestros Rafael Alvarez, como presentador de la obra, y&nbsp; Carmen Alvarado, quien coment\u00F3 la misma.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\">Esta publicaci\u00F3n nos expone una edici\u00F3n actualizada con la actualizaci\u00F3n de la Ley Federal de Protecci\u00F3n a la Propiedad Industrial publicada en 2020, destacando los aspectos que se han reestructurando y las instituciones jur\u00EDdicas involucradas en este proceso, profundizando en las materias de invenciones y de signos distintivos, adentr\u00E1ndose en el estudio de la regulaci\u00F3n de la propiedad intelectual y el derecho autoral; adem\u00E1s sintetiza sobre qu\u00E9 leyes aplican disposiciones a nivel nacional y los tratados internacionales en materia de propiedad intelectual.<\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Finalmente el autor del libro habl\u00F3 sobre su introducci\u00F3n al \u00E1mbito editorial, la cual comenz\u00F3 escribiendo conceptos b\u00E1sicos de la propiedad industrial; debido a su efectividad, esta pr\u00E1ctica se populariz\u00F3 entre sus alumnos, lo que cual lo llev\u00F3 a profesionalizar su material, de esta forma naci\u00F3 este libro en el a\u00F1o 2014, del cual nos presenta su cuarta edici\u00F3n.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "Propiedad1.gif"
		},
		{
			"imagen": "Propiedad2.gif"
		},
		{
			"imagen": "Propiedad3.gif"
		},
		{
			"imagen": "Propiedad4.gif"
		}	]

}