{
	"titulo": "XVCIMI: Creatividad docente en busca de mejorar el aprendizaje",
	"titulo_normalizado": "xvcimi-creatividad-docente-en-busca-de-mejorar-el-aprendizaje",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "CIMA",
			"seccion_normalizada": "cima"
		}
	],
	"autor": "Ana Mart\u00EDnez",
	"fecha": "25/10/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">XV Congreso Internacional Multidisciplinario de Investigaci\u00F3n<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, organizado por la FES Arag\u00F3n del 25 al 28 de octubre de 2022, Gabriel Genaro L\u00F3pez, licenciado en arquitectura por dicha casa de estudios, destac\u00F3 la importancia de contar con un sistema de evaluaci\u00F3n que legitime y promueva la calidad de la ense\u00F1anza y el aprendizaje universitario.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su ponencia “La evaluaci\u00F3n del aprendizaje en la FES Arag\u00F3n UNAM: Caso de estudio de la carrera de Arquitectura en su etapa de formaci\u00F3n”, durante la Sesi\u00F3n 4. Humanidades y Artes Investigaci\u00F3n en Estudios de G\u00E9nero y Ciencias Sociales del Congreso, revel\u00F3 el \u00EDndice de reprobaci\u00F3n de los alumnos: 49.8 %, seg\u00FAn estad\u00EDsticas de la Divisi\u00F3n de Humanidades y Artes. Esta situaci\u00F3n motiv\u00F3 su investigaci\u00F3n, de acuerdo con los resultados, la mayor\u00EDa del personal docente califica de forma emp\u00EDrica y las pruebas escritas son el instrumento m\u00E1s usado, “No tiene claro el concepto de evaluaci\u00F3n y solo se concentran en acreditar y dar calificaciones como base de aprendizaje que dicen pretender evaluar”, enfatiz\u00F3 el especialista.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La principal barrera para dejar atr\u00E1s los instrumentos utilizados, como los ex\u00E1menes te\u00F3rico-pr\u00E1ctico, es la edad y el uso de la tecnolog\u00EDa, subray\u00F3 L\u00F3pez. Sin embargo, Mar\u00EDa del Carmen Ulloa, doctora en arquitectura, pens\u00F3 en formas de mejorar el aprendizaje con t\u00E9cnicas innovadoras.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En su ponencia \"Fortaleza pedag\u00F3gica del modelo virtual para asignatura de evoluci\u00F3n de los asentamientos humanos de la FES Arag\u00F3n Arquitectura\" mostr\u00F3 la posibilidad de recrear las enterezas simb\u00F3licas de las festividades en el espacio p\u00FAblico y el aprendizaje colectivo a trav\u00E9s de materiales audiovisuales, incluso los m\u00E1s abstractos. “Con el video y el modelo tridimensional se puede construir un puente que acerque la explicaci\u00F3n cient\u00EDfica al mundo visual y cibern\u00E9tico de los estudiantes, dominio y generalizaci\u00F3n de lenguaje conceptual, fomenta el conocimiento de la urbe y aprecio del patrimonio arquitect\u00F3nico”.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En esta sesi\u00F3n tambi\u00E9n particip\u00F3 H\u00E9ctor Garc\u00EDa, doctor en procesos territoriales por la Benem\u00E9rita Universidad Aut\u00F3noma de Puebla, Enrique D\u00EDaz, arquitecto por la UNAM, y Humberto Islas, doctor en arquitectura por la UNAM, presentando un modelo epistemol\u00F3gico para formar a las y los arquitectos del futuro; Sandra Ram\u00EDrez, especialista en educaci\u00F3n y diversidad cultural, con su investigaci\u00F3n sobre “La familia y su influencia en el acceso de las mujeres ind\u00EDgenas a la educaci\u00F3n superior”; y Valeria Z\u00FA\u00F1iga, maestra en ciencias de la educaci\u00F3n, qui\u00E9n habl\u00F3 del Tribunal Superior de Justicia del Estado de Hidalgo como espacio social de dominaci\u00F3n masculina.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "creatividad-docente-en busca-de-mejorar-el-aprendizaje-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "creatividad-docente-en busca-de-mejorar-el-aprendizaje-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "creatividad-docente-en busca-de-mejorar-el-aprendizaje-3.jpg"
		}	]

}