{
	"titulo": "XVCIMI: La participaci\u00F3n femenina en la Sociolog\u00EDa Cl\u00E1sica",
	"titulo_normalizado": "xvcimi-la-participacion-femenina-en-la-sociologia-clasica",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Sociología",
			"seccion_normalizada": "sociologia"
		}
	],
	"autor": "Leslie Mart\u00EDnez",
	"fecha": "27/10/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La presentaci\u00F3n del libro <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La participaci\u00F3n femenina en la Sociolog\u00EDa Cl\u00E1sica<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de las autoras Selene Aldana, Mariana Garc\u00EDa, Amada Vollbert, Katya V\u00E1zquez e Itzuri Moreno, se llev\u00F3 a cabo en el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">XV Congreso Internacional Multidisciplinario de Investigaci\u00F3n, <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">transmitido en la p\u00E1gina de Facebook del Congreso. Luz del Carmen Cordero fungi\u00F3 como presentadora y Mar\u00EDa Cristina Camacho como comentadora, ambas acad\u00E9micas de la FES Arag\u00F3n, adem\u00E1s se cont\u00F3 con la participaci\u00F3n de Selene Aldana, soci\u00F3loga y doctora en Ciencias Pol\u00EDticas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La obra es el resultado de un proyecto previo perteneciente a la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales UNAM llamado “La participaci\u00F3n femenina en el periodo fundacional de la Sociolog\u00EDa”,; tiene por objetivo estudiar a aquellas autoras borradas de la Sociolog\u00EDa Cl\u00E1sica, adem\u00E1s de generar una propuesta para integrarlas en el plan de estudios de la Facultad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se habl\u00F3 tambi\u00E9n respecto a la perspectiva de g\u00E9nero y la importancia de la educaci\u00F3n como elemento fundamental para el progreso de la sociedad; as\u00ED como del gran impacto de las feministas en el proceso de aprendizaje, pues las ideas consideradas como innovadoras fueron planteadas mucho antes por mujeres borradas junto con sus pensamientos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Por \u00FAltimo, Selene Aldana resalt\u00F3 la creaci\u00F3n del libro como un recurso auxiliar para servir a las y los docentes en la preparaci\u00F3n de sus clases, as\u00ED como para estudiantes con el deseo de aprender acerca de autoras olvidadas.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Concluy\u00F3 con la invitaci\u00F3n a reflexionar acerca de los textos e ideas de las soci\u00F3logas, pues m\u00E1s all\u00E1 de conocer sus nombres y obras, se debe entender lo que expresan para estar o no de acuerdo con ellas.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "libro-1.jpg"
		},
		{
			"imagen": "libro-2.jpg"
		},
		{
			"imagen": "libro-3.jpg"
		}	]

}