{
	"titulo": "XVCIMI: Clase virtual y retos de pandemia",
	"titulo_normalizado": "xvcimi-clase-virtual-y-retos-de-pandemia",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "Ciencias Fís.-Mat. y de las Ingenierías",
			"seccion_normalizada": "ciencias-fisico-matematicas-y-de-las-ingenierias"
		}
	],
	"autor": "Elisa Jacobo",
	"fecha": "25/10/22",
	"contenido": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Como parte de las actividades del <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">XV congreso internacional Multidisciplinario de Investigaci\u00F3n <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">se llev\u00F3 a cabo la Sesi\u00F3n tres “Ciencias de la educaci\u00F3n” moderada por Miguel del R\u00EDo y transmitida por el Facebook del Congreso Internacional Multidisciplinario de Investigaci\u00F3n.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Teresa Barr\u00F3n y Araceli Bernal, acad\u00E9micas de la FES Arag\u00F3n, expusieron un trabajo de enfoque integrador que conjunta diversas carreras para dar atenci\u00F3n a personas con discapacidad; el proyecto debi\u00F3 replantearse a ra\u00EDz de la pandemia y el producto fue un \u00E1lbum de sonidos de animales.&nbsp;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Eva Ch\u00E1zaro, en representaci\u00F3n del Instituto de Profesionalizaci\u00F3n del Magisterio Poblano, present\u00F3 una investigaci\u00F3n cuyo objetivo es conocer el modo de enfrentar de los docentes la realidad emergente de la ense\u00F1anza virtual; mencion\u00F3 los medios de comunicaci\u00F3n empleados, las herramientas provistas por el sistema, los problemas socioeducativos y los retos que implican.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Leonor Pastrana del Instituto Superior de Ciencias de la Educaci\u00F3n del Estado de M\u00E9xico, realiz\u00F3 aportaciones enfocadas a una investigaci\u00F3n enfocada en las formas de hacer escuela durante el confinamiento, reconoci\u00F3 tensiones comunes ligadas a las condiciones materiales de los involucrados, as\u00ED como nuevas necesidades educativo-escolares enfrentadas a la permanencia de viejas estructuras.<\/span><\/p>",
	"imagenes": [
		{
			"imagen": "clases-1.gif"
		},
		{
			"imagen": "clases-2.gif"
		},
		{
			"imagen": "clases-3.gif"
		}	]

}