{
	"titulo": "Youth Challenge M\u00E9xico: Una idea puede cambiar al mundo",
	"titulo_normalizado": "youth-challenge-mexico-una-idea-puede-cambiar-al-mundo",
	"secciones": [
		{
			"seccion": "General",
			"seccion_normalizada": "general"
		}
	],
	"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
	"fecha":"23/10/19",
	"contenido":"<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">En M\u00E9xico, m\u00E1s del 30% de las personas son j\u00F3venes; a pesar de ser el sector social m\u00E1s numeroso, sus oportunidades son bastante limitadas y carecen de posibilidades para generar soluciones en su entorno.&nbsp;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Buscando apoyar proyectos que lidien creativamente con problem\u00E1ticas que ellos mismos enfrentan en su comunidad –educaci\u00F3n, desarrollo de habilidades, empleo y empoderamiento–, la iniciativa <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Generaci\u00F3n sin l\u00EDmites <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">–una alianza entre instituciones p\u00FAblicas y privadas coordinadas por UNICEF– presenta, por primera vez, el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Youth Challenge M\u00E9xico<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Este a\u00F1o el <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Youth Challenge<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> se llevar\u00E1 a cabo en 40 pa\u00EDses –8 de Latinoam\u00E9rica–. Los 50 equipos nacionales con las mejores soluciones entrar\u00E1n a <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">bootcamps <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">y los 5 ganadores contar\u00E1n con la oportunidad de una mentor\u00EDa local y capital para llevar a cabo sus proyectos. Asimismo, la mejor idea a nivel global tendr\u00E1 seguimiento y acceso a la <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Red Generaci\u00F3n sin l\u00EDmites<\/em><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La convocatoria est\u00E1 abierta a cualquier equipo de 3 a 5 integrantes de 15 a 24 a\u00F1os –sin importar el nivel educativo– que residan en el \u00C1rea Metropolitana de la CDMX y tengan ideas de soluciones en la l\u00EDnea de <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Generaci\u00F3n sin l\u00EDmites<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">:&nbsp;<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent;\">Educaci\u00F3n para la vida y el trabajo<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent;\">Empleo decente, emprendimiento e innovaci\u00F3n social<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent;\">Empoderamiento de ni\u00F1as y adolescentes<\/span><\/li><\/ul><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Tienes hasta el 17 de noviembre para llenar el formulario en <\/span><a href=\"https:\/\/unicef.org.mx\/youth-challenge\/\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(17, 85, 204); background-color: transparent;\">https:\/\/unicef.org.mx\/youth-challenge\/<\/a><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">El portal cuenta con un grupo de Whastapp con asesor\u00EDa para auxiliarte en caso de que tengas alguna duda (<\/span><a href=\"https:\/\/bit.ly\/youthchallengecdmx\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(17, 85, 204); background-color: transparent;\">https:\/\/bit.ly\/youthchallengecdmx<\/a><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">) <\/span><\/p>",
	"imagenes":[{"imagen":"youth-challenge-mexico.jpg"}]
}