{
    "botones": [
        "Inicio",
        "Presentaci\u00F3n",
        "Perfil de ingreso",
        "Perfil de egreso",
        "Plan de estudios",
        "Mapa curricular",
        "Programas",
        "Titulaci\u00F3n",
        "Reconocimientos y proyectos",
        "Contacto"
    ],
    "titulo": "Dise\u00F1o Industrial",
    "icono": "icono-secciones icon-diseno-industrial",
    "secciones": [
        {
            "tipo": "html",
            "texto": "<h2 class=\"titulo-seccion pb-2\">Mensaje de bienvenida<\/h2><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La carrera de Dise\u00F1o Industrial te recibe con mucho entusiasmo en esta nueva etapa de tu formaci\u00F3n. Docentes, estudiantes y funcionarios, estamos listos para proporcionarte los conocimientos, t\u00E9cnicas, herramientas e instalaciones necesarias para que adquieras las habilidades, destrezas y capacidades para ejercer esta profesi\u00F3n, en cualquiera de los campos de desarrollo y aplicaci\u00F3n donde el dise\u00F1o pueda resolver o satisfacer alg\u00FAn tipo de necesidad. Ten la seguridad de que has llegado a una de las mejores escuelas de dise\u00F1o de M\u00E9xico, lo cual ha sido reconocido por organismos externos a la Universidad como lo es el Consejo Mexicano para la Acreditaci\u00F3n de Programas de Dise\u00F1o (COMAPROD), que ha acreditado a nuestro programa educativo en tres ocasiones. Muchas felicidades por ser parte de la UNAM y de la FES Arag\u00F3n.<\/span><\/p>"
        },
        {
            "tipo": "html",
            "texto": "<h2 class=\"titulo-seccion pb-2\">Presentaci\u00F3n<\/h2><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Nuestro objetivo es formar dise\u00F1adores industriales preparados para identificar, enfrentar y resolver los problemas complejos de nuestro pa\u00EDs, a trav\u00E9s del dise\u00F1o, dentro del marco de una competencia internacional, bas\u00E1ndose en la ciencia y la tecnolog\u00EDa, con capacidad para actuar \u00E9tica y solidariamente en una sociedad que a\u00FAn sufre carencias e injusticias.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad profesional en Dise\u00F1o Industrial est\u00E1 capacitada para:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent;\">crear y mejorar objetos de producci\u00F3n industrial, los cuales tienen contacto directo con el usuario, como art\u00EDculos para el hogar, electrodom\u00E9sticos, maquinaria e implementos agr\u00EDcolas, medios de transporte, envase y embalaje, planeaci\u00F3n de espacios comerciales y museograf\u00EDa;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">participar en el dise\u00F1o, producci\u00F3n y comercializaci\u00F3n, como parte de un equipo multidisciplinario, dise\u00F1ando o redise\u00F1ando productos, m\u00E1quinas, moldes, escantillones o procesos para mejorar la producci\u00F3n, principalmente de la micro, peque\u00F1a y mediana industria;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">desenvolverse en despachos de dise\u00F1adores industriales y gr\u00E1ficos, con profesionales en Arquitectura e Ingenier\u00EDa, complementando sus conocimientos como parte de un equipo;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">realizar proyectos y asesor\u00EDas para clientes diversos o para producir y comercializar sus dise\u00F1os, en su propio despacho o empresa;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ejercer la docencia en universidades y otras instituciones educativas.<\/span><\/li><\/ul>"
        },
        {
            "tipo": "html",
            "texto": "<h2 class=\"titulo-seccion pb-2\">Perfil de ingreso<\/h2><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad aspirante deber\u00E1:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">poseer el h\u00E1bito de la observaci\u00F3n (pensamiento racional);<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tener la curiosidad innata para investigar los objetos que nos rodean, sus formas, materiales, mecanismos, procesos, etc. (pensamiento deductivo);<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">asumir una actitud de inter\u00E9s ante la problem\u00E1tica ambiental (pensamiento creativo);<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">poseer ciertas habilidades manuales, tanto al operar herramientas sencillas, como al transformar los materiales con ingenio y paciencia;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tener una disposici\u00F3n natural para representar mediante lenguajes gr\u00E1ficos (capacidad espacial, experimental y comunicativa);<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tener una actitud tolerante y flexible ante las cr\u00EDticas hacia su trabajo (juicio de autoevaluaci\u00F3n);<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ser capaz de desenvolverse en situaciones que no est\u00E9n claramente definidas (capacidad de autogesti\u00F3n);<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tener sensibilidad natural ante manifestaciones culturales como la m\u00FAsica, el teatro, la danza, la pintura, la escultura, la poes\u00EDa (sensibilidad art\u00EDstica);<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">preocuparse constantemente por las personas y la comunidad (responsabilidad social y ecol\u00F3gica).<\/span><\/li><\/ul>"
        },
        {
            "tipo": "html",
            "texto": "<h2 class=\"titulo-seccion pb-2\">Perfil de egreso<\/h2><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad egresada de la carrera de Dise\u00F1o Industrial contar\u00E1 con conocimientos sobre:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">el manejo de la forma, la relaci\u00F3n \u00F3ptima que se establece entre usuario-objeto, la geometr\u00EDa, t\u00E9cnicas para desarrollar y comunicar las ideas por diversos medios;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">los materiales y sus procesos de transformaci\u00F3n, fen\u00F3menos f\u00EDsicos y sus aplicaciones, matem\u00E1ticas y c\u00E1lculo;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">evoluci\u00F3n de la forma a trav\u00E9s del tiempo, sus influencias sociales, culturales y tecnol\u00F3gicas;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">estilos y tendencias;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">diversos m\u00E9todos y t\u00E9cnicas para observar, investigar, organizar y sintetizar informaci\u00F3n aplicable a la soluci\u00F3n de problemas de dise\u00F1o;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">el contexto socioecon\u00F3mico, planeaci\u00F3n, administraci\u00F3n, contabilidad, productividad y calidad. Propiedad intelectual e industrial;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">redacci\u00F3n de documentos espec\u00EDficos y especializados;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocimientos b\u00E1sicos de un idioma diferente al espa\u00F1ol;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">algunos campos especializados como el de mobiliario, ergonom\u00EDa, artesan\u00EDas mexicanas, museograf\u00EDa, dise\u00F1o de espacios comerciales.<\/span><\/li><\/ul>"
        },
        {
            "tipo": "pdf",
            "texto": "public_html/documents/licenciaturas/diseno-industrial/plan-de-estudios.pdf"
        },
        {
            "tipo": "pdf",
            "texto": "public_html/documents/licenciaturas/diseno-industrial/programas-diseno-industrial.pdf"
        },
        {
            "tipo": "pdf",
            "texto": "public_html/documents/licenciaturas/diseno-industrial/mapa-diseno-industrial.pdf"
        },
        {
            "tipo": "pdf",
            "texto": "public_html/documents/licenciaturas/diseno-industrial/diseno-industrial-titulacion.pdf"
        },
        {
            "tipo": "reconocimientos",
            "texto": {
                "reconocimiento_docentes": "<p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">La carrera fue acreditada por el Consejo Mexicano para la Acreditaci\u00F3n de Programas de Dise\u00F1o (COMAPROD), por el periodo de enero 2018 a enero 2023;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">el estudiante Alejandro Saavedra Rom\u00E1n obtuvo el<\/span><em style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> Premio Braun M\u00E9xico 2007<\/em><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> por el dise\u00F1o de una v\u00E1lvula cardiaca;<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">hubo ganadores del concurso los <\/span><em style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">AHEC Design Awards<\/em><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">, con el dise\u00F1o de mobiliario en madera dura americana:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">tercer lugar en la categor\u00EDa de Caricatura de la 7.� edici\u00F3n 2017, estudiante Diana Alejandra Trejo Nava;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">primer lugar en la categor\u00EDa Cava de la 5.� edici\u00F3n 2012, de Nayelli Cruz con el proyecto \"La Caprichosa\";<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">segundo lugar en la categor\u00EDa Litera, de Marco Antonio Cuellar, con el proyecto \"Za\".<\/span><\/li><\/ul><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">En 2010, Alejandro Valent\u00EDn Saavedra tambi\u00E9n obtuvo el primer lugar del <\/span><em style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Concurso Nacional DIMUEBLE <\/em><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">organizado por la Asociaci\u00F3n Nacional de Fabricantes de Muebles de Jalisco (AFAMJAL);<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Estudiantes han realizado intercambios acad\u00E9micos a nivel internacional, a universidades de Argentina, Colombia, Costa Rica, Chile y Espa\u00F1a, y a nivel nacional, a universidades de Monterrey, Guadalajara y Quer\u00E9taro.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">ha existido vinculaci\u00F3n para la colaboraci\u00F3n de proyectos con:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">el INAH, para proyectos de dise\u00F1o para la zona arqueol\u00F3gica de Teotihuac\u00E1n;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Jard\u00EDn Bot\u00E1nico de Ciudad Universitaria en proyectos de CONACYT;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Facultad de Ciencias UNAM.<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Se han dise\u00F1ado de cajas did\u00E1cticas e interactivas para el Museo de la Luz, el Museo de Arte Popular y el Museo textil de Oaxaca;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">ha habido colaboraci\u00F3n en el <\/span><em style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Seminario de Investigaci\u00F3n sobre Sociedad del Conocimiento y Diversidad Cultural<\/em><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> de la UNAM;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">ha existido trabajo colaborativo con comunidades artesanales para diversificaci\u00F3n de productos en lugares como:<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Tlaquilpa Veracruz (lana);<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">San Mart\u00EDn Tecorrales Olinal\u00E1 Guerrero (bules);<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">San Pedro Atzompa Tehuac\u00E1n (tejidos de palma);<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">San Antonio Texcala, Puebla (onix);<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Contla, Tlaxcala (textiles de lana);<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">San Pedro de Ocoyoacac, M\u00E9xico (mobiliario urbano);<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Piedra pesada Xochistlahuaca, Guerrero (textiles, algodones colores nativos y tintes);<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Reyes Metzontla Tehuac\u00E1n, Puebla.<\/span><\/li><\/ul>",
                "reconocimiento_alumnos": ""
            }
        },
        {
            "tipo": "contacto",
            "texto": {
                "jefe_carrera": "Ricardo Alberto Obreg\u00F3n S\u00E1nchez",
                "foto_jefe_de_carrera": "public_html/img/oferta_academica/diseno-industrial/ricardo-alberto-obregon-sanchez.jpg",
                "genero_jefe_carrera": "0",
                "secretario_tecnico": "Claudia Vilchis",
                "foto_secretario_tecnico": "public_html/img/oferta_academica/diseno-industrial/claudia-vilchis.jpg",
                "genero_secretario_tecnico": "1",
                "horario": "De lunes a viernes de 09:00 a 15:00 h y de 17:00 a 21:00 h",
                "telefonos": "55 5623 0222",
                "extension": "Ext. 30851 y 30823",
                "correo_electronico": "disenoindustrial@aragon.unam.mx",
                "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/DisenoIndustrialFESAragon\/",
                "noticias": "https://www.aragon.unam.mx/fes-aragon/#!/seccion/diseno-industrial"
            }
        }
    ]
}