{
    "botones": [
        "Inicio",
        "Presentaci\u00F3n",
        "Perfil de ingreso",
        "Perfil de egreso",
        "Plan de estudios",
        "Mapa curricular",
        "Programas",
        "Titulaci\u00F3n",
        "Reconocimientos y proyectos",
        "Contacto"
    ],
    "titulo": "Ingenier\u00EDa El\u00E9ctrica Electr\u00F3nica",
    "icono": "icono-secciones icon-ingenieria-electrica-electronica",
    "secciones": [
        {
            "tipo": "html",
            "texto": "<h2 class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Mensaje de bienvenida<\/span><\/h2><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estimada comunidad estudiantil recibe la m\u00E1s cordial bienvenida a la carrera de Ingenier\u00EDa El\u00E9ctrica Electr\u00F3nica de la FES Arag\u00F3n. Nuestro programa acad\u00E9mico se encuentra acreditado por el Consejo de Acreditaci\u00F3n de la Ense\u00F1anza de la Ingenier\u00EDa (CACEI) desde 2014. Asimismo, nuestros laboratorios se encuentran certificados bajo la norma ISO: 9001-2008, es decir, contamos con las mejores instalaciones para que puedas llevar a cabo tu formaci\u00F3n profesional.<\/span><\/p>"
        },
        {
            "tipo": "html",
            "texto": "<h2 class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Presentaci\u00F3n<\/span><\/h2><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad profesional de Ingenier\u00EDa El\u00E9ctrica Electr\u00F3nica cuenta con conocimientos s\u00F3lidos en las ciencias f\u00EDsico-matem\u00E1ticas, en las t\u00E9cnicas de la ingenier\u00EDa, econom\u00EDa y administraci\u00F3n para transformar la naturaleza por medio de dispositivos mec\u00E1nicos y el\u00E9ctricos que ayuden al funcionamiento de sistemas productivos conformados por personas, m\u00E1quinas e insumos.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Asimismo, es capaz de dise\u00F1ar dispositivos el\u00E9ctricos y electr\u00F3nicos, sistemas de control de procesos industriales y de servicio basados en microcomputadoras. Supervisa la manufactura del equipo industrial, dirige el montaje, operaci\u00F3n y mantenimiento de instalaciones y sistemas el\u00E9ctricos y electr\u00F3nicos, planea la operaci\u00F3n de sistemas de control y de generaci\u00F3n y distribuci\u00F3n de energ\u00EDa el\u00E9ctrica. Tambi\u00E9n interviene en el estudio y realizaci\u00F3n de los sistemas de comunicaci\u00F3n como la telefon\u00EDa, la televisi\u00F3n, los sat\u00E9lites, entre otros.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Objetivos generales<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Formar profesionales de alto nivel en el campo de la Ingenier\u00EDa El\u00E9ctrica Electr\u00F3nica, que sean capaces de dise\u00F1ar, innovar, desarrollar, integrar, planear, generar tecnolog\u00EDa y mejorar los niveles de competitividad, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">generaci\u00F3n, transmisi\u00F3n y distribuci\u00F3n de la industria en el ramo el\u00E9ctrico;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">beneficiar a la sociedad a partir de una formaci\u00F3n cient\u00EDfica, s\u00F3lida y con un conocimiento profundo de las t\u00E9cnicas de la ingenier\u00EDa;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">seleccionar y aplicar eficientemente el proceso de desarrollo industrial que requiere el pa\u00EDs, a fin de lograr la transformaci\u00F3n de su infraestructura;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">realizar y difundir investigaciones sobre problemas de inter\u00E9s nacional en las \u00E1reas de la Ingenier\u00EDa El\u00E9ctrica Electr\u00F3nica, y contribuir a la actualizaci\u00F3n y especializaci\u00F3n de otros profesionales.<\/span><\/li><\/ul>"
        },
        {
            "tipo": "html",
            "texto": "<h2 class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Perfil de ingreso<\/span><\/h2><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad estudiantil aspirante a la carrera de Ingenier\u00EDa El\u00E9ctrica Electr\u00F3nica debe contar con las siguientes habilidades:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">aptitud para detectar, definir y aplicar el razonamiento cient\u00EDfico al estudio y soluci\u00F3n de problemas pr\u00E1cticos en el campo de la f\u00EDsica y en especial de los fen\u00F3menos el\u00E9ctricos;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">capacidad para dirigir el trabajo en equipo;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">habilidad en el manejo de diferentes fuentes bibliogr\u00E1ficas y lenguajes de computaci\u00F3n;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">inventiva y creatividad;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">actitud responsable, positiva y emprendedora, que le permita realizar con seguridad y confianza las tareas que implica el ejercicio profesional;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">comprensi\u00F3n de lectura de un idioma extranjero, preferentemente el ingl\u00E9s.<\/span><\/li><\/ul>"
        },
        {
            "tipo": "html",
            "texto": "<h2 class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Perfil de egreso<\/span><\/h2><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">La comunidad egresada utilizar\u00E1 los conocimientos de las ciencias exactas, administrativas y de ingenier\u00EDa para desarrollar su actividad profesional en \u00E1reas como el dise\u00F1o de sistemas electr\u00F3nicos, el manejo e implantaci\u00F3n de sistemas de control industrial, el manejo y administraci\u00F3n de sistemas de telecomunicaciones, adem\u00E1s de la generaci\u00F3n y transmisi\u00F3n de energ\u00EDa el\u00E9ctrica. Esta formaci\u00F3n le permitir\u00E1 participar activamente en las diversas ramas de la ingenier\u00EDa y responder a las necesidades productivas y de servicios que requiere la sociedad.<\/span><\/p><p class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Contar\u00E1 con:<\/span><\/p><ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocimientos y habilidades matem\u00E1ticas que le permitan un ejercicio profesional de calidad;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocimientos de f\u00EDsica que le permitan sentar las bases de su formaci\u00F3n;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocimientos s\u00F3lidos de ciencias de la ingenier\u00EDa e ingenier\u00EDa aplicada que le permitan alcanzar el perfil profesional de la Ingenier\u00EDa El\u00E9ctrica Electr\u00F3nica;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocimientos <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">te\u00F3ricos fundamentales<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> de telecomunicaciones y de las tecnolog\u00EDas aplicadas en este campo;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocimientos de electr\u00F3nica anal\u00F3gica, digital y de potencia;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">conocimientos sobre el uso de los equipos de c\u00F3mputo, como herramienta para su desarrollo profesional;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">bases te\u00F3ricas para poder realizar estudios de especializaci\u00F3n o posgrado;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">comprensi\u00F3n de lectura de un idioma extranjero (ingl\u00E9s);<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">t\u00E9cnicas y bases que les permitan la interacci\u00F3n dentro de un n\u00FAcleo social.<\/span><\/li><\/ul>"
        },
        {
            "tipo": "pdf",
            "texto": "public_html/documents/licenciaturas/electrica-electronica/plan-de-estudios-ing-electrica-electronica.pdf"
        },
        {
            "tipo": "pdf",
            "texto": "public_html/documents/licenciaturas/electrica-electronica/mapa-ing-electrica-electronica.pdf"
        },
        {
            "tipo": "pdf",
            "texto": "public_html/documents/licenciaturas/electrica-electronica/programas-ing-electrica-electronica.pdf"
        },
        {
            "tipo": "pdf",
            "texto": "public_html/documents/licenciaturas/electrica-electronica/titulacion-ing-electrica-electronica.pdf"
        },
        {
            "tipo": "reconocimientos",
            "texto": {
                "reconocimiento_docentes": "<ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Se obtuvo la acreditaci\u00F3n de la carrera ante el Consejo de Acreditaci\u00F3n de la Ense\u00F1anza de la Ingenier\u00EDa (CACEI) por el periodo 2014-2019;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">la carrera de Ingenier\u00EDa El\u00E9ctrica Electr\u00F3nica de la FES Arag\u00F3n ha estado en los primeros 5 lugares del ranking del peri\u00F3dico Reforma durante los \u00FAltimos tres a\u00F1os;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">se realiz\u00F3 un convenio que permiti\u00F3 la capacitaci\u00F3n de un profesor de la carrera para certificarse en <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Huawei Certified Network Associate <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">(HCNA), quien capacit\u00F3 a 18 alumnos de la carrera, certific\u00E1ndose 10 de ellos;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">gracias al convenio anterior, se recibi\u00F3 una donaci\u00F3n de equipo de telecomunicaciones con el cual se implement\u00F3 el Laboratorio de Telecomunicaciones;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">se recibi\u00F3 la donaci\u00F3n de 5 equipos para proteger y controlar l\u00EDneas, transformadores y motores;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">se crearon dos grupos de investigaci\u00F3n, el grupo Ingenier\u00EDa y Desarrollo con Electr\u00F3nica Aplicada (IDEA) y el grupo Ingenier\u00EDa para la Medicina (iMed).<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estudiantes han obtenido:<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">becas de excelencia por la Universidad de Buenos Aires, Argentina, para estudiar un curso de sistemas embebidos;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">becas para perfeccionar el idioma ingl\u00E9s en Canad\u00E1 y Estados Unidos;<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">becas de movilidad para estudiar un semestre en pa\u00EDses como Espa\u00F1a, Jap\u00F3n, Colombia y Brasil.<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estudiantes han asistido a un curso sobre telecomunicaciones con una duraci\u00F3n de tres semanas en China.<\/span><\/li><\/ul>",
                "reconocimiento_alumnos": "<ul><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Proyecto \"Control autom\u00E1tico de un terrario\" del estudiante Oliver Silva G\u00F3mez. En \u00E9l se desarrolla un sistema que regula de manera autom\u00E1tica la temperatura del ambiente, del agua y la humedad en el aire en un h\u00E1bitat para reptiles aislado del clima exterior; y que puede ser configurado mediante una interfaz programada para el sistema operativo Android.<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Proyecto \"Dise\u00F1o de un sistema de medici\u00F3n, visualizaci\u00F3n y registro de radiaci\u00F3n ultravioleta para su implementaci\u00F3n en espacios p\u00FAblicos\" del estudiante Dan Alexis Almaz\u00E1n L\u00F3pez. Este consiste en construir un sistema de bajo costo capaz de medir con precisi\u00F3n y exactitud el \u00EDndice de radiaci\u00F3n solar y cuyo resultado se presenta en una pantalla observable a distancia.<\/span><\/li><li class=\"ql-align-justify\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Proyecto \"M\u00E1quina desintegradora de p\u00EDldoras farmac\u00E9uticas\" del estudiante Ricardo Bautista P\u00E9rez. En \u00E9l se lleva a cabo la creaci\u00F3n de una m\u00E1quina capaz de realizar la prueba de desintegraci\u00F3n de p\u00EDldoras, la cual indicar\u00E1 de manera autom\u00E1tica y mediante t\u00E9cnicas de visi\u00F3n artificial, el tiempo que toma a una p\u00EDldora disolverse, bajo condiciones artificiales que emulan a un est\u00F3mago, facilitando los controles de calidad de la industria farmac\u00E9utica.<\/span><\/li><\/ul><p><br><\/p>"
            }
        },
        {
            "tipo": "contacto",
            "texto": {
                "jefe_carrera": "Fidel Guti\u00E9rrez Flores",
                "foto_jefe_de_carrera": "public_html/img/oferta_academica/electrica-electronica/fidel-gutierrez-flores.jpg",
                "genero_jefe_carrera": "0",
                "secretario_tecnico": "Fernando Xavier Vázquez Martínez",
                "foto_secretario_tecnico": "public_html/img/oferta_academica/electrica-electronica/fernando-xavier-vazquez-martinez.jpg",
                "genero_secretario_tecnico": "0",
                "horario": "De lunes a viernes de 09:00 a 15:00 h y de 17:00 a 21:00 h",
                "telefonos": "56230819 y 56239237",
                "correo_electronico": "electricaelectronica@aragon.unam.mx",
                "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/FESAragon.electricaelectronica\/"
            }
        }
    ]
}