{
	"id": 66,
	"titulo": "Biblioteca",
	"icono": "",
	"noticias": [
		{
			"titulo":"Arag\u00F3n se embellece con un nuevo mural",
			"titulo_normalizado":"aragon-se-embellece-con-un-nuevo-mural",
			"autor":"Cynthia V\u00E1zquez",
			"imagen": "mural-1.jpg",
			"fecha":"10/08/23"
		},
		{
			"titulo":"Mejores espacios para Arag\u00F3n",
			"titulo_normalizado":"mejores-espacios-para-aragon",
			"autor":"Cynthia V\u00E1zquez",
			"imagen": "espacios-1.jpg",
			"fecha":"04/08/23"
		}
	]
}