{
	"id": 32,
	"titulo": "Extensi\u00F3n Universitaria",
	"icono": "icon-extencion-universitaria",
	"noticias": [
		{
			"titulo":"Extensi\u00F3n universitaria: cultura y deporte en casa",
			"titulo_normalizado":"extension-universitaria-cultura-y-deporte-en-casa",
			"autor":"Alberto Ochoa",
			"imagen": "Extensión-universitaria-1.gif",
			"fecha":"31/10/20"
		},
		{
			"titulo":"De catrinas y muertos, premian a la creatividad aragonesa",
			"titulo_normalizado":"de-catrinas-y-muertos-premian-a-la-creatividad-aragonesa",
			"autor":"Redacci\u00F3n",
			"imagen": "premian-al-talento-aragones-en-la-celebracion-del-dia-de-muertos-1.jpg",
			"fecha":"31/10/19"
		},
		{
			"titulo":"Entre cr\u00E1neos y flores, los talleres culturales",
			"titulo_normalizado":"entre-craneos-y-flores-los-talleres-culturales",
			"autor":"Erik Pliego",
			"imagen": "entre-craneos-y-flores-los-talleres-culturales-1.jpg",
			"fecha":"30/10/19"
		},
		{
			"titulo":"Comienzan nuestras tradiciones decembrinas",
			"titulo_normalizado":"comienzan-nuestras-tradiciones-decembrinas",
			"autor":"Redacci\u00F3n",
			"imagen": "comienzan-nuestras-tradiciones-decembrinas-1.jpg",
			"fecha":"29/11/19"
		},
		{
			"titulo":"Celebraci\u00F3n del D\u00EDa de Muertos en Arag\u00F3n",
			"titulo_normalizado":"celebracion-del-dia-de-muertos-en-aragon",
			"autor":"Redacci\u00F3n",
			"imagen": "celebracion-del-dia-de-muertos-en-aragon-1.jpg",
			"fecha":"29/10/21"
		},
		{
			"titulo":"Vida universitaria \u00BFQu\u00E9 m\u00E1s hacer?",
			"titulo_normalizado":"vida-universitaria-que-mas-hacer",
			"autor":"Johana Mart\u00EDnez",
			"imagen": "Actv1.gif",
			"fecha":"29/10/21"
		},
		{
			"titulo":"Country a la mexicana",
			"titulo_normalizado":"country-a-la-mexicana",
			"autor":"Jos\u00E9 Espejel",
			"imagen": "country-a-la-mexicana-1.jpg",
			"fecha":"29/10/19"
		},
		{
			"titulo":"Torneo del pavo 2022",
			"titulo_normalizado":"torneo-del-pavo-2022",
			"autor":"Tiar\u00E9 Rodr\u00EDguez",
			"imagen": "Pavo1.gif",
			"fecha":"28/11/22"
		},
		{
			"titulo":"Recitales de fin de curso",
			"titulo_normalizado":"recitales-de-fin-de-curso",
			"autor":"Redacci\u00F3n",
			"imagen": "recitales-de-fin-de-curso-1.jpg",
			"fecha":"28/11/19"
		},
		{
			"titulo":"Encuentros Deportivos 5-F",
			"titulo_normalizado":"encuentros-deportivos-5-f",
			"autor":"Alejandro Trujillo",
			"imagen": "5-f.gif",
			"fecha":"28/03/23"
		},
		{
			"titulo":"Lectura dramatizada por el 25N",
			"titulo_normalizado":"lectura-dramatizada-por-el-25n",
			"autor":"Ang\u00E9lica L\u00F3pez",
			"imagen": "Lectura-dramatizada-por-el-25N-1.gif",
			"fecha":"27/11/23"
		},
		{
			"titulo":"Volpi charla con estudiantes sobre cultura",
			"titulo_normalizado":"volpi-charla-con-estudiantes-sobre-cultura",
			"autor":"Omar Franco",
			"imagen": "Volpi-charla-con-estudiantes-sobre-cultura-1.jpg",
			"fecha":"27/02/19"
		},
		{
			"titulo":"Con una carrera, Arag\u00F3n se compromete con la salud f\u00EDsica",
			"titulo_normalizado":"con-una-carrera-aragon-se-compromete-con-la-salud-fisica",
			"autor":"Ariadna Hern\u00E1ndez",
			"imagen": "con-una-carrera-aragon-se-compromete-con-la-salud-fisica-1.jpg",
			"fecha":"26/11/22"
		},
		{
			"titulo":"Torneo de Dodgeball",
			"titulo_normalizado":"torneo-de-dodgeball",
			"autor":"Monserrat Jimenez",
			"imagen": "Quemados4.gif",
			"fecha":"26/04/23"
		},
		{
			"titulo":"Artistas infantiles se apoderan del escenario",
			"titulo_normalizado":"artistas-infantiles-se-apoderan-del-escenario",
			"autor":"Ana Mart\u00EDnez",
			"imagen": "artistas-infantiles-se-apoderan-del-escenario-1.jpg",
			"fecha":"25/11/22"
		},
		{
			"titulo":"M\u00FAsica para impulsar el feminismo",
			"titulo_normalizado":"musica-para-impulsar-el-feminismo",
			"autor":"Daniel Mart\u00EDnez",
			"imagen": "musica-para-impulsar-el-feminismo-1.jpg",
			"fecha":"25/11/21"
		},
		{
			"titulo":"Expresiones musicales reciben la temporada invernal",
			"titulo_normalizado":"expresiones-musicales-reciben-la-temporada-invernal",
			"autor":"Ana Mart\u00EDnez",
			"imagen": "expresiones-musicales-reciben-la-temporada-invernal-1.jpg",
			"fecha":"24/11/22"
		},
		{
			"titulo":"Se inaugura Plaza Escult\u00F3rica la Puerta de Man\u00FA",
			"titulo_normalizado":"se-inaugura-plaza-escultorica-la-puerta-de-manu",
			"autor":"Julio G\u00F3mez",
			"imagen": "plaza-escultorica-la-puerta-de-manu-1.jpg",
			"fecha":"24/11/21"
		},
		{
			"titulo":"Hidrataci\u00F3n saludable",
			"titulo_normalizado":"hidratacion-saludable",
			"autor":"Romina Mel\u00E9ndez",
			"imagen": "hidratacion-saludable-1-.jpg",
			"fecha":"24/11/21"
		},
		{
			"titulo":"Actividades culturales y deportivas en FES Arag\u00F3n",
			"titulo_normalizado":"actividades-culturales-y-deportivas-en-fes-aragon",
			"autor":"Adriana Hinojosa",
			"imagen": "Actividades-culturales-y-deportivas-1.gif",
			"fecha":"24/10/20"
		},
		{
			"titulo":"Primer Ollin piada de rob\u00F3tica",
			"titulo_normalizado":"primer-ollin-piada-de-robotica",
			"autor":"Erik Pliego",
			"imagen": "Ollin1.gif",
			"fecha":"24/02/23"
		},
		{
			"titulo":"Primera Fila: M\u00F3nica Vidal",
			"titulo_normalizado":"primera-fila-monica-vidal",
			"autor":"Gabriel Hern\u00E1ndez",
			"imagen": "primera-fila-monica-vidal-1.jpg",
			"fecha":"23/11/21"
		},
		{
			"titulo":"Regresan las competencias deportivas a las FES",
			"titulo_normalizado":"regresan-las-competencias-deportivas-a-las-fes",
			"autor":"Julio G\u00F3mez",
			"imagen": "regresan-las-competencias-deportivas-a-las-fes-1.jpg",
			"fecha":"23/08/22"
		},
		{
			"titulo":"La Compa\u00F1\u00EDa Nacional de Danza de M\u00E9xico presenta Giselle para nuestra comunidad",
			"titulo_normalizado":"la-compania-nacional-de-danza-de-mexico-presenta-giselle-para-nuestra-comunidad",
			"autor":"Redacci\u00F3n",
			"imagen": "giselle-para-nuestra-comunidad-1.jpg",
			"fecha":"22/10/21"
		},
		{
			"titulo":"JID: Microtaller de LSM",
			"titulo_normalizado":"jid-microtaller-de-lsm",
			"autor":"Alejandro Trujillo",
			"imagen": "LSM.gif",
			"fecha":"22/02/23"
		},
		{
			"titulo":"Espect\u00E1culo de calidad en el Teatro Jos\u00E9 Vasconcelos",
			"titulo_normalizado":"espectaculo-de-calidad-en-el-teatro-jose-vasconcelos",
			"autor":"Redacci\u00F3n",
			"imagen": "espectaculo-de-calidad-en-el-teatro-jose-vasconcelos-1.jpg",
			"fecha":"21/11/19"
		},
		{
			"titulo":"An\u00E9cdotas de la vida deportiva",
			"titulo_normalizado":"anecdotas-de-la-vida-deportiva",
			"autor":"Sianya S\u00E1nchez",
			"imagen": "anecdotas-de-la-vida-deportiva-1.jpg",
			"fecha":"21/09/21"
		},
		{
			"titulo":"Festival de rock en la FES Arag\u00F3n",
			"titulo_normalizado":"festival-de-rock-en-la-fes-aragon",
			"autor":"Jos\u00E9 Espejel",
			"imagen": "festival-de-rock-en-la-fes-aragon-1.jpg",
			"fecha":"21/08/19"
		},
		{
			"titulo":"Primer equipo aragon\u00E9s de rugby",
			"titulo_normalizado":"primer-equipo-aragones-de-rugby",
			"autor":"Erik Pliego",
			"imagen": "Primer-equipo-aragones-de-Rugby-01.jpg",
			"fecha":"21/02/20"
		},
		{
			"titulo":"En primera fila con Roxana Ch\u00E1vez",
			"titulo_normalizado":"en-primera-fila-con-roxana-chavez",
			"autor":"Melissa Rodr\u00EDguez",
			"imagen": "Primera-fila1.gif",
			"fecha":"20/10/21"
		},
		{
			"titulo":"Reconocen a participantes del Curso de Verano FES Arag\u00F3n 2022",
			"titulo_normalizado":"reconocen-a-participantes-del-curso-de-verano-fes-aragon-2022",
			"autor":"Diego Flores",
			"imagen": "reconocen-a-participantes-del-curso-de-verano-fes-aragon-2022-1.jpg",
			"fecha":"20/08/22"
		},
		{
			"titulo":"Muestra danc\u00EDstica para despertar los sentidos",
			"titulo_normalizado":"muestra-dancistica-para-despertar-los-sentidos",
			"autor":"Gabriel P\u00E1ez",
			"imagen": "Muestra-dancistica-para-despertar-los-sentidos-1.jpg",
			"fecha":"20/02/19"
		},
		{
			"titulo":"\u00D3pera tragic\u00F3mica para la comunidad aragonesa",
			"titulo_normalizado":"opera-tragicomica-para-la-comunidad-aragonesa",
			"autor":"Luis Rodr\u00EDguez",
			"imagen": "opera-tragicomica-para-la-comunidad-aragonesa-1.jpg",
			"fecha":"19/10/19"
		},
		{
			"titulo":"Romper la barrera entre artista y p\u00FAblico",
			"titulo_normalizado":"romper-la-barrera-entre-artista-y-publico",
			"autor":"Julio G\u00F3mez",
			"imagen": "romper-la-barrera-entre-artista-y-publico-1.jpg",
			"fecha":"19/08/19"
		},
		{
			"titulo":"Copa de voleibol Arag\u00F3n",
			"titulo_normalizado":"copa-de-voleibol-aragon",
			"autor":"Brenda Alaniz",
			"imagen": "copa-de-voleibol-aragon-1.jpg",
			"fecha":"18/06/22"
		},
		{
			"titulo":"Noche de trova en Arag\u00F3n",
			"titulo_normalizado":"noche-de-trova-en-aragon",
			"autor":"Leslie Mart\u00EDnez",
			"imagen": "trova-1.jpg",
			"fecha":"17/11/22"
		},
		{
			"titulo":"Tarde mexicana en la FES Arag\u00F3n",
			"titulo_normalizado":"tarde-mexicana-en-la-fes-aragon",
			"autor":"Alejandro Frias",
			"imagen": "Captura de pantalla 2019-09-30 a la(s) 19.54.26.jpg",
			"fecha":"17/09/19"
		},
		{
			"titulo":"Apertura del futbol r\u00E1pido",
			"titulo_normalizado":"apertura-del-futbol-rapido",
			"autor":"Priscila Ch\u00E1vez",
			"imagen": "Apertura.gif",
			"fecha":"17/08/23"
		},
		{
			"titulo":"Bienvenida en la Atl\u00E1ntida",
			"titulo_normalizado":"bienvenida-en-la-atlantida",
			"autor":"Aranza Ramos",
			"imagen": "PapáestáenlaAtlantida1 (1).JPG",
			"fecha":"17/08/22"
		},
		{
			"titulo":"OBS para principiantes",
			"titulo_normalizado":"obs-para-principiantes",
			"autor":"Francisco Olivares",
			"imagen": "obs-para-principiantes-1.jpg",
			"fecha":"17/08/21"
		},
		{
			"titulo":"Festival de las Diversidades Sexogen\u00E9ricas",
			"titulo_normalizado":"festival-de-las-diversidades-sexogenericas",
			"autor":"Alejandro Trujillo",
			"imagen": "Diversidades1.gif",
			"fecha":"17/05/23"
		},
		{
			"titulo":"M\u00FAsica y amor",
			"titulo_normalizado":"musica-y-amor",
			"autor":"Monserrat Jimenez",
			"imagen": "Bandas1.gif",
			"fecha":"17/02/23"
		},
		{
			"titulo":"La filosof\u00EDa del Taekwondo",
			"titulo_normalizado":"la-filosofia-del-taekwondo",
			"autor":"F\u00E1tima V\u00E1zquez",
			"imagen": "la-filosofia-del-taekwondo-1.jpg",
			"fecha":"16/11/21"
		},
		{
			"titulo":"Ritmos latinos en la DUACyD",
			"titulo_normalizado":"ritmos-latinos-en-la-duacyd",
			"autor":"Redacci\u00F3n",
			"imagen": "ritmos-latinos-en-la-duacyd-1.jpg",
			"fecha":"16/11/19"
		},
		{
			"titulo":"Cosas de muchachos",
			"titulo_normalizado":"cosas-de-muchachos",
			"autor":"Adri\u00E1n Reyes",
			"imagen": "cosas-de-muchachos-1.jpg",
			"fecha":"16/11/19"
		},
		{
			"titulo":"Arag\u00F3n celebra el dia del amor y la amistad con un karaoke",
			"titulo_normalizado":"aragon-celebra-el-dia-del-amor-y-la-amistad-con-un-karaoke",
			"autor":"Alejandro Trujillo",
			"imagen": "Karaoke1.gif",
			"fecha":"16/02/23"
		},
		{
			"titulo":"Clausura de los talleres culturales",
			"titulo_normalizado":"clausura-de-los-talleres-culturales",
			"autor":"Susana Estrada",
			"imagen": "talleres-musicales-1.jpg",
			"fecha":"15/06/22"
		},
		{
			"titulo":"Torneo de la amistad",
			"titulo_normalizado":"torneo-de-la-amistad",
			"autor":"Monserrat Jimenez",
			"imagen": "Torneo1.gif",
			"fecha":"15/02/23"
		},
		{
			"titulo":"Llenar el vac\u00EDo desde el color",
			"titulo_normalizado":"llenar-el-vacio-desde-el-color",
			"autor":"Rodrigo Perea",
			"imagen": "lenar-el-vacio-desde-el-color-1.jpg",
			"fecha":"14/10/19"
		},
		{
			"titulo":"Narraci\u00F3n de cuentos y leyendas mexicanas",
			"titulo_normalizado":"narracion-de-cuentos-y-leyendas-mexicanas",
			"autor":"Adriana Hinojosa",
			"imagen": "Leyendas1.gif",
			"fecha":"14/09/21"
		},
		{
			"titulo":"La m\u00FAsica en nuestras vidas",
			"titulo_normalizado":"la-musica-en-nuestras-vidas",
			"autor":"Velia L\u00F3pez",
			"imagen": "La-música-1.gif",
			"fecha":"14/09/21"
		},
		{
			"titulo":"Talleres culturales en la FES Arag\u00F3n",
			"titulo_normalizado":"talleres-culturales-en-la-fes-aragon",
			"autor":"Susana Estrada",
			"imagen": "escenicas-1.jpg",
			"fecha":"14/06/22"
		},
		{
			"titulo":"Celebrando a las y los docentes",
			"titulo_normalizado":"celebrando-a-las-y-los-docentes",
			"autor":"Brenda Martinez",
			"imagen": "celebrando-a-las-y-los-docentes-1.jpg",
			"fecha":"14/05/21"
		},
		{
			"titulo":"Marat\u00F3n de baile en la FES Arag\u00F3n",
			"titulo_normalizado":"maraton-de-baile-en-la-fes-aragon",
			"autor":"Alejandro Frias",
			"imagen": "maraton-de-baile-1.jpg",
			"fecha":"14/02/19"
		},
		{
			"titulo":"Gala de invierno de los talleres art\u00EDsticos",
			"titulo_normalizado":"gala-de-invierno-de-los-talleres-artisticos",
			"autor":"Redacci\u00F3n",
			"imagen": "gala_de_invierno02.jpg",
			"fecha":"13/11/19"
		},
		{
			"titulo":"Fieles amigos",
			"titulo_normalizado":"fieles-amigos",
			"autor":"Francisco Olivares",
			"imagen": "fieles-amigos-1.jpg",
			"fecha":"13/10/21"
		},
		{
			"titulo":"Festejos patrios a trav\u00E9s de la danza",
			"titulo_normalizado":"festejos-patrios-a-traves-de-la-danza",
			"autor":"Francisco Olivares",
			"imagen": "festejos-patrios-a-traves-de-la-danza-1.jpg",
			"fecha":"13/09/21"
		},
		{
			"titulo":"Dardos en la \u00E9poca prehisp\u00E1nica",
			"titulo_normalizado":"dardos-en-la-epoca-prehispanica",
			"autor":"Daniel Mart\u00EDnez",
			"imagen": "dardos-en-la-epoca-prehispanica-1.jpg",
			"fecha":"13/09/21"
		},
		{
			"titulo":"Presentaci\u00F3n infantil de los talleres culturales",
			"titulo_normalizado":"presentacion-infantil-de-los-talleres-culturales",
			"autor":"Susana Estrada",
			"imagen": "infantiles-1.jpg",
			"fecha":"13/06/22"
		},
		{
			"titulo":"Charlas en torno al deporte",
			"titulo_normalizado":"charlas-en-torno-al-deporte",
			"autor":"Adriana Hinojosa",
			"imagen": "Deporte-1.gif",
			"fecha":"12/11/20"
		},
		{
			"titulo":"Influencia de las culturas prehisp\u00E1nicas en la danza folcl\u00F3rica",
			"titulo_normalizado":"influencia-de-las-culturas-prehispanicas-en-la-danza-folclorica",
			"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
			"imagen": "influencia-de-las-culturas-prehispanicas-en-la-danza-folclorica-1.jpg",
			"fecha":"12/10/21"
		},
		{
			"titulo":"Juegos y tradiciones en la FES",
			"titulo_normalizado":"juegos-y-tradiciones-en-la-fes",
			"autor":"Tiar\u00E9 Rodr\u00EDguez",
			"imagen": "Juegos.gif",
			"fecha":"12/09/22"
		},
		{
			"titulo":"Bellas artes en Arag\u00F3n",
			"titulo_normalizado":"bellas-artes-en-aragon",
			"autor":"Julio G\u00F3mez",
			"imagen": "bellas-artes-en-aragon-1.jpg",
			"fecha":"12/03/20"
		},
		{
			"titulo":"Celebrando con deporte",
			"titulo_normalizado":"celebrando-con-deporte",
			"autor":"Gabriel P\u00E1ez",
			"imagen": "Celebrando-con-deporte-1.jpg",
			"fecha":"12/02/19"
		},
		{
			"titulo":"Grandes cl\u00E1sicos interpretados por la OSM",
			"titulo_normalizado":"grandes-clasicos-interpretados-por-la-osm",
			"autor":"Redacci\u00F3n",
			"imagen": "grandes-clasicos-interpretados-por-las-cuerdas-de-la-orquesta-sinfonica-de-mineria-1.jpg",
			"fecha":"11/11/19"
		},
		{
			"titulo":"8M: Defensa personal para mujeres",
			"titulo_normalizado":"8m-defensa-personal-para-mujeres",
			"autor":"Alberto Ochoa",
			"imagen": "Defensa-personal1.gif",
			"fecha":"11/03/21"
		},
		{
			"titulo":"11F: Mujeres cient\u00EDficamente extraordinarias",
			"titulo_normalizado":"11f-mujeres-cientificamente-extraordinarias",
			"autor":"Romina Mel\u00E9ndez",
			"imagen": "mujeres-cientificas-1.gif",
			"fecha":"11/02/22"
		},
		{
			"titulo":"Juegos de la Amistad",
			"titulo_normalizado":"juegos-de-la-amistad",
			"autor":"Redacci\u00F3n",
			"imagen": "dia-del-amor-y-juegos-de-la-amistad-1.jpg",
			"fecha":"11/02/20"
		},
		{
			"titulo":"Economista y artista",
			"titulo_normalizado":"economista-y-artista",
			"autor":"Alejandro Frias",
			"imagen": "Economista-y-artista-1.jpg",
			"fecha":"11/02/19"
		},
		{
			"titulo":"Entre sones y m\u00FAsica latinoamericana",
			"titulo_normalizado":"entre-sones-y-musica-latinoamericana",
			"autor":"Edna Reyes",
			"imagen": "entre-sones-y-musica-latinoamericana-1.jpg",
			"fecha":"10/11/22"
		},
		{
			"titulo":"Curso de verano aragon\u00E9s",
			"titulo_normalizado":"curso-de-verano-aragones",
			"autor":"Adri\u00E1n Reyes",
			"imagen": "curso-de-verano-aragones-1.jpg",
			"fecha":"10/08/19"
		},
		{
			"titulo":"Vive la FES 2.0",
			"titulo_normalizado":"vive-la-fes-20",
			"autor":"Luis Bocanegra",
			"imagen": "vive-la-fes-2-0-1.jpg",
			"fecha":"10/04/19"
		},
		{
			"titulo":"Pi\u00F1atas aragonesas",
			"titulo_normalizado":"pinatas-aragonesas",
			"autor":"Redacci\u00F3n",
			"imagen": "pinatas-aragonesas-1.jpg",
			"fecha":"09/12/22"
		},
		{
			"titulo":"Un recorrido por la tradici\u00F3n musical mexicana",
			"titulo_normalizado":"un-recorrido-por-la-tradicion-musical-mexicana",
			"autor":"Edna Reyes",
			"imagen": "un-recorrido-por-la-tradicion-musical-mexicana-1.jpg",
			"fecha":"09/11/22"
		},
		{
			"titulo":"Huateque en la FES Arag\u00F3n",
			"titulo_normalizado":"huateque-en-la-fes-aragon",
			"autor":"Erik Pliego",
			"imagen": "Huateque1.gif",
			"fecha":"08/12/21"
		},
		{
			"titulo":"Arte y cultura para todos",
			"titulo_normalizado":"arte-y-cultura-para-todos",
			"autor":"Roberto V\u00E1zquez",
			"imagen": "Festival-arte-y-cultura-para-todos-01.jpg",
			"fecha":"08/11/19"
		},
		{
			"titulo":"Ser rockera va m\u00E1s all\u00E1 de lo musical",
			"titulo_normalizado":"ser-rockera-va-mas-alla-de-lo-musical",
			"autor":"No\u00E9 \u00C1lvarez",
			"imagen": "ser-rockera-va-mas-alla-de-lo-musical-1.jpg",
			"fecha":"06/12/21"
		},
		{
			"titulo":"Atletas aragoneses van a los Paral\u00EDmpicos",
			"titulo_normalizado":"atletas-aragoneses-van-a-los-paralimpicos",
			"autor":"Alejandrino Olgu\u00EDn",
			"imagen": "atletas-aragoneses-van-a-los-paralimpicos-1.jpg",
			"fecha":"06/08/21"
		},
		{
			"titulo":"Aragonesas y legisladoras se medir\u00E1n en la cancha",
			"titulo_normalizado":"aragonesas-y-legisladoras-se-mediran-en-la-cancha",
			"autor":"Redacci\u00F3n",
			"imagen": "aragonesas-y-legisladoras-se-mediran-en-la-cancha-1.png",
			"fecha":"06/03/20"
		},
		{
			"titulo":"Feria SACUDE",
			"titulo_normalizado":"feria-sacude",
			"autor":"Julio G\u00F3mez",
			"imagen": "feria-sacude-1.jpg",
			"fecha":"03/04/19"
		},
		{
			"titulo":"\u00A1Feliz Navidad! FES Arag\u00F3n despide cursos con villancicos",
			"titulo_normalizado":"feliz-navidad-fes-aragon-despide-cursos-con-villancicos",
			"autor":"Ana Mart\u00EDnez",
			"imagen": "feliz-navidad-fes-aragon-despide-cursos-con-villancicos-1.jpg",
			"fecha":"02/12/22"
		}
	]
}