{
	"id": 35,
	"titulo": "Protecci\u00F3n Civil",
	"icono": "icon-protecion-civil",
	"noticias": [
		{
			"titulo":"Prevenci\u00F3n para nuestra protecci\u00F3n",
			"titulo_normalizado":"prevencion-para-nuestra-proteccion",
			"autor":"Marisol Gonz\u00E1lez",
			"imagen": "img-1.jpg",
			"fecha":"22/08/18"
		},
		{
			"titulo":"La FES Arag\u00F3n participa en el primer Macrosimulacro 2020",
			"titulo_normalizado":"la-fes-aragon-participa-en-el-primer-macrosimulacro-2020",
			"autor":"Redacci\u00F3n",
			"imagen": "fes-aragon-participa-en-el-primer-macrosimulacro-1.jpg",
			"fecha":"20/01/20"
		},
		{
			"titulo":"Prepar\u00E1ndonos para saber actuar ante una cat\u00E1strofe",
			"titulo_normalizado":"preparandonos-para-saber-actuar-ante-una-catastrofe",
			"autor":"Yamileth Reza",
			"imagen": "preparandonos-para-saber-actuar-ante-una-catastrofe-1.jpg",
			"fecha":"11/09/19"
		},
		{
			"titulo":"Primera Feria Universitaria de Protecci\u00F3n Civil",
			"titulo_normalizado":"primera-feria-universitaria-de-proteccion-civil",
			"autor":"Thalia Ortega",
			"imagen": "primera-feria-universitaria-1 (1).jpg",
			"fecha":"06/12/19"
		}
	]
}