{
	"id": 34,
	"titulo": "Servicios M\u00E9dicos",
	"icono": "icon-servicios-medicos",
	"noticias": [
		{
			"titulo":"Diversidad sexual con perspectiva de g\u00E9nero",
			"titulo_normalizado":"diversidad-sexual-con-perspectiva-de-genero",
			"autor":"Orlando Ortega",
			"imagen": "diversidad-sexual-con-perspectiva-de-genero-1.jpg",
			"fecha":"30/04/21"
		},
		{
			"titulo":"Prevenci\u00F3n para el cuidado de la comunidad FES Arag\u00F3n",
			"titulo_normalizado":"prevencion-para-el-cuidado-de-la-comunidad-fes-aragon",
			"autor":"Ana Mart\u00EDnez",
			"imagen": "prevencion-para-el-cuidado-de-la-comunidad-fes-aragon-1.jpg",
			"fecha":"20/01/23"
		}
	]
}